{"id": 41440, "sentence": "Su nombre es el de los 30 mil, aunque mantengan el suyo.", "label": 0}
{"id": 40778, "sentence": "Pero no es \u00e9se el mayor problema.", "label": 0}
{"id": 43210, "sentence": "El panel de siete hombres y cinco mujeres deliber\u00f3 ayer durante casi cinco horas y hoy trabaj\u00f3 otras dos antes de que los abogados de ambas partes fueran convocados al tribunal para una sesi\u00f3n a puertas cerradas con el juez.", "label": 0}
{"id": 42419, "sentence": "Lo hizo en un acto en el Sal\u00f3n Sur en el que se anunciaron obras para Formosa.", "label": 0}
{"id": 42408, "sentence": "Y est\u00e1 obligada a Tomar \u201cmedidas extremas\u201d.", "label": 0}
{"id": 43189, "sentence": "En tanto, los investigadores aguardan el resultado de un peritaje que est\u00e1n realizando expertos en tecnolog\u00eda de Gendarmer\u00eda Nacional al tel\u00e9fono celular de Pastorizzo, ya que quieren establecer los \u00faltimos mensajes y contactos que tuvo con Galarza antes de ser asesinado.", "label": 0}
{"id": 40430, "sentence": "El jefe de Gabinete tambi\u00e9n neg\u00f3 las versiones que daban cuenta de que ten\u00eda diferencias con grupos piqueteros oficialistas, al recordar que \u00e9l tiene \"una historia de trabajo con muchas organizaciones sociales desde la Anses y desde el municipio [de Tigre]\".", "label": 0}
{"id": 40310, "sentence": "La Argentina retroceder\u00eda un paso todos los d\u00edas.", "label": 0}
{"id": 41557, "sentence": "El periodista y conductor se movi\u00f3 junto a su producci\u00f3n a R\u00edo Gallegos, donde realiz\u00f3 varios informes sobre los 20 a\u00f1os del kirchnerismo en la provincia.", "label": 0}
{"id": 40178, "sentence": "Buscaban a mi esposo.", "label": 0}
{"id": 42015, "sentence": "Pero a ella no le gusta esta Constituci\u00f3n y as\u00ed que la va a intentar cambiar\".", "label": 0}
{"id": 43329, "sentence": "Maulucci circulaba a alta velocidad a la una y media de la ma\u00f1ana, cuando su Motomel Custom 150 cent\u00edmetros c\u00fabicos de cilindrada y patente DJY707 impact\u00f3 contra el veh\u00edculo.Seg\u00fan informaron fuentes policiales a Clar\u00edn, todav\u00eda no se han determinado las causas del accidente.", "label": 0}
{"id": 41512, "sentence": "El candidato opositor, que se abstuvo de competir pero que no fue retirado de las boletas, no qued\u00f3 como un perdedor que reclama, sino como un postulante forzado a quedar fuera de carrera para no ser arrastrado por una elecci\u00f3n fraudulenta.", "label": 0}
{"id": 40724, "sentence": "Y cerr\u00f3: \"Sabemos que hay gente enojada con Cambiemos.", "label": 0}
{"id": 40328, "sentence": "\u201c\u00bfCreen que est\u00e1bamos agazapados esperando que se parara un tren?\u201d, argumentaron para rechazar el presunto boicot.", "label": 0}
{"id": 40756, "sentence": "El funcionario les hab\u00eda prometido anteayer ayuda humanitaria y \u00f3mnibus para llevarlos a Ciudad de M\u00e9xico, en otra escala hacia su destino final.", "label": 0}
{"id": 43305, "sentence": "Al mismo tiempo, el movimiento islamista advirti\u00f3 a la comunidad internacional que Egipto se convertir\u00eda en la nueva Siria si no se tomaba una acci\u00f3n para detener los ataques a la gente.", "label": 0}
{"id": 42765, "sentence": "Lo hace desde el silencio, como los chicos ofendidos, que de tanto negar acaban mostrando.", "label": 0}
{"id": 43097, "sentence": "El gobierno nacional public\u00f3 ayer una solicitada en la que destac\u00f3 el fallo del juez federal Daniel Rafecas desestimando la denuncia de Alberto Nisman contra la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner por presunto encubrimiento del atentado a la sede de la AMIA y en ese marco dio a entender que la presentaci\u00f3n del fiscal Alberto Nisman acusando a la jefa de Estado ten\u00eda como objetivo \u201cbuscar un efecto pol\u00edtico desestabilizador\u201d.", "label": 1}
{"id": 41866, "sentence": "Tres palestinos muertos en Gaza Soldados israel\u00edes mataron esta noche a tres militantes palestinos en la Franja de Gaza, cerca de la ciudad de Deir El Ballah, informaron fuentes de seguridad palestinas.", "label": 0}
{"id": 42531, "sentence": "La ley electoral otorga la victoria al candidato con al menos el 50% de los votos, o con el 40% y diez puntos de ventaja sobre el segundo.", "label": 0}
{"id": 40193, "sentence": "Lucas ten\u00eda un hermana y tres hermanos.", "label": 0}
{"id": 41684, "sentence": "\"\u00c9l es parte del Frente de Todos que se ha construido con una pata que es Grabois; estuvo con Cristina Kirchner cuando fue a Tribunales, estuvo en un mont\u00f3n de oportunidades\", dijo Bullrich en di\u00e1logo con La Rosca (Todo Noticias).", "label": 0}
{"id": 41861, "sentence": "No quiere hablar de los radicales (hay excepciones, como Ricardo Gil Lavedra, al que todav\u00eda visita, o su amigo Ram\u00f3n Mestre, ya fallecido).", "label": 0}
{"id": 40895, "sentence": "Es casi imposible implementar los principios de disuasi\u00f3n de la Guerra Fr\u00eda cuando existe una multiplicidad de estados, algunos de los cuales albergan terroristas en condiciones de causar estragos.", "label": 0}
{"id": 41447, "sentence": "A las sugestivas declaraciones del intendente de Tigre en uso de licencia se sumaron dos episodios en la misma l\u00ednea: la significativa ausencia de Moreno, anteayer, en la asunci\u00f3n de Massa y la sorpresiva cancelaci\u00f3n de una conferencia que el secretario de Comercio ten\u00eda previsto brindar ayer, a las 19, en la Jefatura de Gabinete, sobre \"El papel del Estado en la econom\u00eda\".", "label": 0}
{"id": 40428, "sentence": "Fuentes de la presidencia reconocieron ayer su temor a que la divulgaci\u00f3n de nuevas conversaciones del arrepentido Machado podr\u00edan causar m\u00e1s estragos a la ya mala imagen de Temer, quien ayer dej\u00f3 su residencia en San Pablo rumbo al interior del estado.", "label": 0}
{"id": 40122, "sentence": "La camioneta ten\u00eda pintado el logo de Home Depot, una popular cadena estadounidense de art\u00edculos para la construcci\u00f3n y el hogar, y los primeros informes indican que hab\u00eda sido alquilada en New Jersey.", "label": 0}
{"id": 41048, "sentence": "Seg\u00fan Evans, eso \"fue lo que se acord\u00f3\" el lunes en una reuni\u00f3n convocada por el diputado Eduardo \"Wado\" de Pedro y el candidato a diputado nacional del Frente de Todos Sergio Massa, a la que asisti\u00f3 el gobernador de la provincia, Mariano Arcioni.", "label": 0}
{"id": 42365, "sentence": "Enamorar llev\u00f3 a cabo dos acciones hasta ahora: un festival hom\u00f3nimo en Tecn\u00f3polis, al que fueron unas 150.000 personas y del que participaron el titular de la Sedronar y Ricardo Forster entre otros, y la muestra montada en la Casa Nacional del Bicentenario.", "label": 0}
{"id": 41043, "sentence": "La segunda parte del programa mostr\u00f3 en detalle lo que Lanata llam\u00f3 \u201cLa korpo\u201d, los empresarios kirchneristas que consiguieron crecer en los \u00faltimos a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 41349, "sentence": "Y fuentes del caso citadas por las agencias T\u00e9lam y Dyn dijeron que el atacante no pidi\u00f3 dinero sino que fue directamente a balear al comerciante.", "label": 0}
{"id": 43114, "sentence": "Tensi\u00f3n y vigilia en las calles.", "label": 0}
{"id": 42348, "sentence": "Ese tironeo es tambi\u00e9n Yemen.", "label": 0}
{"id": 41608, "sentence": "La decisi\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Estado de impulsar una investigaci\u00f3n recrudeci\u00f3 la postura de los sindicatos que suman otra semana con medidas de fuerza y agrav\u00f3 el clima de tensi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42684, "sentence": "Una protesta del Sindicato de Choferes de Camiones bloque\u00f3 la planta distribuidora hasta poco despu\u00e9s del mediod\u00eda e impidi\u00f3 que los diarios llegaran en tiempo y forma a los quioscos.", "label": 1}
{"id": 40511, "sentence": "En ese encuentro en el que los vecinos pidieron que se apoyara el proyecto del concejal Chaina Parbst, Zamora se comprometi\u00f3 a que el municipio preparar\u00eda un proyecto superador que incluir\u00eda el respeto de los humedales continentales.", "label": 0}
{"id": 43320, "sentence": "La controversia sobre la acci\u00f3n preventiva es un s\u00edntoma del impacto de esta transformaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41009, "sentence": "Por un lado, y sobre la base de cuadros comparativos, se\u00f1al\u00f3 que el recuento provisorio del 13 de agosto fue m\u00e1s r\u00e1pido que los de 2013 y 2015.", "label": 0}
{"id": 43195, "sentence": "t\u00e9cnico.", "label": 0}
{"id": 43284, "sentence": "Sin embargo, por sobre todas las cosas, los europeos est\u00e1n realmente horrorizados por la dureza e intolerancia de las acciones de Sharon y por la clara evidencia de su implacable odio contra los palestinos.", "label": 0}
{"id": 40982, "sentence": "LA POSICI\u00d3N DE CLAR\u00cdNEl AFSCA nunca se constituy\u00f3 como marca la ley porque el Gobierno, desde fines de 2011, no permite que la integren las restantes fuerzas pol\u00ecticas.", "label": 0}
{"id": 40910, "sentence": "Traducci\u00f3n: Jorge Anaya.", "label": 0}
{"id": 40278, "sentence": "Sonia apunt\u00f3 tambi\u00e9n que \u201clas Abuelas somos pol\u00edticas, pero apartidarias.", "label": 0}
{"id": 40921, "sentence": "La campa\u00f1a de Morsi present\u00f3 150 denuncias contra su adversario, y la de Shafiq, 221.", "label": 0}
{"id": 41849, "sentence": "S\u00e1nchez record\u00f3: \u201cEse d\u00eda golpearon a la puerta de mi casa.", "label": 0}
{"id": 42746, "sentence": "Su colega Moreno Navarro repas\u00f3 dos puntos d\u00e9biles del corte, el primero, que \u201cgeneran una reacci\u00f3n contraria a la buscada, porque el Uruguay se abroquela, se cierra sobre s\u00ed mismo\u201d.", "label": 0}
{"id": 42962, "sentence": "La comunidad realiz\u00f3 la denuncia, pero la Fiscal\u00eda (a cargo de Sandra Gonz\u00e1lez Taboada) no avanz\u00f3 en la investigaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 43322, "sentence": " Los empleados de las empresas Telecom y Telef\u00f3nica iniciaron ayer un \"duro y prolongado\" plan de acci\u00f3n que se extender\u00e1 hasta el pr\u00f3ximo jueves, que incluye paralizaci\u00f3n parcial y total de actividades, adem\u00e1s de asambleas permanentes en reclamo de aumentos salariales, lo que podr\u00eda afectar seriamente el servicio durante los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "label": 1}
{"id": 43031, "sentence": "Este es el lugar desde donde se manejan las c\u00e1maras de video callejeras que hace una semana registraron una brutal pelea entre dos j\u00f3venes a la salida de un After Hour.", "label": 0}
{"id": 43261, "sentence": "\u00bfQu\u00e9 decir de las inscripciones de este debate en Latinoam\u00e9rica?", "label": 0}
{"id": 40647, "sentence": "Pero el presidente teme que en un eventual balotaje la oposici\u00f3n -que se present\u00f3 en ocho listas a estas elecciones- pueda unirse y desalojarlo del poder.", "label": 0}
{"id": 40757, "sentence": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 dijo?", "label": 0}
{"id": 41311, "sentence": "Hay poca gente de mi edad en esta protesta, son todos caretas\u201d, dice y sonr\u00ede.", "label": 1}
{"id": 42924, "sentence": "PESE AL ANUNCIO DE UN\nCRONOGRAMA DE PAGOS\nSuspenden las negociaciones\n\u00a0\n Las\nnegociaciones pol\u00edticas que manten\u00edan los diputados de la oposici\u00f3n y el gobierno\ncorrentino se suspendieron ayer abruptamente y la salida a la crisis que vive la\nprovincia, desde que su gobernador Pedro Braillard Poccard suspendi\u00f3 el pago de sueldos a\nlos estatales, parece lejos de solucionarse.", "label": 0}
{"id": 43397, "sentence": "\"La principal consecuencia de este cambio para los pa\u00edses desarrollados es la ca\u00edda en la relaci\u00f3n entre trabajadores y personas mayores, que pasar\u00e1 de 3.1 trabajadores por persona mayor a s\u00f3lo 1.5 en los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 40897, "sentence": "El presidente Donald Trump sigui\u00f3 de cerca la informaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41692, "sentence": "Entrada: $80; est., doc.y jub, $ 50.", "label": 0}
{"id": 42799, "sentence": "La presi\u00f3n policial impidi\u00f3 despu\u00e9s esos encuentros; las madres pasaron a verse en iglesias.", "label": 0}
{"id": 41242, "sentence": "Pero bueno, vale la pena, porque aunque est\u00e9 mal visto hablar de amor puede ser redituable.", "label": 0}
{"id": 41836, "sentence": "Entre otros conceptos, defendi\u00f3 la pertenencia \"por linaje\" a los mapuches, repudi\u00f3 \"la democracia burguesa, la propiedad privada\" y aclar\u00f3 que, bajo su perspectiva, ellos \"existen antes del Estado\".", "label": 0}
{"id": 41086, "sentence": "Por eso, una maciza propaganda golpea a Chacho\nAlvarez y Ra\u00fal Alfons\u00edn, acusando al renunciante de\ncausar la crisis pol\u00edtica y al ex presidente de espantar\ninversores por boquiflojo, como si \u00e9sos fueran sus pecados\nverdaderos.", "label": 0}
{"id": 42930, "sentence": "Seg\u00fan detall\u00f3 el funcionario, se trata de Jos\u00e9 Pimentel, de 27 a\u00f1os y de origen dominicano, a quien calific\u00f3 de \"simpatizante de Al Qaeda\", aunque desminti\u00f3 que tenga vinculaci\u00f3n con la red terrorista.", "label": 0}
{"id": 41637, "sentence": "El mandante, o sea el pa\u00eds con una poblaci\u00f3n jaqueado por el aumento de tarifas, la recesi\u00f3n econ\u00f3mica y el miedo a perder el empleo, quiz\u00e1s comprendi\u00f3 que interrumpir la revisi\u00f3n judicial del terrorismo de Estado no es solo un gesto hacia el pasado: entra\u00f1a un riesgo para la vida cotidiana.", "label": 0}
{"id": 40971, "sentence": "\"Nosotros tuvimos la nuestra, arrastrando a las Fuerzas Armadas a una lucha para lo que no estaban preparadas.", "label": 0}
{"id": 41717, "sentence": "Dijo que al haber transcurrido m\u00e1s de seis horas del horario habitual de inicio de distribuci\u00f3n, se aplic\u00f3 un plan de emergencia para llegar tan pronto como se pudiera a los principales puntos de venta.", "label": 0}
{"id": 40102, "sentence": "\u2013Lo que esgrimen como motivos del paro son demandas que no tienen sustento en la realidad.", "label": 0}
{"id": 41612, "sentence": "Entre los que completaron el recorrido estuvo Mart\u00edn Scharples, un atleta con capacidades especiales que tambi\u00e9n particip\u00f3 en la Corsa de Miguel.", "label": 1}
{"id": 43208, "sentence": "\u00bfCreer\u00e1 acaso que la irrupci\u00f3n teatral en una asamblea de accionistas puede ocultar la escalada del d\u00f3lar que ayer pas\u00f3 la barrera de los 9 pesos?", "label": 0}
{"id": 42137, "sentence": "\u201cEs equivocado ver en los argumentos de Giardinelli la aplicaci\u00f3n de m\u00e1ximas abstractas y en los de Bayer el uso de contextualismos emp\u00edricos.", "label": 0}
{"id": 42686, "sentence": "Nos usaron para demostrar el principio del riesgo moral.", "label": 0}
{"id": 40837, "sentence": "Besna debi\u00f3 ser internada nuevamente tras salir del hospital, ya que su estado es de extrema debilidad.", "label": 0}
{"id": 40775, "sentence": "El Consejo Superior de la UBA decidi\u00f3 ayer la \u201cvuelta a comisi\u00f3n\u201d de la reforma del r\u00e9gimen de evaluaci\u00f3n y promoci\u00f3n en las escuelas dependientes de la universidad, el proyecto que produjo rechazo entre los alumnos y motiv\u00f3 la toma del Colegio Nacional de Buenos Aires y de la Escuela de Comercio Carlos Pellegrini.", "label": 1}
{"id": 42645, "sentence": "Algunos vieron pasar a Maulucci a alta velocidad por el puente.", "label": 0}
{"id": 41796, "sentence": "Cada semana, uno o dos cr\u00edmenes ocurridos all\u00ed durante robos conmueven a la sociedad, generan marchas e impulsan promesas oficiales de refuerzos policiales.", "label": 0}
{"id": 42840, "sentence": "Pero aqu\u00ed, en su pa\u00eds, no hay nada de eso.", "label": 0}
{"id": 42111, "sentence": "Luego de un 2010 en el cual la cohesi\u00f3n entre las entidades pareci\u00f3 debilitarse (en particular, el v\u00ednculo entre la Federaci\u00f3n Agraria y la Sociedad Rural) ahora encontraron en la protesta por el sistema de comercializaci\u00f3n de granos un argumento para correr al Gobierno por izquierda.", "label": 1}
{"id": 41964, "sentence": "Hay que buscar una estrategia para que el Presidente se ponga donde se tiene que poner\u201d.", "label": 0}
{"id": 42952, "sentence": "El correr de los d\u00edas dej\u00f3 instalado, con escasa reacci\u00f3n nacional, aquel autogolpe de 1992.", "label": 0}
{"id": 40425, "sentence": "\"Kirchner hizo campa\u00f1a en las elecciones 2001 criticando la pol\u00edtica ferroviaria que llev\u00f3 adelante Menem.", "label": 0}
{"id": 40932, "sentence": "El edificio de Poder Judicial \u2013parte de la serie Bruma de Santiago Porter\u2013 pone un acento en el recorrido.", "label": 0}
{"id": 40551, "sentence": "Adem\u00e1s se hizo eco de la noticia el diario El Pa\u00eds, de Uruguay.", "label": 0}
{"id": 40311, "sentence": "Con todo, P\u00e9rez apost\u00f3 a que el cambio central pase por una mejor capacitaci\u00f3n de las autoridades de mesa, tarea que ya abord\u00f3 el Gobierno con la Justicia.", "label": 0}
{"id": 42403, "sentence": "Indica que \"no es la primera vez que los medios de la comunicaci\u00f3n en la Argentina son sometidos a esta forma de violencia.", "label": 0}
{"id": 40001, "sentence": "La cifra de muertos tras una sangrienta incursi\u00f3n terrorista en una planta de gas natural en el Sahara se elev\u00f3 hoy a cuando menos 81 debido al hallazgo de decenas de cad\u00e1veres m\u00e1s por parte de las fuerzas argelinas que buscan bombas en el lugar, dijeron las autoridades.", "label": 1}
{"id": 42369, "sentence": "Todo un desaf\u00edo.", "label": 0}
{"id": 41317, "sentence": "Sobrevivimos, pero fue un caos.", "label": 0}
{"id": 40574, "sentence": "El vocero de los Hermanos, Mohammed Gozlan, pronostic\u00f3 \"una peligrosa confrontaci\u00f3n entre el pueblo y el ej\u00e9rcito\" si no se reconoce la victoria de Morsi.", "label": 0}
{"id": 43115, "sentence": "Con el 95,5% del escrutinio, a Evo Morales le faltaba un pu\u00f1ado de votos para evitar la segunda vuelta.", "label": 0}
{"id": 41773, "sentence": "Salieron a buscar un bar, pero volvieron a la hora, con m\u00e1s hambre que antes.", "label": 0}
{"id": 42007, "sentence": "Entre las acciones, el gesto que cerr\u00f3 2017 fue la convocatoria a que las celebridades vistieran de negro en la ceremonia de los premios Golden Globe.", "label": 1}
{"id": 40743, "sentence": "Ante la queja del abogado querellante Miguel Ceballos, quien lo escuch\u00f3 \u201cclaramente\u201d, el juez le orden\u00f3 silencio y les adelant\u00f3 \u201ca \u00e9l y a todos los imputados\u201d que a la pr\u00f3xima indisciplina los sancionar\u00e1 y echar\u00e1 de la sala.", "label": 0}
{"id": 41245, "sentence": "No somos de los que sue\u00f1an con poder ser gobernadores o presidentes y para eso buscan amigos con plata, asesores de imagen o consultores.", "label": 0}
{"id": 41008, "sentence": "M\u00e1s de 48 horas despu\u00e9s de que se cerraran los centros de votaci\u00f3n, todav\u00eda no se hab\u00edan anunciado los resultados finales.", "label": 0}
{"id": 40905, "sentence": "El documento reclam\u00f3 a la gobernadora que llame a todos los sectores a \"una verdadera uni\u00f3n de fuerzas para sacar a esta provincia adelante\".", "label": 0}
{"id": 42581, "sentence": "Y as\u00ed pensaban seguir.", "label": 0}
{"id": 43366, "sentence": "El CTG es un n\u00famero que se obtiene por Internet y que debe ser agregado en la carta de porte, el documento que respalda los granos transportados por cada cami\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42514, "sentence": "Justamente por eso encabeza la terna.\"", "label": 0}
{"id": 41414, "sentence": "Si act\u00faan de manera extremista, este extremismo llegar\u00e1 a un punto sin retorno (...) ser\u00e1n responsables por la sangre, la violencia y el caos y tendr\u00e1n que afrontar sus consecuencias\", advirti\u00f3 Jamenei.", "label": 0}
{"id": 40726, "sentence": "Porque hubo hasta quienes se preguntaron si un diplom\u00e1tico de sexo masculino, a\u00fan en circunstancias de mayor tensi\u00f3n bilateral o mundial con los Estados Unidos habr\u00eda recibido este desaire.", "label": 0}
{"id": 42410, "sentence": "Reivindico la lucha por los derechos humanos, que son tambi\u00e9n los de las mujeres\" Jimena Mart\u00edn 38 a\u00f1os \"Me separ\u00e9 de un hombre violento.", "label": 0}
{"id": 43136, "sentence": "La zona del fue cortada al tr\u00e1nsito.", "label": 0}
{"id": 40510, "sentence": "Habl\u00f3 de bombardeos a oficinas de correos\u201d, dijo Kelly.", "label": 0}
{"id": 43010, "sentence": "El desempleo tuvo un m\u00e1ximo hist\u00f3rico a fines del 2012 con un 25%, el equivalente a seis millones de desocupados.", "label": 0}
{"id": 40110, "sentence": "Ojal\u00e1 no hubiera hecho falta, pero es maravilloso lo que est\u00e1 pasando\u201d.", "label": 0}
{"id": 42691, "sentence": "\u201cEl peronismo est\u00e1 fortalecido porque hay un proyecto pol\u00edtico, hay una conductora y hay un pa\u00eds que ha sufrido grandes transformaciones\u201d, confi\u00f3 Urribarri a P\u00e1gina/12, en un breve di\u00e1logo a solas apenas despu\u00e9s de bajar de la lancha.", "label": 0}
{"id": 41707, "sentence": "Oviedo \u2014quien se encuentra pr\u00f3fugo\u2014 es culpado por el gobierno paraguayo de Luis Gonz\u00e1lez Macchi de haber liderado el sofocado golpe del 19 de mayo.", "label": 0}
{"id": 42151, "sentence": "Los barrios privados siguen siendo motivo de conflicto en Tigre.", "label": 0}
{"id": 42000, "sentence": "Una vez m\u00e1s, ayer la polic\u00eda invadi\u00f3 el centro de la ciudad e inund\u00f3 Lima con gases lacrim\u00f3genos mientras el comando conjunto de las tres fuerzas armadas emit\u00eda comunicados en los que instaba a la poblaci\u00f3n a \"mantener la normalidad\" de una elecci\u00f3n hist\u00f3ricamente anormal.", "label": 0}
{"id": 43308, "sentence": "AJos\u00e9 Ruzack (54) no le import\u00f3 que ayer fuera el d\u00eda del padre.", "label": 0}
{"id": 40866, "sentence": "Nadie pudo ir buscarlas al colegio en su lugar.", "label": 0}
{"id": 40579, "sentence": "\u201cDefendemos nuestro entorno, pero no por una cuesti\u00f3n est\u00e9tica, tiene que ver nuestra supervivencia, porque nuestras casas est\u00e1n adaptadas al humedal en el que vivimos, y si construyen barrios privados con una cota de dos metros por arriba de nuestros terrenos, no hace falta ser un ingeniero hidr\u00e1ulico para darse cuenta de que nos est\u00e1n hundiendo y nos van a inundar\u201d, sintetizaba Marcelo Alvarez.", "label": 0}
{"id": 41187, "sentence": "\"El castigo es ideal para su crimen\", dijo sonriente Jim Denny, cuyos dos beb\u00e9s murieron en el acto terrorista.", "label": 1}
{"id": 41047, "sentence": "Otros cambios incluyen limitar el estatus de votantes de sus miembros a un periodo de 10 a\u00f1os, que podr\u00e1 extenderse s\u00f3lo si el individuo se mantiene activo en el cine durante esa d\u00e9cada.", "label": 0}
{"id": 43303, "sentence": "El finalEl destino de H\u00e9ctor estaba sellado.", "label": 0}
{"id": 43161, "sentence": "S\u00f3lo vence una medida cautelar.", "label": 0}
{"id": 41243, "sentence": "El parisino Le Figaro plantea 5 medidas legales para retirar la norma.", "label": 0}
{"id": 43244, "sentence": "La inc\u00f3gnita es hasta qu\u00e9 punto se ha estirado esa cuerda.", "label": 0}
{"id": 40573, "sentence": "Y Joaqu\u00edn, uno de los agredidos en la pizzer\u00eda, describe: \u201cEstamos conmocionadas, emocionadas, muy completas.", "label": 0}
{"id": 42383, "sentence": "En cuanto al pago de salarios, el  representante de Atech subray\u00f3 que no hubo novedades y que \u201cel gobierno  no ha dado ning\u00fan tipo de se\u00f1al, ni soluciones, ni ha planteado ninguna  cuesti\u00f3n respecto de si est\u00e1n o no gestionando alguna soluci\u00f3n con el  gobierno nacional\u201d.", "label": 0}
{"id": 40256, "sentence": "El objetivo expl\u00edcito del macrismo es \u201cel ordenamiento del tr\u00e1nsito, teniendo por objeto optimizar el uso de un bien p\u00fablico escaso\u201d, que es la calle.", "label": 0}
{"id": 42828, "sentence": "Como ahora lo hace la presidenta Cristina.", "label": 0}
{"id": 41809, "sentence": "Pero de all\u00ed a hablar de \u00a1apuntar al objetivo equivocado...!", "label": 0}
{"id": 41157, "sentence": "Cuba est\u00e1 al otro lado del mar, bajo la dictadura de Fulgencio Batista.", "label": 0}
{"id": 40435, "sentence": "Si alguien pregunta qu\u00e9 es la memoria encontrar\u00e1 una respuesta posible en estas multitudes que se citan todos los a\u00f1os el 24 de marzo: la memoria es presente, es identidad y es pol\u00edtica.", "label": 0}
{"id": 42406, "sentence": "Y el ministro de Defensa, Oleksandr Kuzmuk a\u00f1adi\u00f3 que todos los misiles tienen un mecanismo de autodestrucci\u00f3n en el caso de que se desv\u00eden de su curso.", "label": 0}
{"id": 41376, "sentence": "Las fuentes, as\u00ed como testigos, dijeron que los tres hombres armados trataban cometer un atentado contra el asentamiento jud\u00edo de Gush Katif.", "label": 1}
{"id": 40053, "sentence": "Varias personas recordaban que el polic\u00eda ya hab\u00eda protagonizado otros hechos de abuso de autoridad y que esas veces apenas si se lo hab\u00eda sumariado .", "label": 0}
{"id": 42510, "sentence": "Dijo que la ciudad era un \u201cs\u00edmbolo de democracia y libertad\u201d y que por eso era blanco de ataques.", "label": 0}
{"id": 41901, "sentence": "Sus d\u00edas, como dicen, han terminado.", "label": 0}
{"id": 43323, "sentence": "Apuestan a que la atenci\u00f3n que los peruanos pongan en el partido del pr\u00f3ximo domingo diluir\u00e1 finalmente las protestas sociales contra la ilegitimidad de la segunda vuelta electoral.", "label": 1}
{"id": 41173, "sentence": "La violencia desbordada\nayer en General Mosconi y Tartagal (Salta), zona vaciada por la\nprivatizaci\u00f3n de YPF, tras el asesinato de un manifestante\ncon un balazo en la cara, incendi\u00f3 una comisar\u00eda y\noficinas p\u00fablicas y saque\u00f3 comercios en la ciudad.", "label": 1}
{"id": 43429, "sentence": "El caso se hizo p\u00fablico en noviembre cuando P\u00e1gina/12 dio a conocer la denuncia realizada por el delegado de Kraft, Javier Hermosilla, Nora Corti\u00f1as de Madres de Plaza de Mayo L\u00ednea Fundadora, Victoria Moyano y Miryam Bregman del Ceprodh y Mar\u00eda del Carmen Verd\u00fa, de la Correpi.", "label": 0}
{"id": 41552, "sentence": "Carri\u00f3 no objet\u00f3 que se trat\u00f3 de un secuestro.", "label": 1}
{"id": 40439, "sentence": "\u201cHa habido muchas presiones externas sobre Am\u00e9rica latina para que abandone este camino, pero nosotros reconocemos como grandes seres humanos\u201d, a\u00f1adi\u00f3 el presidente de Ir\u00e1n.", "label": 0}
{"id": 42016, "sentence": "Dom\u00ednguez estar\u00e1 al frente del equipo de Agricultura, que se completar\u00e1 con t\u00e9cnicos de distintas \u00e1reas de la cartera.", "label": 0}
{"id": 42235, "sentence": "La familia de Avalos acus\u00f3 a Taboada por irregularidades y sospechas de haber favorecido a polic\u00edas y militares retirados (acusado como responsables de la desaparici\u00f3n).", "label": 0}
{"id": 42648, "sentence": "La huelga que anteayer paraliz\u00f3 a Francia afect\u00f3 la organizaci\u00f3n del festival, o al menos el arribo de figuras y periodistas.", "label": 1}
{"id": 42333, "sentence": "Y hasta jugando al ajedrez con piezas que hab\u00eda modelado con migas de pan\u201d.", "label": 0}
{"id": 42106, "sentence": "Una muestra en la Casa del Bicentenario (Riobamba 985) es una de sus primeras medidas.", "label": 0}
{"id": 40557, "sentence": "Por ser el pa\u00eds m\u00e1s poderoso del mundo, Estados Unidos tiene una capacidad unilateral especial para implementar sus convicciones.", "label": 0}
{"id": 41547, "sentence": "Fue herido y arrestado por la polic\u00eda en medio del caos y la desesperaci\u00f3n de la gente que hu\u00eda del lugar.", "label": 0}
{"id": 41369, "sentence": "La memoria se expresa tambi\u00e9n como experiencia de lucha.", "label": 0}
{"id": 40903, "sentence": "Como aquella en la que mientras el personaje jura como jefe de la Casa Blanca, mira a c\u00e1mara burl\u00e1ndose del p\u00fablico, o de los electores, diciendo \u201cni un solo voto se ha emitido en mi nombre\u201d.", "label": 0}
{"id": 40685, "sentence": "Luego de estudiar un a\u00f1o en B\u00e9lgica, recibi\u00f3 el h\u00e1bito y tom\u00f3 el nombre de Benito de Jes\u00fas.A los 19 a\u00f1os se le comunic\u00f3 el primer destino religioso: una escuela de Astorga, donde sobresali\u00f3 como educador y como l\u00edder de grupos juveniles.", "label": 0}
{"id": 41678, "sentence": "\u201cCelebramos que se quiera debatir un tema tan importante como \u00e9ste, que se generen espacios de intercambio de ideas y propuestas e instamos a los rectores de los colegios que profundicen el debate con toda la comunidad educativa\u201d, se\u00f1al\u00f3 el rector de la UBA, Alberto Barbieri, quien tambi\u00e9n propuso la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n en el \u00e1mbito del Consejo Superior espec\u00edfica sobre los tres colegios en cuesti\u00f3n, de la que participen sus rectores adem\u00e1s de los miembros del \u00f3rgano.", "label": 0}
{"id": 42812, "sentence": "Hay 20 heridos.", "label": 0}
{"id": 40100, "sentence": "Paralelamente, se realiz\u00f3 una inspecci\u00f3n ocular y un trabajo de planimetr\u00eda en la casa de Galarza para establecer si, como declar\u00f3 la imputada, es posible que si se produjo una discusi\u00f3n antes del crimen, \u00e9sta no haya sido escuchada por sus padres, que dorm\u00edan a pocos metros.", "label": 0}
{"id": 42896, "sentence": "\"Debe irse a EE.UU.", "label": 0}
{"id": 42875, "sentence": "Tuvo que ir en persona y por eso ayer estaban las mellizas en la marcha con ella.", "label": 1}
{"id": 42856, "sentence": "Mart\u00ednez opt\u00f3 por moverse en aguas familiares.", "label": 0}
{"id": 41295, "sentence": "Todo aquel que haya cruzado el Atl\u00e1ntico en los \u00faltimos meses debe haber notado la creciente y perturbadora brecha entre la actitud de la elite intelectual y pol\u00edtica de Estados Unidos y la de Europa respecto del conflicto palestino-israel\u00ed.", "label": 0}
{"id": 40423, "sentence": "Miles de a\u00f1os llevamos ac\u00e1, como el pueblo tehuelche.", "label": 0}
{"id": 40919, "sentence": "Pero repetir ese recuerdo puede generar la consecuencia pat\u00e9tica de una patrulla perdida en el tiempo.", "label": 0}
{"id": 40824, "sentence": "Con el trasfondo de fuertes protestas en las calles de Bogot\u00e1, se comprometi\u00f3 a \"trabajar much\u00edsimo\" para lograr la aprobaci\u00f3n en el Congreso norteamericano de un tratado de libre comercio con Colombia y la segunda parte del plan de ayuda contra el narcotr\u00e1fico y la insurgencia.", "label": 1}
{"id": 40409, "sentence": "Nada ganar\u00edan reponiendo al gobierno anterior.", "label": 0}
{"id": 40106, "sentence": "Por ello comenz\u00f3 una campa\u00f1a a trav\u00e9s de las redes sociales para evitar que esto ocurra y el PRO dio marcha atr\u00e1s con la terminal y tambi\u00e9n dio de baja la instalaci\u00f3n de los talleres y, lo que muchos creen que era el plan del legislador Cristian Ritondo, expropiar el 100% de La Quemita.", "label": 0}
{"id": 42103, "sentence": "Sus herramientas han sido y son la ley y la Justicia.", "label": 0}
{"id": 42457, "sentence": "PRINCIPAL", "label": 0}
{"id": 40026, "sentence": "\u00bfNada para admitir?", "label": 0}
{"id": 40398, "sentence": "Finalmente los dos hombres se enfrentaron.", "label": 0}
{"id": 42772, "sentence": "La m\u00e1s extensa en el tiempo es la bicicleteada que est\u00e1n haciendo docentes desde el Hoyo hasta Rawson, que son 755 kil\u00f3metros\u201d.", "label": 1}
{"id": 40202, "sentence": "La Corte Suprema ya quiso desconectarse del sistema humanitario en su fallo sobre el Caso Fontevecchia el 15 de febrero \u00faltimo.", "label": 0}
{"id": 41395, "sentence": "Las fotograf\u00edas de Vigo se ubican en este grupo: sus Se\u00f1alamientos de los a\u00f1os 70 son llamados de atenci\u00f3n sobre objetos, im\u00e1genes o situaciones que, sin tener intencionalidad est\u00e9tica, la posibilitan.", "label": 0}
{"id": 43378, "sentence": "No soy ni argentino ni chileno, una cosa es la naci\u00f3n y otra el Estado.", "label": 0}
{"id": 42516, "sentence": "Marchan entre columnas del Smata, la UOM, Camioneros, ATE, Calzado, la Corriente Federal de Trabajadores, Suteba y Sadop y otros.", "label": 1}
{"id": 41859, "sentence": "\"Se\u00f1or, recibe nuestras ofrendas, son el s\u00edmbolo de la\nlucha de nuestro pueblo que te pide fuerzas para sostener su dignidad\", dijo el\nsacerdote y la plaza del \"aguante\", como en un grito, hizo llegar sus aplausos\nal cielo.", "label": 0}
{"id": 41543, "sentence": "Sin embargo, tengo que decir que N\u00e9stor Kirchner nos llam\u00f3 a s\u00f3lo un mes de asumir.", "label": 0}
{"id": 41161, "sentence": "Es un eslogan.", "label": 0}
{"id": 40581, "sentence": "S\u00f3lo cuatro barrios quedar\u00e1n exceptuados del estacionamiento medido: Villa Soldati, Versalles, Villa Pueyrred\u00f3n y Coghlan.", "label": 0}
{"id": 40109, "sentence": "La Guardia Imperial\" .", "label": 0}
{"id": 40994, "sentence": "No es algo para los que andan de set en set de televisi\u00f3n\u201d.", "label": 0}
{"id": 43101, "sentence": "No afirm\u00f3 que Estados Unidos tuviera el derecho general de imponer un cambio de r\u00e9gimen a otras sociedades.", "label": 0}
{"id": 42384, "sentence": "La mayor\u00eda de sus integrantes es hondure\u00f1a, salvadore\u00f1a y guatemalteca, aunque tambi\u00e9n hay nicarag\u00fcenses.", "label": 0}
{"id": 40799, "sentence": "Dig\u00e1moslo, de discutir el futuro del pueblo.", "label": 0}
{"id": 42888, "sentence": "Cierto o no, ese caso fue, en octubre de 2000, el argumento que sirvi\u00f3 a su vicepresidente, Carlos \u201cChacho\u201d Alvarez, para irse del gobierno.", "label": 0}
{"id": 43310, "sentence": "\"Estamos trabajando intensamente para determinar si estos dos incidentes est\u00e1n relacionados\", asegur\u00f3 el jefe de la Polic\u00eda del campus, Wendell Flinchum, a los periodistas.", "label": 0}
{"id": 41996, "sentence": "Aun cuando \u00e9l tambi\u00e9n padec\u00eda las torturas y la inminencia de la propia muerte \u201cen el pozo\u201d, como le llamaban al sitio donde los represores llevaban a los prisioneros para fusilarlos y enterrarlos; Di Toffino no perdi\u00f3 nunca la entereza.", "label": 0}
{"id": 40852, "sentence": "Minutos que alteraron las fronteras de la sensibilidad en el rock nacional.", "label": 0}
{"id": 41800, "sentence": "Y que la tripulaci\u00f3n nunca lanz\u00f3 ninguna se\u00f1al de alerta.", "label": 0}
{"id": 41291, "sentence": "Desde la filial local del Sindicato de Choferes de Camiones, afirmaron que la protesta no tiene que ver con Clar\u00edn .", "label": 1}
{"id": 40970, "sentence": "Y qui\u00e9n queda sin aceptar la ley?", "label": 0}
{"id": 42289, "sentence": "Desde Brasilia House of cards en vivo.", "label": 0}
{"id": 40631, "sentence": "Mientras la torpeza infinita del gobierno provoca el empobrecimiento de los venezolanos y aumentan significativamente la inflaci\u00f3n y el desempleo; mientras cientos de empresas tienen que cerrar ante la profunda depresi\u00f3n econ\u00f3mica y decenas de miles de venezolanos intentan emigrar, la \"bicha\", muy oronda, consagra el \"derecho de toda persona a que pueda tener educaci\u00f3n productiva, que le proporcione una existencia digna y decorosa\", incluidos los ancianos y ancianas, y a recibir por ello \"un salario suficiente que le permita vivir con dignidad y cubrir para s\u00ed y para su familia las necesidades b\u00e1sicas materiales, sociales e intelectuales\", l\u00f3gicamente todos protegidos por \"una vivienda adecuada, segura, c\u00f3moda, higi\u00e9nica\".", "label": 0}
{"id": 42823, "sentence": "En el \u00faltimo\nd\u00eda de sesiones plenarias de la asamblea episcopal, la realidad\nse empe\u00f1\u00f3 en mostrar la crueldad de la situaci\u00f3n\nque hab\u00eda denunciado monse\u00f1or Karlic, el lunes pasado,\nen su homil\u00eda durante la misa inaugural de las deliberaciones.", "label": 0}
{"id": 42786, "sentence": "Cuando en Tartagal el hurac\u00e1n\nde saqueos parec\u00eda indetenible y las autoridades se declaraban\nimpotentes, una monja desde la plaza principal convoc\u00f3 a\nprocesi\u00f3n y ech\u00f3 b\u00e1lsamo sobre las heridas\nabiertas.", "label": 1}
{"id": 42940, "sentence": "Los a\u00f1os de pesadilla han terminado.", "label": 0}
{"id": 40080, "sentence": "Concluyeron que el proyectil fue disparado desde una base terrestre en la regi\u00f3n de Crimea, en Ucrania.", "label": 0}
{"id": 41409, "sentence": "Y Pablo, del MST, le da un marco m\u00e1s pol\u00edtico a la situaci\u00f3n: \u201cEstamos en un momento en que el discurso que viene de arriba es muy violento.", "label": 0}
{"id": 42397, "sentence": "Aclararon que \u00fanicamente el Presidente decidir\u00e1, en \u00faltima instancia, qu\u00e9 camino seguir.", "label": 0}
{"id": 41581, "sentence": "Al argumentar el porqu\u00e9 de la medida, los asamble\u00edstas dijeron que quieren que el Gobierno \u201ctenga un rol m\u00e1s activo\u201d en el diferendo, sin limitarse al juicio en la Corte Internacional de La Haya.", "label": 0}
{"id": 40062, "sentence": "Destac\u00f3 que es \"responsable de la construcci\u00f3n de 700 escuelas, junto al ministro de Educaci\u00f3n Daniel Filmus\", de quien adem\u00e1s elogi\u00f3 su gesti\u00f3n, a 11 d\u00edas de la elecci\u00f3n en la que es candidato a jefe de Gobierno porte\u00f1o.", "label": 0}
{"id": 41485, "sentence": "El escrutinio provisorio se cerr\u00f3 a las 6 AM del lunes 14 de agosto, con 95,68% de las mesas cargadas y una ventaja de 0,08 para Cambiemos.", "label": 0}
{"id": 40918, "sentence": "[email\u00a0protected]", "label": 0}
{"id": 41628, "sentence": "Dilma, Lula y un grupo de senadores analizaron el mi\u00e9rcoles el prematuro deterioro de la nueva gesti\u00f3n, y la estrategia de cara al juicio pol\u00edtico contra la presidenta que se sustanciar\u00e1 en el Senado, donde la semana pr\u00f3xima se definir\u00e1 el cronograma.", "label": 0}
{"id": 41947, "sentence": "Necesita salvar el acuerdo que es prioridad en su agenda estrat\u00e9gica, mostr\u00e1ndolo como una victoria sobre los persas.", "label": 0}
{"id": 41584, "sentence": "De all\u00ed en m\u00e1s, comenzaron los gestos de distensi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42830, "sentence": "Hubo finalmente una tercera postura, que apuntaba a empezar el corte el viernes sin fijar una fecha de terminaci\u00f3n: una asamblea en el lugar del corte, el domingo, decidir\u00eda si levantar o seguir.", "label": 0}
{"id": 40846, "sentence": "No pas\u00f3 mucho tiempo para que comenzaran a escucharse las acusaciones contra el PO, el MST y Quebracho.", "label": 0}
{"id": 41216, "sentence": "Clar\u00edn ha denunciado que mientras el AFSCA no est\u00e9 integrado como lo marca la ley carece de la imparcialidad y la neutralidad necesarias para ejercer el poder de control sobre los medios.", "label": 0}
{"id": 42868, "sentence": "El mismo Shimon Peres se muestra cr\u00edtico, lucha por que se adopten pol\u00edticas moderadas dentro del gabinete de Sharon y hasta ahora perdi\u00f3, pero a\u00fan as\u00ed no se rinde.", "label": 0}
{"id": 41462, "sentence": "Hace pocos d\u00edas EE.UU.", "label": 0}
{"id": 42737, "sentence": "Samir Abbas, quien ha estado entre miles de manifestantes anti Mursi reunidos en la plaza Tahrir en los d\u00edas recientes, dijo: \u201cLa Hermandad Musulmana estaba en el poder hasta la \u00faltima semana y no dudaron en usar la polic\u00eda para atacar las manifestaciones en su contra.", "label": 1}
{"id": 40404, "sentence": "Otro ejemplo es la ex f\u00e1brica de Suchard, en Flores: ocupado hace 20 a\u00f1os y habitado por 67 familias, el edificio se encuentra en p\u00e9simas condiciones y corre un alto riesgo de derrumbe.", "label": 1}
{"id": 42944, "sentence": "Lo que primero fue considerado un atentado luego pas\u00f3 a ser un accidente militar y m\u00e1s tarde ninguna de las dos cosas.", "label": 0}
{"id": 41307, "sentence": "Por eso el ajedrez fr\u00e1gil y por momentos sutil que se ha venido disputando durante a\u00f1os en la regi\u00f3n, pierde esa condici\u00f3n haci\u00e9ndose de pronto visible de un modo tajante y ruidoso.", "label": 0}
{"id": 40642, "sentence": "Si se pudiera, a Dom\u00ednguez le gustar\u00eda que del encuentro de hoy surgiera alg\u00fan anuncio concreto.", "label": 0}
{"id": 43214, "sentence": "Es en este punto que la amenaza terrorista general se confunde con el desaf\u00edo que plantean las armas de destrucci\u00f3n masiva de Irak.", "label": 0}
{"id": 43209, "sentence": "\u201cCuando alguien va huyendo en una moto, \u00bfqu\u00e9 arma puede sacar de espaldas?", "label": 0}
{"id": 43380, "sentence": "Nosotros esencialmente hemos sido socialistas comunitaristas desde el per\u00edodo preincaico.", "label": 0}
{"id": 40843, "sentence": "En la historia personal y policial de Vatalaro se est\u00e1n buscando pistas que podr\u00edan ser de importancia.", "label": 0}
{"id": 41744, "sentence": "El mismo hab\u00eda decidido terminar ya, pues renunci\u00f3 al recurso de apelaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41338, "sentence": "El pago podr\u00e1 hacerse con tarjeta de cr\u00e9dito o a trav\u00e9s de mensaje de texto.", "label": 0}
{"id": 43145, "sentence": "Inmediatamente despu\u00e9s del incidente, la administraci\u00f3n de George Bush se comunic\u00f3 con su contraparte en Mosc\u00fa para determinar si hab\u00eda una conexi\u00f3n entre la explosi\u00f3n y los ataques terroristas del 11 de setiembre en Nueva York y Washington.", "label": 1}
{"id": 41271, "sentence": "Pido disculpas si a alguien molest\u00e9.Eso es todo lo que dir\u00e1.Ni m\u00e1s, ni menos.Suena poco, \u00bfno?", "label": 0}
{"id": 41766, "sentence": "\u201c\u00bfPor qu\u00e9 van a votar distinto ahora?", "label": 0}
{"id": 41071, "sentence": "Los trabajadores enrolados en la Federaci\u00f3n de Obreros y Empleados Telef\u00f3nicos (Foetra) activaron ayer al mediod\u00eda un plan de acci\u00f3n que afect\u00f3 los servicios de informaci\u00f3n (110), de atenci\u00f3n al cliente (112), de reparaciones domiciliarias (114) y de llamadas de larga distancia internacional.", "label": 1}
{"id": 41797, "sentence": "Pero, \"nobleza obliga\", tenemos que admitir que todos los grupos reconocieron, desde su origen al AFSCA como autoridad de control de sector y de aplicaci\u00f3n de la ley, salvo el Grupo Clar\u00edn\".", "label": 0}
{"id": 43379, "sentence": "El primero de los n\u00facleos \u2013ubicado en la sala 1 de Proa pero que se contin\u00faa, en cierta manera, en la sala 2\u2013 corresponde a las im\u00e1genes m\u00e1s antiguas en v\u00ednculo con otras contempor\u00e1neas \u2013como \u201cLa reina del trigo\u201d (1997), de Marcos L\u00f3pez, o \u201cJuana\u201d (1998), de Alessandra Sanguinetti\u2013.", "label": 0}
{"id": 40620, "sentence": "A una d\u00e9cada de distancia, De la R\u00faa encuentra cierto alivio en las noticias que llegan de Europa.", "label": 0}
{"id": 41653, "sentence": "\u2014O sea que no se opone del todo a la propiedad privada.", "label": 0}
{"id": 40447, "sentence": "\u00a1Basta!\u201d.", "label": 0}
{"id": 40059, "sentence": "De ni\u00f1o se traslad\u00f3 con su familia a Espa\u00f1a y se estableci\u00f3 en Briviesca, Burgos, donde conoci\u00f3 a los Hermanos de las Escuelas Cristianas, conocidos como lasallanos.", "label": 0}
{"id": 43285, "sentence": "Adem\u00e1s, reclamaron evitar la violencia, luego de una noche de furia.", "label": 0}
{"id": 42687, "sentence": "Ante tales circunstancias, las pasiones se inflaman y la racionalidad decae, y no s\u00f3lo en los territorios en disputa sino tambi\u00e9n entre los sectores proisrael\u00edes de Estados Unidos y los grupos propalestinos de Europa.", "label": 0}
{"id": 41114, "sentence": "No es nada de lo que dicen, es un hombre que ha dedicado su vida\".", "label": 0}
{"id": 41491, "sentence": "Lugar: Proa, Av.", "label": 0}
{"id": 40041, "sentence": "Con los militares Ocho a\u00f1os atr\u00e1s, los tanques salieron a la calle para reprimir protestas por la disoluci\u00f3n del Congreso.", "label": 1}
{"id": 40288, "sentence": "Ten\u00eda una panader\u00eda en Cabildo al 100 y a pocas cuadras una sucursal, en Los Robles 66.", "label": 0}
{"id": 42660, "sentence": "Es por el proyecto oficial de expropiarle el predio al club de Parque Patricios.", "label": 0}
{"id": 41408, "sentence": "\u201cLa concentraci\u00f3n de medios es muy exagerada\u201d, defini\u00f3 el conductor, al tiempo que inform\u00f3 que el kirchnerismo cuenta de 30 radios FM -s\u00f3lo hay dos opositoras-, dos canales de cable y la televisi\u00f3n abierta.", "label": 0}
{"id": 40019, "sentence": "Su contraparte es m\u00e1s ambigua en sus intenciones.", "label": 0}
{"id": 40126, "sentence": "La Gendarmer\u00eda s\u00ed est\u00e1 facultada para individualizar personas que est\u00e1n cortando una ruta o autopista, siempre que se haga por orden de un juez.", "label": 0}
{"id": 40270, "sentence": "\"Pese a todo lo escrito, poca difusi\u00f3n tuvieron las publicaciones sobre lo cumplido y sufrido por las FF.AA., porque las entidades de derechos humanos tuvieron solamente en vista sus propias v\u00edctimas, ignorando las dem\u00e1s, y contaron con la ayuda de medios de difusi\u00f3n y de sus propias organizaciones con apoyo financiero.", "label": 0}
{"id": 40099, "sentence": "Un par de travestis hablan de discriminaci\u00f3n, de todo lo que falta para que las diversidades sexuales sean aceptadas, de lo dif\u00edcil que resulta combatir el odio y la violencia que reciben a diario.", "label": 0}
{"id": 40490, "sentence": "En el Granma viajan Fidel, su hermano Ra\u00fal, Camilo Cienfuegos, Juan Almeida, el Che Guevara y 77 combatientes m\u00e1s.", "label": 0}
{"id": 41356, "sentence": "Los cambios para octubre Uno de los cambios previstos para el recuento del 22 de octubre tiene que ver con la cantidad de centros de transferencia de datos.", "label": 0}
{"id": 40759, "sentence": "Esas caras que quedaron suspendidas en el tiempo, en unas pancartas... Cuando conozcas tu identidad, reci\u00e9n ah\u00ed conocer\u00e1s la libertad.", "label": 0}
{"id": 42788, "sentence": "Con los pr\u00e9stamos de la Uni\u00f3n Europea, Espa\u00f1a perdi\u00f3 poder de decisi\u00f3n en su econom\u00eda.", "label": 0}
{"id": 41435, "sentence": "\u201cVamos a hablar del sector l\u00e1cteo, del trigo, del ma\u00edz, del sector ganadero, de las econom\u00edas regionales\u201d, adelantaron anoche a P\u00e1ginaI12 desde la quinta presidencial.", "label": 0}
{"id": 42854, "sentence": "Y pertenec\u00eda a la Aerol\u00ednea Sibir, que inform\u00f3 que a bordo hab\u00eda 64 pasajeros, todos israel\u00edes emigrados de Rusia, y 12 tripulantes rusos.", "label": 0}
{"id": 41601, "sentence": "La \"D\" es de diciembre, pero tambi\u00e9n podr\u00eda ser de Diversidad y Democracia\".", "label": 0}
{"id": 42002, "sentence": "Te vas a poner contento\", le dijo un supuesto agente de inteligencia que habr\u00eda oficiado de \"lobbista\" en los tribunales.", "label": 0}
{"id": 40185, "sentence": "\u201cTodo est\u00e1 guardado en la memoria\u201d, sentenci\u00f3.", "label": 0}
{"id": 43167, "sentence": "La Brigada Enmascarada, fundada por el extremista argelino Moktar Belmoktar, se responsabiliz\u00f3 del ataque a la refiner\u00eda.", "label": 1}
{"id": 41487, "sentence": "Cuando ya se hab\u00eda apagado el fuego que devor\u00f3 la formaci\u00f3n m\u00e1s moderna de la ex l\u00ednea Sarmiento, An\u00edbal Fern\u00e1ndez encendi\u00f3 otra hoguera que contin\u00faa prendida.", "label": 1}
{"id": 41022, "sentence": "Agencias DPA y AFP", "label": 0}
{"id": 40162, "sentence": "El estilo autoritario, el atropello a las normas b\u00e1sicas de convivencia democr\u00e1tica y la instauraci\u00f3n de un r\u00e9gimen sostenido por la fuerza militar volvieron a imponerse ayer en este pa\u00eds, al igual que con el autogolpe de 1992.", "label": 0}
{"id": 41445, "sentence": "Durante la ma\u00f1ana de ayer, un pu\u00f1ado de retirados y cesanteados de la Bonaerense se reunieron frente al Ministerio de Seguridad.", "label": 1}
{"id": 40506, "sentence": "Las pr\u00e1cticas nocturnas de los motoqueros derivaron en un episodio tr\u00e1gico en mayo.", "label": 0}
{"id": 42569, "sentence": "Tras un tiroteo de dos horas con los soldados, los palestinos fueron muertos, a\u00f1adieron.", "label": 1}
{"id": 42575, "sentence": "Ten\u00eda 33 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 40526, "sentence": "Ocho de las personas que participaron de esta \"manifestaci\u00f3n\", se pusieron m\u00e1s violentas y la polic\u00eda las detuvo, aunque por la tarde recuperaron la libertad, ya que se los acus\u00f3 de contravenciones y delitos excarcelables.", "label": 1}
{"id": 41091, "sentence": "Ya estaba de paro como maestra bonaerense y ayer le sum\u00f3 la huelga como mujer.", "label": 1}
{"id": 40875, "sentence": "En el gobierno anterior, el primer paro general \u2013de un sector del sindicalismo\u2013 lleg\u00f3 reci\u00e9n pasados los nueve a\u00f1os de gesti\u00f3n.", "label": 1}
{"id": 40844, "sentence": "El Consejo Zonal Centro (de la Confederaci\u00f3n Mapuche de Neuqu\u00e9n) present\u00f3 un recurso de amparo porque no se respet\u00f3 el derecho a la consulta previa en la elecci\u00f3n de los jurados.", "label": 0}
{"id": 40976, "sentence": "\"Fue revisado ayer por la noche\", explic\u00f3 el director general de la Autoridad Nacional de Aeropuertos israel\u00edes, Gabi Ofir.", "label": 0}
{"id": 42953, "sentence": "A medida que transcurr\u00edan los meses varios grupos empresarios de medios iniciaron los tr\u00e1mites necesarios para cumplir con la ley.", "label": 0}
{"id": 40865, "sentence": "Son identidades que se han construido desde la salida de la dictadura: la que surge de las Madres, y la del autoritarismo que se contin\u00faa.", "label": 0}
{"id": 40855, "sentence": "En un segundo plano narrativo surge un House of Cards tropical, condimentado con traiciones entre los mismos pol\u00edticos que empoderaron a Temer, y ahora generan esc\u00e1ndalos que hacer tambalear a la nueva administraci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41571, "sentence": "Por su parte, organizaciones cercanas al gobierno, como la Central Obrera Boliviana (COB) y la Coordinadora Nacional por el Cambio (Conalcam), que agrupa a sindicatos de obreros, campesinos, ind\u00edgenas y cocaleros, llamaron a una \"marcha pac\u00edfica\" en \u201crechazo a las actitudes antidemocr\u00e1ticas de la oposici\u00f3n\u201d y en apoyo al presidente, que busca su cuarto mandato.", "label": 0}
{"id": 40571, "sentence": "Ayer, Garr\u00e9 explic\u00f3 que Proyecto X es un software de inteligencia criminal, es decir, dirigido a causas de crimen organizado, b\u00e1sicamente bandas de narcotraficantes, piratas del asfalto o secuestradores.", "label": 0}
{"id": 42640, "sentence": "Kirchner recibi\u00f3 el martes a Juan Carlos Alderete y el mi\u00e9rcoles a Luis D'El\u00eda, dos de los l\u00edderes piqueteros que tienen mejor relaci\u00f3n con el Gobierno.", "label": 0}
{"id": 40083, "sentence": "El propone un cambio de personas, pero el mismo modelo.", "label": 0}
{"id": 42314, "sentence": "Son medidas de fuerza dirigidas a patronales; echar mano de un paro para poder volcar a favor de los trabajadores la discusi\u00f3n salarial con las c\u00e1maras patronales es absolutamente leg\u00edtimo.", "label": 1}
{"id": 40255, "sentence": "A su vez, en el mundo la expectativa de vida pasar\u00e1 de 45 a\u00f1os en 1950 a casi 70 a\u00f1os en 2020.", "label": 0}
{"id": 41464, "sentence": "Folha de S. Pablo fue el diario que public\u00f3, en exclusiva, tres conversaciones de Machado \u2013con Sarney, Calheiros y Juc\u00e1\u2013 en las que fue demostrado el poder destructivo de las mismas.", "label": 0}
{"id": 40230, "sentence": "La imagen tiene la est\u00e9tica de los dibujos del semanario franc\u00e9s y la beb\u00e9 luce una vestimenta que recuerda a la imagen central de \u201cLa Libertad guiando al pueblo\u201d, el cuadro pintado por Eug\u00e8ne Delacroix en 1830.", "label": 0}
{"id": 40694, "sentence": "Les prometi\u00f3 impulsar una comisi\u00f3n que investigue los asesinatos de Santill\u00e1n y Kosteki.", "label": 0}
{"id": 42155, "sentence": "Pero no hay historia, ni t\u00edtulos, ni honores, capaces de borrar o siquiera neutralizar a un momento tan traum\u00e1tico.", "label": 0}
{"id": 42635, "sentence": "Le escribe a Fidel un rengl\u00f3n que viajar\u00e1 por el tiempo: \u201cHasta la victoria siempre\u201d.", "label": 0}
{"id": 42957, "sentence": "Y as\u00ed lo hizo, flam\u00edgero y temible, y as\u00ed seguimos, en un fuerte toma y daca durante varias semanas, en las que enhebramos una ardua pol\u00e9mica sobre la violencia, la venganza social y el ajusticiamiento como m\u00e9todo pol\u00edtico.", "label": 0}
{"id": 40872, "sentence": "En todos lados se escucha la referencia a Catamarca,\n\"pero ac\u00e1 es peor, peor que en Paraguay\", insisten los maestros que siguiendo\nsu vocaci\u00f3n instalaron grandes carteleras con explicaciones did\u00e1cticas sobre c\u00f3mo se\ndispar\u00f3 el gasto p\u00fablico en los \u00faltimos seis a\u00f1os: de 400 millones que deb\u00eda la\nprovincia en 1993 se lleg\u00f3 a una deuda que actualmente alcanza los 1400 millones.", "label": 1}
{"id": 40054, "sentence": " BOGOTA.- El presidente estadounidense, George W. Bush, visit\u00f3 ayer Colombia, parada obligada en su gira por Am\u00e9rica latina, donde dio un fuerte respaldo a Alvaro Uribe, su principal aliado en la regi\u00f3n, que enfrenta la peor crisis pol\u00edtica en la historia reciente de su pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 41915, "sentence": "A las dudas respecto del ganador del ballottage del pasado fin de semana, con ambos candidatos que proclaman su victoria, se a\u00f1adi\u00f3 la intriga por las distintas versiones sobre el estado de salud de Mubarak, que ayer segu\u00eda sin aclararse.", "label": 0}
{"id": 43388, "sentence": "Un total de 63 miembros de las fuerzas internacionales, entre ellos 20 franceses y 27 polacos, as\u00ed como 80 serbios resultaron heridos en actos violentos que estallaron tras la operaci\u00f3n, en la cual fueron detenidos 53 serbios.", "label": 1}
{"id": 42959, "sentence": "Igual que las de Lorenzino escap\u00e1ndose de una periodista griega porque simplemente le hab\u00eda preguntado sobre la inflaci\u00f3n, algo que se cae de maduro en cualquier reportaje a un ministro de Econom\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42728, "sentence": "Tambi\u00e9n pas\u00f3 frente a los principales edificios de la capital santacruce\u00f1a: la Legislatura, la residencia oficial y la Casa de Gobierno.", "label": 1}
{"id": 43157, "sentence": "Dispar\u00f3 y me golpe\u00f3.\u201d La bala entr\u00f3 en su hombro derecho.", "label": 0}
{"id": 41841, "sentence": "Sin embargo, no los suficientes como para convencer al 80 por ciento de los argentinos de que, como dijo \u00e9l mismo, \u201chay que terminar con el curro de los derechos humanos\u201d.", "label": 0}
{"id": 41604, "sentence": "Hace 600 a\u00f1os, en la Espa\u00f1a medieval, estudiosos jud\u00edos, cristianos y musulmanes trabajaban en ciudades como Toledo para traducir las obras de otros.", "label": 0}
{"id": 41973, "sentence": "Aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para hablar con ellos sobre el machismo y la igualdad real de derechos.", "label": 0}
{"id": 40886, "sentence": "\"Ese d\u00eda -dijo el sindicalista- se reunir\u00e1 el cuerpo de delegados de la Foetra para decidir la profundizaci\u00f3n de nuestro plan de lucha, de no mediar respuesta favorable a nuestros reclamos.\"", "label": 0}
{"id": 41486, "sentence": "Por ejemplo, los de robos a mano armada.w", "label": 0}
{"id": 40337, "sentence": "Algunas de estas producciones se\u00f1alan, tambi\u00e9n, la importancia que tuvieron las im\u00e1genes en la formaci\u00f3n de los discursos nacionales.", "label": 0}
{"id": 42046, "sentence": "El sistema judicial de Neuqu\u00e9n establece que para penas de quince a\u00f1os o m\u00e1s se debe realizar juicio por jurados.", "label": 0}
{"id": 40604, "sentence": "A ra\u00edz de este episodio, el Inadi brindar\u00e1 un curso al personal de la pizzer\u00eda.", "label": 0}
{"id": 41690, "sentence": "En Castelar se intent\u00f3 prender fuego a otro tren al encender una fogata bajo la locomotora, pero el incendio se evit\u00f3 cuando apareci\u00f3 la Guardia de Infanter\u00eda.", "label": 1}
{"id": 41163, "sentence": "Un dejo de iron\u00eda y otro de alegr\u00eda cundi\u00f3 entre todos: no har\u00e1 falta molestarse en ir a la Justicia electoral para testimoniar por que no se pudo votar el domingo 18.", "label": 0}
{"id": 41037, "sentence": "As\u00ed pues, volv\u00ed a mirar esos videos.", "label": 0}
{"id": 42190, "sentence": "La intenci\u00f3n de los diputados K es facilitar su incorporaci\u00f3n al sistema impositivo para que puedan, luego, cobrar los reintegros que cre\u00f3 el Ejecutivo.", "label": 0}
{"id": 43291, "sentence": "En ese sentido, ayer Confederaciones Rurales (CRA), una de las cuatro entidades que conforman la Mesa de Enlace, aport\u00f3 dos ejemplos: \u201cEl jueves, los molinos pagaban 60 d\u00f3lares menos por cada tonelada en comparaci\u00f3n al precio internacional\u201d, dijo Mario Llamb\u00edas, titular de CRA.", "label": 0}
{"id": 40024, "sentence": "Una revancha por carambola: fue Weinstein quien rescat\u00f3 a Woody y le dio una nueva posibilidad de filmar, cuando este fue alcanzado por el testimonio lapidario de su esposa.", "label": 0}
{"id": 42905, "sentence": "Por suerte, llego a tiempo para comenzar con las entrevistas con la prensa que mantuvo no bien termin\u00f3 la proyecci\u00f3n de La Cruz del Sur en la Sala Bazin, para los periodistas acreditados.", "label": 0}
{"id": 40197, "sentence": "\u201cNos estamos dirigiendo hacia un verdadero Estado civil democr\u00e1tico admirable para el mundo\u201d, a\u00f1adi\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41018, "sentence": "Yo ten\u00eda un labial violeta en la cartera.", "label": 0}
{"id": 42104, "sentence": "Lo que quer\u00edan escuchar La tensi\u00f3n acumulada durante el juicio y las deliberaciones del jurado se rompi\u00f3 al o\u00edr c\u00f3mo los narradores televisivos confirmaron la sentencia que todos all\u00ed quer\u00edan escuchar.", "label": 0}
{"id": 40437, "sentence": "\u201cEs necesario terminar con la violencia institucional y pedimos, entre otras cosas, la aplicaci\u00f3n de la Ley de Cupo Laboral Trans en la provincia de Buenos Aires.", "label": 0}
{"id": 43409, "sentence": "La sociedad de mis abuelos era distinta y no \u00e9ramos pobres.", "label": 0}
{"id": 41948, "sentence": "Giardinelli lo ve bien y por eso responde.", "label": 0}
{"id": 40961, "sentence": "ADEPA destac\u00f3 que \"la valent\u00eda con que asumen periodistas y medios este riesgo es lo que har\u00e1 retroceder a los que, a trav\u00e9s de la impunidad infame, se ocultan para hostigar el libre ejercicio de la actividad period\u00edstica, y, a su vez, intentan conmover a los medios de comunicaci\u00f3n independientes de su diaria labor al servicio de la sociedad\".", "label": 0}
{"id": 40873, "sentence": "Para su protecci\u00f3n, los defensores de los derechos humanos hicieron una valla y para evitar agresiones de grupos racistas conformados por algunos tijuanenses.", "label": 0}
{"id": 40242, "sentence": "El caso fue confirmado por una comisi\u00f3n de m\u00e9dicos y de te\u00f3logos, que no encontraron explicaciones cient\u00edficas a la curaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42897, "sentence": "\u00bfCu\u00e1l es el poder de estas im\u00e1genes y relatos?", "label": 0}
{"id": 42358, "sentence": "En todas sus instancias, la Justicia -incluyendo la Corte Suprema- le dio la raz\u00f3n para suspenderlos por la verosimilitud del derecho invocado y el peligro inminente.", "label": 0}
{"id": 41437, "sentence": "M\u00e1s del 60% son propiedades privadas, y el resto edificios p\u00fablicos\".", "label": 0}
{"id": 41164, "sentence": "Se trata de un hombre, una embarazada, otra mujer con un hijo de cinco a\u00f1os y una madre con cuatro menores de edad, entre ellos un beb\u00e9 de ocho meses.", "label": 0}
{"id": 41743, "sentence": "El nuevo funcionario pareci\u00f3 as\u00ed excluir la posibilidad de repetir las experiencias de su antecesor, a quien se se\u00f1alaba en conflicto permanente con el ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, por espacios en el Poder Ejecutivo.", "label": 0}
{"id": 41416, "sentence": "Los trabajos de Alberto Greco, de Nicol\u00e1s Garc\u00eda Uriburu, de Liliana Porter, Juan Carlos Romero y Carlo Ginzburg, tambi\u00e9n comparten esta secci\u00f3n de fotograf\u00eda m\u00e1s conceptual, rozando el registro.", "label": 0}
{"id": 41262, "sentence": "Tan s\u00f3lo si recibiera un funeral militar con los honores propios de un h\u00e9roe de guerra podr\u00eda haber una erupci\u00f3n de rabia de sus detractores, pero fuentes oficiales ya filtraron que sus exequias ser\u00edan exclusivamente de tipo familiar.", "label": 0}
{"id": 40378, "sentence": "\"Teniendo en cuenta los \u00faltimos acontecimientos en el mundo, la teor\u00eda de un acto terrorista es la primera que se est\u00e1 investigando\", dijeron fuentes rusas.", "label": 0}
{"id": 40292, "sentence": "\u00bf3 a\u00f1os?", "label": 0}
{"id": 41846, "sentence": "Se reun\u00edan en el Bosque en grupos de hasta 150 y corr\u00edan picadas.", "label": 0}
{"id": 41034, "sentence": "Antes de abandonar la sala, Sonia Torres pareci\u00f3 olvidar a todos los presentes y le habl\u00f3 al nieto que busca: \u201cNieto querido, no tengas miedo.", "label": 0}
{"id": 40960, "sentence": "Hay una agrupaci\u00f3n que tiene un diagn\u00f3stico curioso: los asesinos integran grupos radicalizados de ultraizquierda, antikirchneristas, que fueron a robar el armamento para producir atentados terroristas.", "label": 0}
{"id": 42497, "sentence": "El reclamo por las pol\u00edticas de memoria no se refiere al pasado sino que cuestiona al gobierno de Mauricio Macri.", "label": 0}
{"id": 42627, "sentence": "Lo cierto es que Chocho Llop tuvo que suspender el entrenamiento y los jugadores se retiraron por una puerta que da al comedor del predio, en el sector opuesto al que se encontraban los barrabravas.", "label": 0}
{"id": 43426, "sentence": "La respuesta se volvi\u00f3 hashtag: #Metoo.", "label": 0}
{"id": 41752, "sentence": "La investigaci\u00f3n period\u00edstica, motorizada por el escritor Ronan Farrow \u2013hijo de Woody Allen y Mia Farrow, cuya historia familiar se enlaza con las de acusaciones de abusos de menores y, en particular, de su hermana\u2013 se transform\u00f3 en demanda judicial.", "label": 0}
{"id": 43159, "sentence": "La campa\u00f1a fue iniciada por un grupo de mujeres que son figuras p\u00fablicas reconocidas en el pa\u00eds, y que incluye a empresarias, periodistas y escritoras.", "label": 1}
{"id": 40009, "sentence": "Mejoramiento de calidad de vida y autonom\u00eda mediante el trabajo propio.", "label": 0}
{"id": 41879, "sentence": "Lucas hab\u00eda terminado de arreglar su Zanella 50 el viernes por la tarde.", "label": 0}
{"id": 42670, "sentence": "Fritzler consider\u00f3 que la ciudad se hab\u00eda \u201cdesposicionado\u201d, y con ella el Gobierno, que sin la presi\u00f3n del conflicto social no responde a pedidos de la asamblea.", "label": 0}
{"id": 41760, "sentence": "En el fondo, se trata de un debate entre la noci\u00f3n tradicional de soberan\u00eda del estado-naci\u00f3n seg\u00fan est\u00e1 expresada en el Tratado de Westfalia de 1648 y la adaptaci\u00f3n que requieren tanto la tecnolog\u00eda moderna como la naturaleza de la amenaza terrorista.", "label": 0}
{"id": 43353, "sentence": "La memoria es lo que se hace ahora con lo que se hizo en el pasado.", "label": 0}
{"id": 40090, "sentence": "Entre otras cosas, afirm\u00f3 que al artesano Santiago Maldonado se lo llev\u00f3 Gendarmer\u00eda.", "label": 0}
{"id": 41345, "sentence": "El primero es la demanda de un liderazgo en\u00e9rgico, enarbolada\npor los conservadores y los ortodoxos del ajuste perpetuo, que significa\nlo mismo de siempre: un Poder Ejecutivo personalista que haga de\nla Justicia una servidumbre y del Congreso una m\u00e1quina de\naprobar.", "label": 0}
{"id": 43396, "sentence": "En su raid mortal, que se extendi\u00f3 por cerca de 20 cuadras, el terrorista choc\u00f3 un transporte escolar y luego se baj\u00f3 de su veh\u00edculo con pistolas de perdigones y paintball en sus manos.", "label": 1}
{"id": 40599, "sentence": "Aunque los dos\ndiarios oficialistas --Epoca y El Expreso-- hayan acusado a la oposici\u00f3n de bloquear a la\nIglesia cuando se retiraron de las conversaciones con el arzobispo Antonio Castagna, la\ncomunidad cat\u00f3lica hizo la misa como un gesto a los manifestantes.", "label": 1}
{"id": 42591, "sentence": "Si eso sucede, la agenda regional variar\u00eda de modo sensible porque el proceso debilitar\u00eda a los halcones.", "label": 0}
{"id": 40868, "sentence": "JH: Tenemos una propuesta pol\u00edtica de 7 puntos.", "label": 0}
{"id": 42116, "sentence": "El lugar fue el escenario de aquel operativo represivo y a pocos metros fue encontrado el cuerpo sin vida del tatuador.", "label": 0}
{"id": 41337, "sentence": "\"Solicitamos que detenidamente observe la identidad de los firmantes, que constituimos un conjunto heterog\u00e9neo en cuanto a nuestras filiaciones pol\u00edticas, confesiones y otras posiciones y/o pertenencias.", "label": 0}
{"id": 41716, "sentence": "Muchos ped\u00edan el estado de sitio.", "label": 0}
{"id": 41673, "sentence": "Hay en el trayecto momentos inspiradores como los fotomontajes de Grete Stern para la revista Idilio o las tapas de los suplementos de Pagina/12 dise\u00f1adas por Alejandro Ros, obras que conjugan el soporte medi\u00e1tico con el libre pensamiento pero que terminan perdiendo su candor original al quedar atrapadas en un recorte intencionado de la primera plana de los medios oficialistas y que no hacen m\u00e1s que celebrar las noticias \u00eddem.", "label": 0}
{"id": 40740, "sentence": "Buscaban armas que los religiosos jam\u00e1s tuvieron.Los hermanos y el sacerdote quedaron cuatro d\u00edas encerrados en la llamada Casa del Pueblo, sin comida.", "label": 1}
{"id": 41719, "sentence": "Zamudio, resposable aquel d\u00eda del cuartel, buscaba c\u00f3mo pararse frente a los muertos, sus propias heridas (recibi\u00f3 un balazo en la espalda) y la decisi\u00f3n del Ejecutivo de conmutar las penas a los presos por el ataque.", "label": 1}
{"id": 40323, "sentence": "\u201cS\u00e9 que varios ni\u00f1os resultaron heridos.", "label": 0}
{"id": 43281, "sentence": "As\u00ed lo aseguran en la C\u00e1mara de Propietarios de la Rep\u00fablica Argentina, una entidad que defiende los derechos de los due\u00f1os de viviendas usurpadas.", "label": 0}
{"id": 41750, "sentence": "Hoy casi los \u00fanicos medios audiovisuales que quedan sin colonizar, como lo demostr\u00f3 la cobertura televisiva de la manifestaci\u00f3n del 13-9, son los del Grupo Clar\u00edn.", "label": 1}
{"id": 42817, "sentence": "Esta vez lo hizo a trav\u00e9s de una amenaza directa, mediante un prolongado spot difundido en el F\u00fatbol para Todos, en el que anunci\u00f3 que el 7 de diciembre planea quitarle licencias audiovisuales, pese a que est\u00e1 vigente una medida cautelar avalada por la Corte Suprema.", "label": 0}
{"id": 42713, "sentence": "En el quincho del predio del gremio docente Suteba a orillas del r\u00edo Luj\u00e1n, el gobernador de Entre R\u00edos estuvo acompa\u00f1ado por el titular del PJ de la provincia de Buenos Aires, Fernando Espinoza, diputados nacionales, dirigentes sindicales y referentes de las organizaciones pol\u00edticas que lo apoyan en su campa\u00f1a hacia la Casa Rosada.", "label": 0}
{"id": 42644, "sentence": "\u2014La han tra\u00eddo los espa\u00f1oles.", "label": 0}
{"id": 40293, "sentence": "Si el territorio bonaerense realmente registra menos homicidios que el a\u00f1o pasado, \u00bfpor qu\u00e9 se envi\u00f3 a m\u00e1s de 6.000 agentes federales a patrullar sus calles?", "label": 0}
{"id": 40664, "sentence": "El Senado se apresur\u00f3 a sesionar y concluy\u00f3 en una votaci\u00f3n un\u00e1nime de 57 a cero.", "label": 0}
{"id": 42574, "sentence": "Hacerle un paro a este gobierno en estas circunstancias es pretender llevar a los trabajadores a enfrentar a quienes, en \u00faltima instancia, representan sus propios intereses.", "label": 0}
{"id": 40132, "sentence": "La explicaci\u00f3n no escapa a la l\u00f3gica: los centros de transferencia de datos (CTD), adonde llegan los telegramas desde las escuelas con el resultado de cada urna, est\u00e1n ubicados en las zonas c\u00e9ntricas de las ciudades del conurbano, donde Cambiemos saca m\u00e1s votos.", "label": 0}
{"id": 42752, "sentence": "S\u00f3lo un diagn\u00f3stico adecuado permitir\u00e1 ofrecer una alternativa pol\u00edtica y social que se le oponga con efectividad.", "label": 0}
{"id": 42548, "sentence": "\u201c\u00a1Saddam acaba de sacar otra grabaci\u00f3n!\u201d, me grit\u00f3 un joven.", "label": 0}
{"id": 42792, "sentence": "Finalmente, Estados Unidos \u2014como cualquier gran potencia\u2014 se reservar\u00e1 el derecho de actuar solo.", "label": 0}
{"id": 40862, "sentence": "\u00bfC\u00f3mo proceder ante las obras de arte y las vidas de los artistas, a fin de no incurrir en la censura o el macarthismo puritano?", "label": 0}
{"id": 40667, "sentence": "Hoy las boicoteamos.", "label": 0}
{"id": 42534, "sentence": "Nos dijo que los derechos humanos ser\u00edan una pol\u00edtica de Estado.", "label": 0}
{"id": 41815, "sentence": "Las de la v\u00edctima de acoso en las fuerzas armadas, la de periodistas en m\u00e1s de una redacci\u00f3n, la de secretarias de empresas.", "label": 0}
{"id": 41830, "sentence": "Lugar: Proa 21, Av.", "label": 0}
{"id": 41589, "sentence": "O bien la cautelar debe ser prorrogada si el juicio de fondo no est\u00e1 terminado, como dijo la Corte Suprema de Justicia.", "label": 0}
{"id": 40022, "sentence": "La forma en que el gobierno forz\u00f3 la realizaci\u00f3n de la segunda vuelta dio muestras ayer de que el fujimorismo no abandon\u00f3 ese vicio contra\u00eddo en sus primeros a\u00f1os de ejercicio del poder.", "label": 0}
{"id": 40028, "sentence": "En Europa, esto se tradujo con el cierre del BNP Paribas, uno de los principales bancos, y la crisis del euro con los enormes rescates financieros a Grecia, Portugal e Irlanda.", "label": 0}
{"id": 40471, "sentence": "Se reencontr\u00f3 con Graciela Fern\u00e1ndez Meijide, con Patricia Bullrich, que fueron sus funcionarias.", "label": 0}
{"id": 42679, "sentence": "Fue cuando se pronunci\u00f3 sobre el conflicto laboral en la ex Terrabusi, para el que pidi\u00f3 una \"soluci\u00f3n duradera\".", "label": 0}
{"id": 40789, "sentence": "Mas all\u00e1 de sus buenas intenciones, quien lo haga ser\u00e1 tildado de loco, de m\u00edstico o de s\u00e1tiro.", "label": 0}
{"id": 43415, "sentence": "Pero la gente entendi\u00f3 que despu\u00e9s del corralito ven\u00eda la represi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40562, "sentence": "La corona sunita de Riad, movilizando m\u00e1s de 150.000 hombres y una enorme flota a\u00e9rea con el obvio gui\u00f1o norteamericano, eleva una advertencia palmaria a su \u00edntimo enemigo iran\u00ed sobre hasta d\u00f3nde se est\u00e1 dispuesto a llegar, sea hoy o ma\u00f1ana.", "label": 0}
{"id": 40505, "sentence": "\"Nuestra lucha es contra ella.", "label": 0}
{"id": 43188, "sentence": "Aseguran adem\u00e1s que fueron cerradas m\u00e1s de 40 instituciones pr\u00f3ximas a Al Fatah, entre ellas clubes deportivos, asociaciones caritativas y centros culturales.", "label": 0}
{"id": 41089, "sentence": "En 2017, a trav\u00e9s de las redes sociales distintas mujeres denunciaron por acoso sexual a: Santiago Aysine, cantante de Salta la banca; a Mart\u00edn Marroco, bajista de Sue\u00f1o de Pescado, y a Gustavo Fiocchi, de Utopians.", "label": 0}
{"id": 41814, "sentence": "En el caso presentado por la fiscal\u00eda para pedir la pena de muerte, los jurados escucharon horrorizados las historias de los sobrevivientes y los parientes de las v\u00edctimas, que describieron c\u00f3mo sus vidas quedaron destrozadas por la bomba del 19 de abril de 1995 que destruy\u00f3 el edificio federal en Oklahoma City.", "label": 1}
{"id": 40600, "sentence": "Lejos de disiparse, el clima de tensi\u00f3n que vive Santa Cruz se profundiza d\u00eda a d\u00eda.", "label": 0}
{"id": 41554, "sentence": "\"No tuvimos noticias de los secuestradores del grupo Abu Sayyaf; no cumplieron con las 24 horas de plazo pactadas, por alg\u00fan error de comunicaci\u00f3n con el ej\u00e9rcito\", explic\u00f3 a la prensa, en la isla de Jolo, el asesor presidencial para el Desarrollo Econ\u00f3mico de Filipinas, Robert Aventajado, miembro del equipo negociador formado por el gobierno.", "label": 0}
{"id": 42695, "sentence": "El reciente discurso del presidente George W. Bush ante las Naciones Unidas expuso de manera dram\u00e1tica la pol\u00edtica estadounidense en Irak en tres puntos: una consideraci\u00f3n de la amenaza que plantean los arsenales de armas de destrucci\u00f3n masiva de Irak; una descripci\u00f3n de la forma precisa en que Irak ha violado las resoluciones de la ONU al construir estas armas; y una en\u00e9rgica sugerencia de que ninguna soluci\u00f3n es practicable a menos que se la acompa\u00f1e con la remoci\u00f3n de Saddam Hussein.", "label": 0}
{"id": 40148, "sentence": "Esfuerzos empresariales No obstante, Telecom y Telef\u00f3nica comprometieron sus esfuerzos para minimizar los alcances de las medidas de acci\u00f3n.", "label": 1}
{"id": 42349, "sentence": "Ni siquiera Fernando de la R\u00faa.Ahora, dice, aprovecha su largo tiempo libre para contemplar la realidad desde la distancia y ocupa los silencios, que son muchos, releyendo a Borges.", "label": 0}
{"id": 41372, "sentence": "No se trata de la mayor\u00eda de los denominados \u201cSin Gorra\u201d, sino de una fracci\u00f3n que ya fue vista actuando como guardaespaldas y seguridad del acto que hizo Juan Carlos Blumberg en Plaza de Mayo.", "label": 1}
{"id": 41477, "sentence": "Por la capacidad de producci\u00f3n de Botnia, preparada para procesar un mill\u00f3n de toneladas de pasta de celulosa por a\u00f1o, se da por hecho que Uruguay le quedar\u00e1 chico y deber\u00e1 comprar madera al mercado argentino.", "label": 0}
{"id": 41737, "sentence": "\u00bfFue all\u00ed cuando empez\u00f3 a hundirse?No hab\u00eda otra opci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42084, "sentence": "Fuente: DyN", "label": 0}
{"id": 40857, "sentence": "Por el hecho est\u00e1 detenida su ex novia, Nahir Galarza.", "label": 0}
{"id": 42069, "sentence": "Hay mucho y buen material que se puede ver, tocar y escuchar.", "label": 0}
{"id": 42341, "sentence": "\"El Gobierno de Gildo Insfr\u00e1n debe aclarar ya la situaci\u00f3n y deponer hostilidades con la oposici\u00f3n\", afirm\u00f3 el senador.", "label": 0}
{"id": 40248, "sentence": "Hasta aqu\u00ed nada del otro mundo.", "label": 0}
{"id": 41842, "sentence": "Por ahora, el trabajo de Mart\u00ednez aparece como \"escoltado\" por el encargado de negocios de la embajada, Thomas Kelly, quien estuvo al frente de la sede durante la ausencia de Earl Anthony Wayne y quien por ahora le cuida las espaldas a la nueva jefa.", "label": 0}
{"id": 40776, "sentence": "El titular del Sindicato Unificado de Trabajadores de la Educaci\u00f3n de Buenos Aires (SUTEBA), Hugo Yasky, advirti\u00f3 que el gobernador \"tiene en sus manos la posibilidad de volver atr\u00e1s este recorte, lo que significar\u00eda iniciar el ciclo lectivo de manera normal\".", "label": 0}
{"id": 43235, "sentence": "El proyecto iba a ser aprobado la semana pasada, pero su tratamiento se fren\u00f3 por una discusi\u00f3n t\u00e9cnica.", "label": 0}
{"id": 40615, "sentence": "Esos especialistas se juntaron ayer para definir los temas que llevar\u00e1n a Agricultura.", "label": 0}
{"id": 42858, "sentence": "Entonces \u00bfqui\u00e9n es amigo de qui\u00e9n?", "label": 0}
{"id": 41742, "sentence": "Ni siquiera las tropas de Hosni Mubarak hubieran hecho esto.\u201d Pero la simpat\u00eda por los islamistas era poca entre sus opositores.", "label": 0}
{"id": 41953, "sentence": "A estas horas, hay una quincena de diputados nacionales que\nbuscan la respuesta justa porque est\u00e1n indispuestos con la\nidea de adherir al Presupuesto 2001 a libro cerrado y a ser un engranaje\nm\u00e1s de la m\u00e1quina de aprobar.", "label": 0}
{"id": 42579, "sentence": "Algunos bloques opositores, como la Coalici\u00f3n C\u00edvica, cuestionan las prerrogativas que tienen las concesionarias, SEC y STO, que tienen entre un 36 y un 40 por ciento de preferencia por sus antecedentes t\u00e9cnicos.", "label": 0}
{"id": 41011, "sentence": "El punto principal de la auditor\u00eda es que en los conflictos sociales act\u00faa la Uesprojud, que no tiene relaci\u00f3n con el software Proyecto X.", "label": 0}
{"id": 40250, "sentence": "Porque ese es otro punto d\u00e9bil de la muestra: no se sabe qui\u00e9n la cura.", "label": 0}
{"id": 40431, "sentence": "Seg\u00fan Murphy, los docentes provinciales  entienden que \u201chay una responsabilidad del gobierno nacional muy  importante\u201d y que \u201cla plata que le dieron a la provincia, m\u00e1s all\u00e1 de  que no fue suficiente, fueron adelantos, no favores\u201d, y que ese dinero  \u201ces parte de la plata que le corresponde a Chubut\u201d.", "label": 0}
{"id": 43236, "sentence": "El dirigente record\u00f3 a la agencia DyN: \"El aumento salarial debi\u00f3 discutirse en agosto \u00faltimo, de acuerdo con un acta firmada por las empresas, que dilataron las conversaciones, hasta que el 3 del corriente realizamos un paro de 24 horas con movilizaci\u00f3n, m\u00e1s 36 horas de asambleas permanentes.", "label": 1}
{"id": 40975, "sentence": "Se cans\u00f3 de decir que la ley no era contra nadie en particular sino para generar nuevas voces, diversidad de opiniones, para darle m\u00e1s participaci\u00f3n a los medios comunitarios... Hasta ahora no pas\u00f3 nada de eso sino todo lo contrario: hay menos diversidad, el Gobierno coloniz\u00f3 m\u00e1s del 80% de los medios audiovisuales de la Argentina, los medios comunitarios fueron excluidos, los concursos de canales de TV fueron cancelados, la TV digital se entreg\u00f3 \"a dedo\" s\u00f3lo a los amigos.", "label": 0}
{"id": 42415, "sentence": "Con ellas y otras que no pudieron llegar con vida a este juicio, golpearon las puertas de la jerarqu\u00eda cat\u00f3lica que permaneci\u00f3 muda y hasta c\u00f3mplice: \u201cDesde el Papa (Juan Pablo II), que no nos respondi\u00f3 ni hizo nada; para abajo.", "label": 0}
{"id": 41033, "sentence": "Tras el fallo se envalentonaron los represores encerrados.", "label": 0}
{"id": 42806, "sentence": "LO QUE DICE EL GOBIERNO\"Prest\u00e1 mucha atenci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40540, "sentence": "La v\u00edctima subi\u00f3 un video a las redes donde contaba la agresi\u00f3n vivida.", "label": 0}
{"id": 41117, "sentence": "Y ese margen tan estrecho, que podr\u00eda ampliarse hasta llegar a los 10 puntos de diferencia, alimentaba las sospechas de fraude y las protestas en todo el pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 41059, "sentence": "\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es?", "label": 0}
{"id": 40063, "sentence": "Por lo tanto, la acumulaci\u00f3n de armas de destrucci\u00f3n masiva en Irak en violaci\u00f3n de las resoluciones de la ONU no puede separarse de la fase post-Afganist\u00e1n de la guerra contra el terrorismo.", "label": 0}
{"id": 41878, "sentence": "El 10 y el 11 de enero la represi\u00f3n dej\u00f3 dos heridos de gravedad, y el operativo incluy\u00f3 la persecuci\u00f3n a los tiros de un grupo que hab\u00eda ido a apoyarlos.", "label": 0}
{"id": 41279, "sentence": "Pero tambi\u00e9n pretende exhibir m\u00fasculo, para que los iran\u00edes acepten un gradual y no inmediato alivio de las sanciones.", "label": 0}
{"id": 42517, "sentence": "Ya sab\u00edamos que hab\u00eda connivencia con los militares...", "label": 0}
{"id": 40171, "sentence": "Las dos en un barrio humilde llamado Siglo XX, de El Jag\u00fcel.", "label": 0}
{"id": 43422, "sentence": "\"La intenci\u00f3n es que quien convoque no est\u00e9 sospechado de parcialidad y as\u00ed evitar suspicacias\", dijo el presidente de bloque.", "label": 0}
{"id": 41675, "sentence": "El conflicto recrudeci\u00f3 tras la proclamaci\u00f3n de la independencia kosovar un mes atr\u00e1s.", "label": 0}
{"id": 42337, "sentence": "Esa noche, la joven sinti\u00f3 graves dolores y expuls\u00f3 una masa visceral extra\u00f1a.", "label": 0}
{"id": 40331, "sentence": "Mientras m\u00e1s los veo, m\u00e1s se convierte Saddam Hussein en un animal salvaje.", "label": 0}
{"id": 42162, "sentence": "Mohamed El Baradei, el ex jefe de la Agencia At\u00f3mica Internacional que hab\u00eda apoyado la destituci\u00f3n de Mursi y que se espera que sea primer ministro, tambi\u00e9n pidi\u00f3 una investigaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 43086, "sentence": "Esto se revela en el segundo piso dedicado a la Filia, el amor fraternal y la creaci\u00f3n de lazos comunitarios.", "label": 0}
{"id": 41065, "sentence": "\"Muy loable la decisi\u00f3n del se\u00f1or Presidente.", "label": 0}
{"id": 41393, "sentence": "La movilizaci\u00f3n recorri\u00f3 los acampes de protesta que realizan judiciales y docentes en reclamo del pago de haberes.", "label": 1}
{"id": 40941, "sentence": "Los extremistas proven\u00edan de seis pa\u00edses y estaban armados para causar m\u00e1xima destrucci\u00f3n en la refiner\u00eda de Ain Amenas, en la que hab\u00edan colocado minas explosivas, dijo el ministro de Comunicaciones, Mohamed Said.", "label": 1}
{"id": 42163, "sentence": "Entre los imputados est\u00e1 el lonko Facundo Jones Huala, a quien no dejar\u00e1n participar porque est\u00e1 detenido en Esquel, a la espera que la Corte Suprema defina su extradici\u00f3n a Chile.", "label": 0}
{"id": 43413, "sentence": "El episodio donde se realiz\u00f3 el homenaje es el que escribi\u00f3 Judd Apatow y que fue rechazado hace un cuarto de siglo, pero que finalmente ahora, en 2015, vio la luz.", "label": 0}
{"id": 42949, "sentence": "-Entonces, \u00bfusted est\u00e1 queriendo decir que fue algo preparado?", "label": 0}
{"id": 40285, "sentence": "La marcha fue convocada como un acto de protesta y reclamo.", "label": 1}
{"id": 42468, "sentence": "El jefe de la Polic\u00eda bonaerense, Juan Carlos Paggi, viaj\u00f3 hasta el lugar y se reuni\u00f3 con la familia de la v\u00edctima el mismo s\u00e1bado.", "label": 0}
{"id": 43319, "sentence": "\"Perd\u00ed a mis hijos, no los volver\u00e9 a ver nunca\", gritaba una madre.", "label": 0}
{"id": 42067, "sentence": "Y cumpli\u00f3.", "label": 0}
{"id": 42920, "sentence": "Horas m\u00e1s tarde se sum\u00f3 la c\u00fapula mayor del sindicato y conovoc\u00f3 a todos sus miembros y trabajadores a parar.", "label": 0}
{"id": 40179, "sentence": "\u00bfViste cuando volv\u00e9s a casa del trabajo y me preguntas qu\u00e9 hice hoy y te respondo que nada... Bueno, hoy de verdad no hice nada\u00bb\", relata Patricia de los Santos, analista de sistemas, de 47 a\u00f1os, que tres de cada cinco d\u00edas trabaja desde su casa.", "label": 0}
{"id": 40394, "sentence": "No hubo un repudio serio de las autoridades\u201d.", "label": 0}
{"id": 42391, "sentence": "Belmoktar asumi\u00f3 la responsabilidad de esta acci\u00f3n en nombre de al-Qaida, seg\u00fan el texto de un video obtenido y difundido por el portal de internet Sahara Media, con sede en Mauritania.", "label": 1}
{"id": 43183, "sentence": "Dice que no tiene sentido, que para qu\u00e9, que ya no est\u00e1 para las tertulias partidarias.", "label": 0}
{"id": 41736, "sentence": "La causa de esta detenci\u00f3n, como tambi\u00e9n la par\u00e1lisis que sufri\u00f3 otro tren que lleg\u00f3 en auxilio, son centrales en la investigaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42132, "sentence": "\u201cLa moto se la hab\u00eda regalado yo porque estoy por tener una hija y ya no quise seguirla.", "label": 0}
{"id": 43153, "sentence": "Y por eso su captura no salvar\u00e1 a los soldados estadounidenses: el dictador sigue vivo.", "label": 0}
{"id": 41472, "sentence": "Como es de rigor en estos casos, recibi\u00f3 salutaciones y visitas de amigos, funcionarios y ministros.", "label": 0}
{"id": 41261, "sentence": " LIMA (De un enviado especial).- No hubo elecci\u00f3n ayer en Per\u00fa.", "label": 0}
{"id": 42689, "sentence": "Pero a medida que pasaron los meses, tanto el entonces presidente N\u00e9stor Kirchner como su sucesora, Cristina Fern\u00e1ndez, tomaron distancia de la protesta y terminaron condenando los cortes.El de ayer es el primer accidente mortal que puede adjudicarse directamente a la protesta, aunque hubo otros incidentes que demoraron ambulancias y pusieron en riesgo la vida de los pacientes.La investigaci\u00f3n del tr\u00e1gico accidente de ayer est\u00e1 a cargo del juez de Instrucci\u00f3n N\u00ba 2 de la ciudad, Roberto Javier Cadenas, secretar\u00eda de Mar\u00eda Ang\u00e9lica Pivas.", "label": 1}
{"id": 40227, "sentence": "Y tambi\u00e9n es obligatorio, seg\u00fan la Oficina del Alto Comisionado de Derechos Humanos de la ONU, proteger los derechos humanos y realizarlos.", "label": 0}
{"id": 42620, "sentence": "El viernes pasado, el juez de Garant\u00edas de Gualeguaych\u00fa Mario Andr\u00e9s Figueroa volvi\u00f3 a rechazar un pedido de la defensa para que se revoque la prisi\u00f3n preventiva de la joven, que seguir\u00e1 alojada al menos hasta marzo en la seccional.", "label": 0}
{"id": 41316, "sentence": "Los enfrentamientos dejaron 120 detenidos y cuatro polic\u00edas heridos.", "label": 1}
{"id": 42696, "sentence": "La organizaci\u00f3n islamista palestina Hamas detuvo ayer en Gaza en forma masiva a miembros del movimiento rival Al Fatah, que responde al presidente palestino, Mahmud Abbas, despu\u00e9s de un atentado que dej\u00f3 al menos seis palestinos muertos.Seg\u00fan el Centro Palestino de Derechos Humanos (PCHR), desde la noche del viernes fueron arrestadas 160 personas y llevadas a la prisi\u00f3n central.", "label": 1}
{"id": 42500, "sentence": "Otra vez un barco, olas rabiosas, un destino incierto.", "label": 0}
{"id": 41785, "sentence": "En Argentina desde su primera convocatoria en 2015, \u201cNi Una Menos\u201d ha sido la gram\u00e1tica que adopt\u00f3 el movimiento de mujeres al yuxtaponer las luchas que se remontan a m\u00e1s de cien a\u00f1os, de un modo tan singular que logr\u00f3 la masividad de ciertos debates sobre el sexo, el afecto, la vida.", "label": 0}
{"id": 40403, "sentence": "Desde el cambio de gobierno aument\u00f3 mucho la violencia contra nuestro colectivo.", "label": 0}
{"id": 41708, "sentence": "Tener miedo me quita libertad\" Bailey Ackerman 19 a\u00f1os \"Quer\u00eda estar presente en esta marcha internacional.", "label": 1}
{"id": 42001, "sentence": "En febrero de este a\u00f1o comenzaron a reunirse en asambleas quincenales, los d\u00edas domingos, con cortes parciales en la ruta de entrada al pueblo frente a las obras del barrio privado Santa Ana, que est\u00e1 construyendo la empresa Eidico.", "label": 1}
{"id": 41306, "sentence": "En esa fortaleza, dir\u00eda un rato m\u00e1s tarde, al cerrar el acto, radica su confianza en que \u201clas traiciones no van a tener \u00e9xito\u201d en la carrera electoral del a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "label": 1}
{"id": 42922, "sentence": "Delegados del subte y de la l\u00ednea Sarmiento no descartaron nuevas medida de fuerza.", "label": 0}
{"id": 42550, "sentence": "En el mercado de Haciendas de Liniers informaron que esperaban un ingreso de 1,500 vacunos para hoy.", "label": 0}
{"id": 42866, "sentence": "Y el lunes el 7 es la audiencia preliminar en el caso de Benetton contra la comunidad por usurpaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42790, "sentence": "Nos llam\u00f3.", "label": 0}
{"id": 43105, "sentence": "La CTA tambi\u00e9n convoc\u00f3 a un paro para ma\u00f1ana, 21 de octubre.", "label": 0}
{"id": 42801, "sentence": "Tal como adelant\u00f3 P\u00e1gina/12 el s\u00e1bado, una de las principales hip\u00f3tesis de la pesquisa tiene que ver con una venganza, en especial contra el joven oficial Alejandro Vatalaro, porque resulta llamativa la cantidad de pu\u00f1aladas que le propinaron.", "label": 0}
{"id": 43331, "sentence": "Ya durante la noche, los estudiantes se congregaron en actos de homenaje espont\u00e1neo, en los que junto a la tristeza expresaron su indignaci\u00f3n porque la polic\u00eda y la direcci\u00f3n de la universidad decidieron continuar con las clases tras el primer tiroteo, en vez de evacuar las instalaciones.", "label": 1}
{"id": 40838, "sentence": "\u201cCreo oportuno convocarlo para que el pr\u00f3ximo d\u00eda lunes 23 de junio nos reunamos con el prop\u00f3sito de abordar los problemas del sector con miras a los Acuerdos del Bicentenario y participar junto a otros sectores econ\u00f3micos de la producci\u00f3n y del trabajo en la formulaci\u00f3n de los objetivos estrat\u00e9gicos de la Naci\u00f3n Argentina de cara al siglo XXI.\u201d La convocatoria se completa con una exhortaci\u00f3n a no dejar pasar la oportunidad hist\u00f3rica que vive el pa\u00eds: \u201cQuiero invitarlo a usted a que protagonicemos en pluralidad y democracia y junto a todos los argentinos el desaf\u00edo y la responsabilidad que la hora nos impone\u201d.", "label": 0}
{"id": 43201, "sentence": "Partidos de la oposici\u00f3n y organizaciones de la sociedad civil -los comit\u00e9s c\u00edvicos, que en algunas regiones tienen gran influencia- llamaron a manifestaciones contra el supuesto fraude, hasta que el gobierno reconozca que hay una segunda vuelta.", "label": 0}
{"id": 42055, "sentence": "El problema sea quiz\u00e1s que no se atendi\u00f3 al fen\u00f3meno en s\u00ed mismo sino en funci\u00f3n de un relato convenido de antemano.", "label": 0}
{"id": 40375, "sentence": "La Quinta Carrera de Miguel, en homenaje al atleta Miguel S\u00e1nchez, desaparecido durante la \u00faltima dictadura militar, fue la m\u00e1s concurrida de todas las ediciones, con cerca de diez mil personas.", "label": 1}
{"id": 42179, "sentence": "\u201cAh\u00ed me vendaron y alguien me toc\u00f3 la panza.", "label": 0}
{"id": 40679, "sentence": "No creo ni por un minuto que no hicieran nada y el ej\u00e9rcito reci\u00e9n abri\u00f3 fuego.", "label": 0}
{"id": 40755, "sentence": "La empresa nos pag\u00f3 los 4 meses de actualizaci\u00f3n y ahora en septiembre, nos dijo que iba a reinterpretar el acta paritaria y no lo va a pagar, de manera tal que no abonar\u00e1 el ajuste por inflaci\u00f3n pendiente de la negociaci\u00f3n 2017\u201d, destac\u00f3 Brey.", "label": 0}
{"id": 43129, "sentence": "Por eso cuando vemos un control damos la vuelta\u201d.", "label": 0}
{"id": 42697, "sentence": "Por eso el Congreso se apur\u00f3.", "label": 0}
{"id": 42611, "sentence": "Y tampoco le va a importar si los acad\u00e9micos israel\u00edes liberales expresan su preocupaci\u00f3n porque se les corten sus v\u00ednculos.", "label": 0}
{"id": 42193, "sentence": "Ataque El atentado tuvo como blanco la camioneta de Juan Carlos Amarilla, jefe de los concejales UCR de Formosa Violencia verbal La UCR lo adjudic\u00f3 a la violencia verbal de Insfr\u00e1n contra la oposici\u00f3n Advertencia Los senadores Naidenoff y Sanz exigieron al gobernador que esclarezca el caso", "label": 1}
{"id": 41793, "sentence": "La ministra precis\u00f3 que no hay cargas desde 2009.", "label": 0}
{"id": 41268, "sentence": "Esta ma\u00f1ana, los vuelos de la empresa se cumpl\u00edan en forma normal en Aeroparque, y s\u00f3lo hab\u00eda inconvenientes en los que se dirig\u00edan a lugares de la Patagonia afectados por las cenizas del volc\u00e1n El Chait\u00e9n de Chile.", "label": 0}
{"id": 42416, "sentence": "Este es el punto sobre el que el fiscal Pollicita le va a requerir al juez que contin\u00fae la investigaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 43385, "sentence": "Y eso ocurri\u00f3 por pedidos de jueces federales de San Isidro, Tres de Febrero y San Mart\u00edn, actuando otra divisi\u00f3n de la Gendarmer\u00eda que no tiene v\u00ednculo con la que manejaba el Proyecto X.", "label": 0}
{"id": 43207, "sentence": "\"Por lo tanto, la mencionada ley 25.155 se deber\u00eda poner en vigencia efectiva en el primer domingo de marzo, atrasando el horario oficial al horario de invierno, ya que estamos permanentemente en horario de verano.\"", "label": 0}
{"id": 40135, "sentence": "Chao pertenec\u00eda a la vieja Guardia Imperial.", "label": 0}
{"id": 41019, "sentence": "Naturalmente, no todos los derechos son inexistentes en la Venezuela de Ch\u00e1vez.", "label": 0}
{"id": 40325, "sentence": "aliado de los sauditas deber\u00eda serlo tambi\u00e9n del presidente ca\u00eddo.", "label": 0}
{"id": 41635, "sentence": "Fijos o celulares, los habitu\u00e9s de la quinta en cada fin de semana estuvieron conectados con diputados y gobernadores.", "label": 0}
{"id": 41175, "sentence": "Y record\u00f3 el bombardeo ordenado por el presidente norteamericano Ronald Reagan contra Tr\u00edpoli en 1986, del cual Kadafi se salv\u00f3, pero donde muri\u00f3 un hija adoptiva suya.", "label": 0}
{"id": 41476, "sentence": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nASISTEN MILES DE PERSONAS EN CORRIENTES \nLa misa del aguante\n\n\n\nMientras se\nmultiplican las carpas y la movilizaci\u00f3n, ayer se celebr\u00f3 una misa y hubo marcha en la\ncapital correntina.", "label": 1}
{"id": 43376, "sentence": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPANORAMA\nPOLITICO\nPor J. M. Pasquini Dur\u00e1n \n\n\n\n\nRehenes\nCuando acepta sin chistar las crueles condiciones de doce prestamistas,\ncabecillas de carne y hueso de esa abstracci\u00f3n que llama\nmercado, y rezonga contra los infortunados que cortan rutas, queri\u00e9ndolo\no no el Gobierno pervierte las relaciones de la pol\u00edtica\ncon la sociedad, confunde las prioridades nacionales y defrauda\na sus votantes.", "label": 1}
{"id": 40283, "sentence": "SAYULA, M\u00e9xico.- La caravana de migrantes centroamericanos que atraviesan M\u00e9xico con destino a Estados Unidos retomaron ayer su marcha, a dedo o a pie por la ruta, en un desaf\u00edo al operativo militar desplegado por orden de Donald Trump para reforzar la frontera.", "label": 0}
{"id": 41730, "sentence": "Ocurri\u00f3 esta madrugada en Kabul cuando una persona, que ten\u00eda uniforme militar, se acerc\u00f3 al veh\u00edculo e hizo explotar la carga que lleva encima.", "label": 1}
{"id": 41315, "sentence": "De acuerdo al funcionario, fue el d\u00e9cimo cuarto atentado frustrado desde los del 11 de septiembre de 2001.", "label": 1}
{"id": 43011, "sentence": "Integrantes de la caravana fueron agredidos por un grupo de treinta vecinos del barrio de Playas de Tijuana visiblemente alcoholizados, que exigieron que se fueran de la zona federal incluso con expresiones xenof\u00f3bicas y homof\u00f3bicas.", "label": 1}
{"id": 40997, "sentence": "Los hubo en Italia y hasta en Israel.", "label": 0}
{"id": 43363, "sentence": "\u201cLos medios est\u00e1n diciendo que somos terroristas.", "label": 0}
{"id": 43213, "sentence": "Una ejecuci\u00f3n que dur\u00f3 una hora WASHINGTON, 13 (ANSA).- Dur\u00f3 una hora la ejecuci\u00f3n capital de Michael Elkins, condenado por homicidio en Carolina del Sur.", "label": 0}
{"id": 41745, "sentence": "Nos sentimos muy abrazadas por tanta gente que vino.", "label": 0}
{"id": 42020, "sentence": "\u00bfDe qu\u00e9 modos y para qu\u00e9 las mujeres estamos hablando obsesivamente de estos temas?", "label": 0}
{"id": 43259, "sentence": "Seg\u00fan Fern\u00e1ndez, tambi\u00e9n hubo violencia frente al centro de operaciones de la ex l\u00ednea Sarmiento, entre Castelar e Ituzaing\u00f3.", "label": 1}
{"id": 40792, "sentence": "Les cuenta de la agresi\u00f3n a la pareja de gays y asegura que ella no est\u00e1 de acuerdo con lo que hicieron sus compa\u00f1eros.", "label": 1}
{"id": 41249, "sentence": "All\u00ed los esperan 7000 soldados que como primera medida montaron cercas de alambre de p\u00faa a lo largo de Texas, Arizona y California.", "label": 0}
{"id": 41920, "sentence": "Puertas adentro de la Casa de Nari\u00f1o, sede del Ejecutivo, ambos mandatarios estaban abocados a otro tipo de dificultades: por ejemplo, las que enfrenta en el Congreso estadounidense -dominado por los dem\u00f3cratas desde noviembre- el tratado de libre comercio firmado entre ambos pa\u00edses el a\u00f1o pasado.", "label": 0}
{"id": 41648, "sentence": "Es nuestra manera de decir que no nos vamos a callar, que vamos a luchar para que nuestros derechos se respeten\", cont\u00f3 Bea Dumas, de 24 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 43328, "sentence": "Particularmente, la menci\u00f3n a Pino Solanas es inadmisible desde todo punto de vista\u201d, dijo Hugo Yasky.", "label": 0}
{"id": 41152, "sentence": "Habl\u00e1s de cosas separadas.", "label": 0}
{"id": 42209, "sentence": "\u00bfO para que los vieran los parientes de las v\u00edctimas y as\u00ed volvieran a sufrir la tortura de sus seres queridos?", "label": 0}
{"id": 41184, "sentence": "Las c\u00fapulas de las c\u00e1maras del campo no ayudar\u00e1n demasiado a cambiar el tono de la relaci\u00f3n con el Ejecutivo.", "label": 0}
{"id": 41421, "sentence": "Denunciaron que \u201cel gobierno de (Mauricio) Macri sigue generando una brutal transferencia de recursos de los sectores populares hacia los ricos\u201d.", "label": 0}
{"id": 42306, "sentence": "No ingresaron en el predio y se retiraron sin inconvenientes, menos esas ocho personas, entre los que hab\u00eda un conocido miembro de La Guardia Imperial de hace unos a\u00f1os, Ricardo Chao\".", "label": 0}
{"id": 41470, "sentence": "\"Nosotros repudiamos fuertemente la violencia; tenemos que ejercer con responsabilidad el monopolio de la seguridad\", agreg\u00f3 el Presidente, sin mencionar al gobernador neuquino Jorge Sobisch.", "label": 0}
{"id": 42290, "sentence": "\"Por ello y m\u00faltiples razones, me solidarizo vivamente con la carta del profesor Rodr\u00edguez Varela (LA NACION, 29 de agosto \u00faltimo), y en el mismo plano adhiero a sus conceptos sobre lo imprescindible de llegar a una generaci\u00f3n pac\u00edfica, como buenos cristianos que somos.\"", "label": 0}
{"id": 40847, "sentence": "Los matones de la Hermandad Musulmana golpeaban a los opositores todo el tiempo.", "label": 0}
{"id": 41565, "sentence": "Ayer, se levant\u00f3 la medida en el edificio que comparten el Normal N\u00b0 3, el Comercial N\u00b0 4 y el Comercial N\u00b0 27, en Bol\u00edvar 1235, en el barrio de San Telmo.", "label": 1}
{"id": 40088, "sentence": "El artefacto explot\u00f3 en el coche de un l\u00edder local del brazo armado de Hamas, las Brigadas de Izzedin Al Qassam, y mat\u00f3 a cinco milicianos y a una nena de 8 a\u00f1os.", "label": 1}
{"id": 42932, "sentence": "Maulucci, radicado en la provincia de Buenos Aires, se dirig\u00eda desde la ciudad uruguaya de FrayBentos hacia la Capital Federal.", "label": 0}
{"id": 40772, "sentence": "En el \u201cacto terrorista\u201d \u2013como definieron las autoridades-- mat\u00f3 en total a 8 personas e hiri\u00f3 a otras 11.", "label": 1}
{"id": 42505, "sentence": "LA POSICI\u00d3N DE CLAR\u00cdNQuien est\u00e1 ignorando flagrantemente, una vez m\u00e1s, la divisi\u00f3n de poderes, es el Gobierno Nacional.", "label": 0}
{"id": 43046, "sentence": "\u201cSabemos que esta acci\u00f3n tuvo como objetivo socavar nuestro esp\u00edritu, pero tambi\u00e9n sabemos que Nueva York es resistente\u201d, afirm\u00f3.", "label": 1}
{"id": 41588, "sentence": "Prefiri\u00f3 la acci\u00f3n militar a los cargos burocr\u00e1ticos.", "label": 0}
{"id": 41473, "sentence": "\"Esto parece ser un ejercicio de entrenamiento militar que sali\u00f3 terriblemente mal\", dijo una de las fuentes norteamericanas.", "label": 0}
{"id": 41449, "sentence": "Cerca de las 21, efectivos policiales finalizaron la inspecci\u00f3n y el personal regres\u00f3 a la redacci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40015, "sentence": "Mousavi no asisti\u00f3 a una reuni\u00f3n de las principales autoridades electorales, pero una de sus p\u00e1ginas en Internet dijo que planeaba emitir una declaraci\u00f3n \"pronto'', sin entrar en m\u00e1s detalles.", "label": 0}
{"id": 42919, "sentence": "Seg\u00fan fuentes gremiales, Moyano le coment\u00f3 a Segovia que en sus recientes reuniones con la ministra Miceli \"ella se comprometi\u00f3 a responder en tiempos perentorios\" sobre la posibilidad de elevar el m\u00ednimo no imponible.", "label": 0}
{"id": 43009, "sentence": "\"Chau Bush\", dec\u00edan los globos negros que llevaban en sus manos los representantes de la comunidad \u00e1rabe en la Argentina.", "label": 1}
{"id": 42494, "sentence": "Pero no implement\u00f3 los concursos ni gener\u00f3 nuevas voces, no se ocup\u00f3 de los medios comunitarios, us\u00f3 la TV digital al margen de la ley para premiar a los amigos, y ni siquiera aplic\u00f3 el art\u00edculo 161 a los medios a los que deber\u00eda hab\u00e9rselos aplicado.", "label": 0}
{"id": 40809, "sentence": "Cero justicia.", "label": 0}
{"id": 43248, "sentence": "Re\u00fane en un apartado todas las noticias relacionadas con el psicodrama sociopol\u00edtico que viven los franceses.", "label": 0}
{"id": 41516, "sentence": "Y se va armando la protesta.", "label": 1}
{"id": 43045, "sentence": "\u201cIntentan amedrentar al pueblo mapuche y liberar la zona para mineras, petroleras y grandes estancieros.", "label": 0}
{"id": 42491, "sentence": "Y se ven claramente los puntos de soldadura entre el gobierno y los militares que no quieren un cambio de presidente, y menos uno que pretender\u00eda \"limpiar\" la c\u00fapula de las fuerzas armadas.", "label": 0}
{"id": 40112, "sentence": "\u201cLos estudiantes demolimos en pocos d\u00edas una reforma expulsiva, que eliminaba conquistas educativas de los preuniversitarios, conseguidas con a\u00f1os de lucha\u201d, festej\u00f3 la presidenta del centro de estudiantes del Buenos Aires, Sol Gui (Oktubre), quien anunci\u00f3 que hoy al mediod\u00eda levantar\u00e1n la toma.", "label": 1}
{"id": 41876, "sentence": "Salvo las numerosas protestas que diversos grupos pol\u00edticos han encabezado frente a las puertas de la embajada de los Estados Unidos, en Buenos Aires, por a\u00f1os vallada, rara vez un diplom\u00e1tico de Washington debi\u00f3 enfrentar una escrache tan personalizado como el que sufri\u00f3 en carne propia Vilma Socorro Mart\u00ednez, el jueves \u00faltimo, en Mendoza.El escrache con reclamos sobre conflictos variados como Kraft, Honduras, Irak y Afganist\u00e1n, ocurrido en la Universidad Nacional de Cuyo cuando la nueva embajadora se aprestaba a dar una conferencia que buscaba presentar el futuro de las relaciones bilaterales bajo la administraci\u00f3n de Barack Obama, despert\u00f3 incluso teor\u00edas.", "label": 1}
{"id": 42024, "sentence": "A pesar del feriado de Corpus Christi, aguardado como un b\u00e1lsamo por una administraci\u00f3n que no logra hacer pie debido a la sucesi\u00f3n de esc\u00e1ndalos, ayer fue otro d\u00eda convulsionado luego de la divulgaci\u00f3n de un di\u00e1logo entre el ex presidente Jos\u00e9 Sarney (1985-1990) y Sergio Machado, ambos del Partido Movimiento Democr\u00e1tico Brasile\u00f1o (PMDB), el de Temer.", "label": 0}
{"id": 42925, "sentence": "Uno podr\u00eda llegar a comprender que este movimiento tenga su ra\u00edz en un fuerte deseo de fortalecer la moral palestina, como reproche contra las pol\u00edticas de l\u00ednea dura de Sharon y como intento tal vez para avergonzar a los amigos jud\u00edos.", "label": 0}
{"id": 41540, "sentence": "Luego explic\u00f3 por qu\u00e9 no est\u00e1n de acuerdo con que hayan echado al encargado de la pizzer\u00eda: \u201cEn principio, el due\u00f1o actu\u00f3 sin hablar con nosotros, que somos las v\u00edctimas.", "label": 0}
{"id": 42950, "sentence": "El diario israel\u00ed Haaretz se\u00f1al\u00f3 que la oferta del premier israel\u00ed prev\u00e9 el retiro de todas las colonias jud\u00edas de Gaza y el desmantelamiento en Cisjordania de los asentamientos de Ganim, Kadim, Homesh, Sa Nur, Mevo Dotan y Hermesh.", "label": 0}
{"id": 42199, "sentence": "Dos de estas barcas fueron y vinieron para llevar y traer a los militantes, a los dirigentes invitados y a los vecinos que acudieron al convite.", "label": 0}
{"id": 40874, "sentence": "Traducci\u00f3n: Elisa Carnelli.", "label": 0}
{"id": 41390, "sentence": "Inclusive, los hinchas llevaron una suerte de globo aerost\u00e1tico gigante que mantuvieron levantado durante cerca de media hora, casi en la esquina de Per\u00fa y Diagonal Julio A. Roca.", "label": 1}
{"id": 40800, "sentence": "Para Bloomberg, \"es exactamente el tipo de peligro del que siempre advierte el FBI.", "label": 0}
{"id": 41032, "sentence": "Que las naciones del mundo consientan estos crecientes arsenales de armas de destrucci\u00f3n masiva donde se ha engendrado la nueva forma de terrorismo es atentar contra la moderaci\u00f3n, no s\u00f3lo con respecto a la proliferaci\u00f3n de armas sino tambi\u00e9n al impulso psicol\u00f3gico hacia el terrorismo en s\u00ed.", "label": 0}
{"id": 40225, "sentence": "Era, sin embargo, incierto d\u00f3nde y cu\u00e1ndo hab\u00eda tenido lugar la filmaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42354, "sentence": "Fidel Castro hace gestiones para liberarlo.", "label": 0}
{"id": 41255, "sentence": "A su vez, Alarc\u00f3n seguir\u00e1 trabajando con el Consejo Federal Agropecuario, un espacio institucional con representaci\u00f3n de los funcionarios de las provincias con producci\u00f3n agropecuaria.", "label": 0}
{"id": 43232, "sentence": "Me hizo recordar ese chiste de un hombre que vuelve a su casa y encuentra todo patas para arriba.", "label": 0}
{"id": 40588, "sentence": "Los episodios no pasaron a mayores porque los conductores de la marcha lograron enderezarla hacia Barrio Alberdi, en d\u00f3nde est\u00e1 emplazada la embotelladora de la Cervecer\u00eda, que estuvo ocupada 100 d\u00edas por su personal y que fuera desalojada por la polic\u00eda el 17 de este mes.", "label": 1}
{"id": 42902, "sentence": "A los lados de los muertos, un torrente de v\u00edctimas era llevado.", "label": 0}
{"id": 41176, "sentence": "Ser\u00eda rid\u00edculo y alimentar\u00eda suspicacias.\u201d", "label": 0}
{"id": 41763, "sentence": "Si Teher\u00e1n reacciona, respaldando en todo sentido a sus distantes aliados yemenitas, se desequilibrar\u00eda la mesa de las negociaciones que es lo que buscan los sauditas provocando de este modo a los enemigos internos del presidente moderado iran\u00ed Hasan Rohani.", "label": 0}
{"id": 40696, "sentence": "No cabe duda de que no va a prestarle atenci\u00f3n a los intelectuales de Cambridge o Par\u00eds que declaren que cortar\u00edan sus v\u00ednculos con Israel.", "label": 0}
{"id": 42798, "sentence": "Destrozaron dos autos, dos motos y dos bicicletas\u201d, dijo el ministro.", "label": 1}
{"id": 40845, "sentence": "\u201cEs la carrera de Miguel y de los 30 mil desaparecidos\u201d , dijo Elvira, su hermana, sobre el final del homenaje en uno de los momentos m\u00e1s emotivos de la ma\u00f1ana.", "label": 1}
{"id": 43057, "sentence": "El derecho internacional de los derechos humanos establece las obligaciones que los Estados deben respetar cuando pasan a ser partes de los tratados internacionales.", "label": 0}
{"id": 40626, "sentence": "Violar el derecho internacional de los derechos humanos es un camino de ida.", "label": 0}
{"id": 42128, "sentence": "Sin embargo, luego se refiri\u00f3 al terrorismo: \u201cMis pensamientos, mis condolencias y mis rezos est\u00e1n con las familias y las v\u00edctimas del ataque terrorista perpetrado en Nueva York\u201d.", "label": 1}
{"id": 42968, "sentence": "\"Si uno tiene una posici\u00f3n respecto de la conducta o la forma en que gestiona alg\u00fan funcionario -a\u00f1adi\u00f3-, lo que se tiene que hacer es decirle a la presidenta de la Naci\u00f3n que con tal funcionario me siento c\u00f3modo y con otro no.", "label": 0}
{"id": 41848, "sentence": "En tanto, la polic\u00eda inform\u00f3 que dos armas fueron recuperadas del lugar de la masacre y los an\u00e1lisis bal\u00edsticos podr\u00edan determinar si los tiroteos est\u00e1n conectados.", "label": 0}
{"id": 40335, "sentence": "Cuando lleg\u00f3 la ambulancia, estaba muerto.A partir de ese caso -que tuvo a dos j\u00f3venes detenidos por unos d\u00edas- se intensificaron los controles y las \"pandillas\" dejaron de hacer barullo sobre las calles platenses.", "label": 0}
{"id": 41098, "sentence": "\u201cFue el 26 de marzo cerca de las seis de la tarde \u2013rememor\u00f3 Sonia\u2013.", "label": 0}
{"id": 40749, "sentence": "El delincuente entonces le dispar\u00f3 un tiro en el cuello y el comerciante cay\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41761, "sentence": "En Espa\u00f1a se produc\u00eda en paralelo el estallido de la burbuja inmobiliaria que hab\u00eda infectado de casitas endebles casi todas las costas.", "label": 0}
{"id": 40652, "sentence": "El jefe de la Casa Blanca se agach\u00f3 y esquiv\u00f3 los proyectiles, y se tom\u00f3 con humor la agresi\u00f3n, uno de los m\u00e1s graves insultos en la cultura \u00e1rabe.El hermano Al Zaidi no precis\u00f3 qu\u00e9 tipo de contacto estableci\u00f3 con el periodista, pero se\u00f1al\u00f3 que el joven podr\u00eda haber sido trasladado en las \u00faltimas horas a un hospital militar estadounidense de Bagdad para ser atendido por las lesiones.Pese a la cantidad de ofertas que ha recibido para ser representado -el periodista se convirti\u00f3 de pronto en una suerte de h\u00e9roe en el mundo \u00e1rabe-, Dargham explic\u00f3 que a su hermano no se le ha permitido tener acceso a un abogado desde que fue arrestado por los hombres de Mowaffaq al Rubaie, el asesor nacional de seguridad del gobierno de Irak.Las autoridades de Bagdad no han precisado qu\u00e9 cargos se le imputar\u00e1n, pero aseguraron que ser\u00e1 procesado por la Justicia iraqu\u00ed y no por la estadounidense.El lunes, miles de personas salieron a las calles en Irak para pedir la liberaci\u00f3n del periodista, quien ya se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de la lucha contra la ocupaci\u00f3n estadounidense en Irak.", "label": 1}
{"id": 40515, "sentence": "La tensi\u00f3n y la incertidumbre se extend\u00edan este martes en Bolivia.", "label": 0}
{"id": 40098, "sentence": "El acercamiento entre Estados Unidos e Ir\u00e1n ha comenzado a producir efectos en Oriente Medio.", "label": 0}
{"id": 40745, "sentence": "La matriz de empleo de la provincia que el FpV gobierna hace 26 a\u00f1os, se volvi\u00f3 insostenible: posee 115 empleados p\u00fablicos cada mil habitantes, \"cuando el promedio nacional es de 50 cada mil personas\", dijo el ministro del Interior Rogelio Frigerio.", "label": 0}
{"id": 43168, "sentence": "Sufr\u00ed el desprestigio y la humillaci\u00f3n permanente por parte de mi pap\u00e1.", "label": 0}
{"id": 42563, "sentence": "Hace dos semanas, a poco de asumir, Dom\u00ednguez convoc\u00f3 a las autoridades de la Mesa de Enlace para un encuentro de presentaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41539, "sentence": "Se sabe, la figura del curador est\u00e1 vista con resquemor en la gran patria bolivariana; posiblemente por su intenci\u00f3n de imponer un orden, una jerarqu\u00eda, dentro de un espacio que de uno u otro modo ser\u00e1 organizado.", "label": 0}
{"id": 42821, "sentence": "Cierto, la criatura acosada que muestran no puede retroceder la pel\u00edcula.", "label": 0}
{"id": 41770, "sentence": "Fue un acto particular para celebrar \u201cel cumplea\u00f1os del peronismo\u201d: el parque se encuentra en una isla del Tigre, frente al Museo de Arte que funciona en lo que era un antiguo hotel aristocr\u00e1tico, por lo que para llegar hab\u00eda que cruzar el Luj\u00e1n en lancha.", "label": 1}
{"id": 41202, "sentence": "Muchas de las personas que se mueven en esa inmensa marea humana llevan un cartelito hecho de cart\u00f3n y un palo con la fotograf\u00eda y el nombre de su familiar o amigo o compa\u00f1ero desaparecido.", "label": 1}
{"id": 43149, "sentence": "Pedir\u00e1n que se les garantice que la compa\u00f1\u00eda no se va a fusionar con Aerol\u00edneas.", "label": 0}
{"id": 40544, "sentence": "En 1980 llam\u00f3 por tel\u00e9fono a Bolivia, localiz\u00f3 a Alborta y defini\u00f3 la autor\u00eda de las im\u00e1genes.", "label": 0}
{"id": 42965, "sentence": "#ElijamosAvanzar @juancabandie: La ciudad m\u00e1s rica del pa\u00eds es tambi\u00e9n la m\u00e1s injusta, y eso es intolerable.", "label": 0}
{"id": 41715, "sentence": "La ciudad de Buenos Aires, de acuerdo a estos datos, tambi\u00e9n tuvo un descenso notable: baj\u00f3 de 105 asesinatos a 64 en este primer semestre, lo que equivale a un 39% menos.", "label": 0}
{"id": 42464, "sentence": "Ayer fue el turno del An\u00edbal Ver\u00f3n, que lleg\u00f3 con un petitorio de cinco puntos a su segunda visita con Kirchner.", "label": 0}
{"id": 42431, "sentence": "Con la historia de violencia que tenemos, con la que existe, cuando se convierte en un hecho pol\u00edtico no es bueno\", plante\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41288, "sentence": "A esta mesa de di\u00e1logo se podr\u00e1n sumar todos los sectores que quieran\", explic\u00f3 Claudio Su\u00e1rez, subsecretario de Higiene Urbana del Ministerio de Medio Ambiente porte\u00f1o.Con respecto al operativo del jueves, el funcionario aclar\u00f3 que se trat\u00f3 de un control m\u00e1s de los que se hacen con los camiones en mal estado en la Ciudad.", "label": 0}
{"id": 41418, "sentence": "El parisino Le Figaro despliega un mapa para indicar los lugares donde estallaron las manifestaciones.", "label": 1}
{"id": 42707, "sentence": "Pero apenas alcanz\u00f3 a descargar unas bolsas cuando un hombre de entre 30 y 40 a\u00f1os lo amenaz\u00f3 con un arma.", "label": 0}
{"id": 40454, "sentence": "Y en 2010 en la Feria de Frankfurt, en la que Argentina fue pa\u00eds invitado, Osvaldo fue una especie de delicioso anfitri\u00f3n que hizo gala de una simpat\u00eda y suavidad exquisitas, tan poderosas como su vasto conocimiento enciclop\u00e9dico.", "label": 0}
{"id": 42654, "sentence": "Mientras el presidente turco atribuy\u00f3 el atentado a Estado Isl\u00e1mico, el partido kurdo HDP (Partido Democr\u00e1tico del Pueblo) lo critic\u00f3 por no haber previsto que el grupo extremista podr\u00eda atacar un objetivo kurdo, como la boda que se llevaba a cabo en el barrio de Adkere.", "label": 1}
{"id": 41703, "sentence": "El solo imaginar que alg\u00fan fan\u00e1tico, imb\u00e9cil o provocador pudiera sentirse habilitado por la Historia para llevar a cabo un acto semejante, me parec\u00eda peligros\u00edsimo.", "label": 0}
{"id": 40769, "sentence": "El sistema de control debe ser mucho m\u00e1s que el invalidado por las evasiones y violaciones de Saddam.", "label": 0}
{"id": 40027, "sentence": "Bloquear\u00e1n el cruce al puente internacional San Mart\u00edn este fin de semana largo, que es fecha tur\u00edstica por el feriado que corresponde al 12 de octubre.", "label": 0}
{"id": 40068, "sentence": "Sin una pol\u00edtica oficial, las autoridades intentan presionar por otros medios.", "label": 0}
{"id": 41027, "sentence": "El permiso los habilitar\u00eda a dejar el auto a dos cuadras a la redonda de su domicilio.", "label": 0}
{"id": 40365, "sentence": "En reacci\u00f3n al informe del Banco Mundial, que se difundi\u00f3 \u201cpor error\u201d y que respald\u00f3 la instalaci\u00f3n de las papeleras, los vecinos de Gualeguaych\u00fa decidieron retomar los cortes de ruta.", "label": 0}
{"id": 40821, "sentence": "\u201cMe han dicho que era permisivo y no aplicaba la autoridad, pero prefiero que la gente se pueda expresar\u201d, remarc\u00f3, en oposici\u00f3n a la represi\u00f3n de la polic\u00eda neuquina que caus\u00f3 la muerte del docente Carlos Fuentealba.", "label": 0}
{"id": 40948, "sentence": "Al Che lo roza un disparo en el cuello.", "label": 0}
{"id": 42667, "sentence": "Hace un mes tuvo un peque\u00f1o gesto que lo ilusion\u00f3: Mauricio Macri lo convoc\u00f3 a la inauguraci\u00f3n de una estaci\u00f3n de subte.", "label": 0}
{"id": 41392, "sentence": "Asrgur\u00f3 que \"todos los docentes han cobrado sus sueldos\", pero resalt\u00f3 que \"los que ganan m\u00e1s de 900, que deben cobrar una parte en patacones, como hay acciones legales, todav\u00eda no se ha pagado eso\".", "label": 0}
{"id": 42463, "sentence": "El art\u00edculo 56 establece de una manera expl\u00edcita que \"toda persona tiene derecho a un nombre propio\", y no se sabe de ning\u00fan venezolano al que le hayan arrebatado el \"Jos\u00e9\" o que haya sido multado por llamarse \"Sisebuto\" (circunstancia que deber\u00eda reexaminarse cuidadosamente).", "label": 0}
{"id": 41507, "sentence": "M\u00e1s de 240 sistemas de TV por cable.", "label": 0}
{"id": 40167, "sentence": "en el G 5+1 tampoco ceder\u00e1n a nada que no asegure que ese pa\u00eds tendr\u00e1 las manos atadas, al menos las de su programa nuclear.", "label": 0}
{"id": 43032, "sentence": "S\u00ed insisti\u00f3 en que, en el caso espec\u00edfico de Irak, las rigurosas medidas que se necesitan para implementar las propias resoluciones de la ONU casi con seguridad son incompatibles con la permanencia de Saddam en el poder.", "label": 0}
{"id": 42584, "sentence": "No es ninguna novedad, ya lo dijo alguien, no es amor lo que nos une.", "label": 0}
{"id": 43302, "sentence": "En ese proyecto, Domingo Cavallo se ofrece como el aliado\nnatural, invocando la representatividad que le otorgan los \u0093mercados\u0094\nde las oligarqu\u00edas transnacionales, ya que en las urnasnacionales\nconsigui\u00f3 el diez por ciento de los votos ciudadanos y un\ntercio en las de la Ciudad de Buenos Aires.", "label": 0}
{"id": 42086, "sentence": "Ayer le toc\u00f3 el turno a Madrid, donde un grupo de madrile\u00f1os y de argentinos residentes en Espa\u00f1a, se solidariz\u00f3 con el pa\u00eds.", "label": 1}
{"id": 40965, "sentence": "Pero son m\u00e1s de lo mismo, el mismo modelo.", "label": 0}
{"id": 40339, "sentence": "Sobraron los rostros serios.", "label": 0}
{"id": 41351, "sentence": "Las protestas que estallaron en todo el pa\u00eds y las irregularidades denunciadas de antemano- incluso desde el exterior- dejan en claro que la elecci\u00f3n dif\u00edcilmente le servir\u00e1 a Fujimori para legitimar una pretensi\u00f3n obsesiva de continuidad.", "label": 1}
{"id": 40901, "sentence": "Vahidi es uno de los altos ex funcionarios del r\u00e9gimen iran\u00ed cuya captura internacional reclama la Argentina desde 2007.", "label": 0}
{"id": 43227, "sentence": "Mientras tanto se presta un servicio de emergencia.", "label": 0}
{"id": 43158, "sentence": "El nuevo primer ministro debe ser ahora ratificado en el cargo por el Congreso Nacional (bicameral).", "label": 0}
{"id": 41609, "sentence": "No hice la cama, no cocin\u00e9, no lav\u00e9 ni dej\u00e9 listo el uniforme de los chicos.", "label": 1}
{"id": 42984, "sentence": "Desde que nac\u00ed estoy obligado a vivir en esta sociedad.", "label": 0}
{"id": 43269, "sentence": "El atentado, que adem\u00e1s dej\u00f3 20 heridos, fue reivindicado por los talib\u00e1n.", "label": 1}
{"id": 41310, "sentence": "\u201cSabemos que Donald Trump est\u00e1 pidiendo los datos biom\u00e9tricos para poder hacer un decreto donde va a declarar a todos como terroristas.", "label": 0}
{"id": 41179, "sentence": "Tom\u00e1s, el otro agredido, se mostr\u00f3 de acuerdo con la iniciativa:\n\u201cLa sensibilizaci\u00f3n al personal del lugar sirve, pero esto es algo que se soluciona con pol\u00edticas p\u00fablicas reales.", "label": 0}
{"id": 41222, "sentence": "Y secuelas quedaron muchas.", "label": 0}
{"id": 41030, "sentence": "Ah\u00ed lo estabilizaron pero ya me dijeron que hab\u00eda perdido much\u00edsima sangre.", "label": 0}
{"id": 43224, "sentence": "Ten\u00eda 40 a\u00f1os cuando fue secuestrado.", "label": 0}
{"id": 40693, "sentence": "Las im\u00e1genes de Rossi intentando trompear a un legislador opositor cuando el tablero de la c\u00e1mara marcaba que hab\u00edan perdido la votaci\u00f3n est\u00e1n ah\u00ed.", "label": 0}
{"id": 40594, "sentence": "No lleg\u00f3 a ponerse la camisa, pero se enfrent\u00f3 con ellos a pu\u00f1o limpio.", "label": 0}
{"id": 40131, "sentence": "La base de Osama bin Laden se hallaba en el territorio de un estado nacional, aunque la suya no era una causa nacional.", "label": 0}
{"id": 42375, "sentence": "\"La demostraci\u00f3n de fuerza en la calle es un error, quiero que termine\", afirm\u00f3 quien ejerce la m\u00e1xima autoridad pol\u00edtica y religiosa del pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 42681, "sentence": "Adem\u00e1s, la ministra manifest\u00f3 que en Proyecto X, que no se carga desde de 2009, \u201cninguna de las personas identificadas fue investigada por participar en manifestaciones sociales, pol\u00edticas o estudiantiles\u201d.", "label": 0}
{"id": 43246, "sentence": "En los cr\u00e9ditos aparece un equipo de asesores encabezado por el fil\u00f3sofo Dar\u00edo Sztajnszrajber, el te\u00f3logo Eduardo de la Serna, el historiador Javier Tr\u00edmboli, la polit\u00f3loga Violeta Rosemberg y ning\u00fan especialista en artes visuales.", "label": 0}
{"id": 42176, "sentence": "Se estima que el cohete era del tipo S-200 \u00f3 300 \u00f3 05, todos del tipo tierra-aire, con un alcance de unos 300 km y 30.000 metros de altura.", "label": 0}
{"id": 40725, "sentence": "Luego de que el lunes por la noche los alumnos del Buenos Aires tomaran el colegio, en reclamo de una mayor discusi\u00f3n sobre la iniciativa, y que al d\u00eda siguiente los alumnos del Pellegrini replicaran la medida, el Consejo Superior acord\u00f3 dejar en suspenso la aprobaci\u00f3n del proyecto y retomar el debate.", "label": 1}
{"id": 43324, "sentence": "Baradero es una ciudad de unos 33 mil habitantes donde buena parte de la vida transcurre puertas afuera y la mayor\u00eda de la gente se conoce .", "label": 0}
{"id": 42983, "sentence": "La calidad de vida en las casas tomadas es p\u00e9sima.", "label": 0}
{"id": 40893, "sentence": "Nada surte efecto.", "label": 0}
{"id": 40195, "sentence": "La idea del Gobierno es fortalecer el di\u00e1logo desde el nuevo ministerio, derivando al INTA los debates sobre cada tema en particular.", "label": 0}
{"id": 42535, "sentence": "Representante de 2 millones de indios aimaras, es el principal l\u00edder ind\u00edgena y tiene en jaque al gobierno desde inicios de setiembre al frente de numerosos piquetes en las rutas que llegan del norte hacia La Paz.", "label": 1}
{"id": 41665, "sentence": "Por eso, los diputados locales buscan sancionar una ley para declarar a la Ciudad en \"Emergencia habitacional\".", "label": 0}
{"id": 40152, "sentence": "Con este escrito, Men\u00e9ndez quer\u00eda \u201climpiar el legajo\u201d de quien se\u00f1al\u00f3 como su \u201cahijado\u201d, de \u201ctan injusta calumnia\u201d.", "label": 0}
{"id": 41193, "sentence": "\u00bfHab\u00eda que hacer la marcha igual?", "label": 1}
{"id": 41597, "sentence": "La masacre en la mezquita de Rabaa al Adawiya hab\u00eda dejado por lo menos 51 muertos y m\u00e1s de 440 heridos, otro paso brutal en este pa\u00eds, que parece deslizarse inexorablemente hacia el caos.", "label": 0}
{"id": 41911, "sentence": "\u201cNinguna de las personas identificadas en el Proyecto X fue investigada por participar en manifestaciones sociales, pol\u00edticas o estudiantiles.\u201d Tambi\u00e9n la ministra insisti\u00f3 en que la Uesprojud no tiene acceso a la base de datos Proyecto X.", "label": 0}
{"id": 43055, "sentence": "En esta secci\u00f3n se encuentra la fotograf\u00eda de paisajes y costumbres: desde ese primer documento que se tiene, en relaci\u00f3n a los inicios de la actividad fotogr\u00e1fica en la Argentina (son las publicidades aparecidas en el diario La gaceta mercantil, el Diario de la tarde y el British Packet donde ofrec\u00eda sus servicios fotogr\u00e1ficos y de retratista John Elliot, en 1943), fueron m\u00e1s tarde apareciendo, ya hacia 1850, tambi\u00e9n otros daguerrotipistas, todos extranjeros.", "label": 0}
{"id": 40610, "sentence": "Cerca del Obelisco Valdivielso S\u00e1ez naci\u00f3 en Buenos Aires el 31 de octubre de 1910 y fue bautizado en la iglesia San Nicol\u00e1s de Bari, cuando \u00e9sta se encontraba frente al Obelisco.", "label": 0}
{"id": 42256, "sentence": "Motivos hay varios, como siempre: errores propios que intentar\u00e1 minimizar y decisiones ajenas que pretender\u00e1 amplificar.", "label": 0}
{"id": 41944, "sentence": "\"Est\u00e1n jugando con nuestra dignidad\", se quej\u00f3 Gerardo P\u00e9rez, un migrante de 20 a\u00f1os, luego de enterarse de que no tendr\u00edan transporte.", "label": 0}
{"id": 41106, "sentence": "\u201cLas asambleas de los tripulantes de a bordo provocaron un paro total de la operaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, como ha sucedido en el d\u00eda tambi\u00e9n con otras l\u00edneas a\u00e9reas\u201d, dijo Aerol\u00edneas Argentinas a trav\u00e9s de un comunicado.", "label": 1}
{"id": 40261, "sentence": "Por eso, definir los fundamentos que autorizan a hacer valer ese derecho debe ser la primera medida de un esfuerzo serio de consulta para desarrollar principios generales que los dem\u00e1s pa\u00edses puedan evaluar en beneficio del inter\u00e9s general.", "label": 0}
{"id": 40191, "sentence": "El gobierno de Fujimori y sus agentes del servicio de inteligencia ya juegan su propio partido.", "label": 0}
{"id": 43414, "sentence": "La ministra de Seguridad critic\u00f3 el acampe en la 9 de julio.", "label": 1}
{"id": 42385, "sentence": "El joven, de 22 a\u00f1os, dijo que quieren ver \u201cc\u00f3mo sigue la denuncia\u201d y observ\u00f3 en tono cr\u00edtico que el presupuesto que discute el Congreso prev\u00e9 un recorte en las pol\u00edticas de g\u00e9nero y diversidad.", "label": 0}
{"id": 41937, "sentence": "O algo parecido a un espejismo.", "label": 0}
{"id": 42758, "sentence": "Es decir, la comunicaci\u00f3n de la situaci\u00f3n, no la situaci\u00f3n en s\u00ed.", "label": 0}
{"id": 42373, "sentence": "Llega a Tanzania bajo el nombre de Ram\u00f3n Ben\u00edtez y, como puede, comienza a adiestrar a rebeldes congole\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 41263, "sentence": "El director general de Educaci\u00f3n bonaerense Jos\u00e9 Octavio Bord\u00f3n, en el marco de la nueva huelga que paraliz\u00f3 casi totalmente la actividad en escuelas primarias y secundarias de la provincia, volvi\u00f3 a instar a los maestros a que levanten la medida y regresen a las aulas para \"ayudar dando clase\" al gobierno de Carlos Ruckauf.", "label": 1}
{"id": 42096, "sentence": "Supimos por varios testimonios que naci\u00f3.", "label": 0}
{"id": 42755, "sentence": "Esta semana, el s\u00edndico designado por la Justicia realiz\u00f3 una inspecci\u00f3n de las instalaciones.", "label": 0}
{"id": 42445, "sentence": "Te la hago cortita: si yo caigo, vienen todos conmigo\", se escuch\u00f3 en la grabaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42818, "sentence": "Los colores negro y violeta pintaban la multitud.", "label": 0}
{"id": 40203, "sentence": "\u201cSi hasta se bail\u00f3 un tango con otra detenida, Susana Sastre (una sobreviviente), antes de que llegara su hora, en lo que se llam\u00f3 los carnavales del \u201877.\u201d Quiz\u00e1 lo m\u00e1s impactante del relato de Silvia fue la revelaci\u00f3n de una carta escrita por Men\u00e9ndez el 16 de octubre de 1980 a un \u201ccoronel Oscar Joan\u201d, ministro del gobierno de facto de Adolfo Sigwald, defendiendo a capa y espada al abogado y empresario Jos\u00e9 Luis Palazzo, de no ser \u201cun izquierdista ni un comunista, sino un luchador frontal y abierto (...) que logr\u00f3 desplazar nada menos que a los seguidores de Tosco que infestaron la Empresa de Energ\u00eda de C\u00f3rdoba (EPEC)\u201d.", "label": 0}
{"id": 42216, "sentence": "El 1 de febrero, cuando se cumpl\u00edan seis meses de la desaparici\u00f3n de Maldonado, unos cien polic\u00edas hab\u00edan irrumpido con una orden del fiscal Carlos D\u00edaz Mayer a partir de la denuncia de Tierras del Sud, de Benetton, por el supuesto robo de ganado.", "label": 0}
{"id": 41729, "sentence": "Hace 11 d\u00edas que los vecinos de Lan\u00fas ven c\u00f3mo en muchas de sus veredas se acumulan bolsas de basura esperando la resoluci\u00f3n del conflicto entre la empresa recolectora Covelia y los 211 trabajadores despedidos la semana pasada.", "label": 0}
{"id": 42092, "sentence": "\u2013Es un paro que se inscribe dentro de una estrategia de la oposici\u00f3n que tiene como \u00fanico objetivo crearle al Gobierno una situaci\u00f3n de desgaste.", "label": 0}
{"id": 42991, "sentence": "Los m\u00e9dicos le daban no m\u00e1s de dos semanas de vida y su esposo, ex alumno lasallano, le rez\u00f3 al religioso desde el 11 de abril hasta el 29, d\u00eda de su beatificaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41469, "sentence": "Y lo hizo alguien que sabe del tema\u201d, hab\u00eda dicho Fern\u00e1ndez el jueves en conferencia de prensa.", "label": 1}
{"id": 41767, "sentence": "S\u00f3lo despu\u00e9s de m\u00e1s de dos horas se enviaron e-mails a los estudiantes dici\u00e9ndoles que no salieran al aire libre porque hab\u00eda un francotirador.", "label": 0}
{"id": 41460, "sentence": "Se produjo un entredicho y Pelayes habilit\u00f3 a que la retroexcavadora avanzara.", "label": 0}
{"id": 43389, "sentence": "Pero no por qu\u00e9 Cambiemos sali\u00f3 a festejar temprano la elecci\u00f3n bonaerense, pese a que sus operadores esperaban una derrota, aunque en p\u00fablico se hablara de un empate t\u00e9cnico.", "label": 0}
{"id": 40326, "sentence": "Los funcionarios del ejecutivo local aseguran que es intenci\u00f3n del intendente Julio Zamora ir hacia un nuevo modelo de ciudad, en el que se desaliente las urbanizaciones cerradas y se promueva el desarrollo territorial en una escala adecuada.", "label": 0}
{"id": 40313, "sentence": "La denuncia se present\u00f3 el mismo d\u00eda que la revista Time llev\u00f3 a tapa a las \u201cmujeres que rompieron el silencio\u201d como personalidades del a\u00f1o.", "label": 0}
{"id": 41232, "sentence": "Miguel S\u00e1nchez, tucumano, nacido el 6 de noviembre de 1952, fue secuestrado por un grupo de tareas de la \u00faltima dictadura militar, el 8 de enero de 1978 en su casa de Villa Espa\u00f1a.", "label": 0}
{"id": 42030, "sentence": "Irak est\u00e1 ubicado en el centro de una regi\u00f3n que ha sido el semillero del tipo de actividad terrorista mundial que organiz\u00f3 el atentado contra los Estados Unidos.", "label": 1}
{"id": 41266, "sentence": "Espa\u00f1a entra oficialmente en una recesi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42264, "sentence": "Los dirigentes de la FUBA consideraron una \u201cgran victoria del movimiento estudiantil\u201d la decisi\u00f3n de parar la reforma, al tiempo que el consejero superior por la mayor\u00eda de alumnos Gabriel Illescas (PO) asegur\u00f3 que los \u201cm\u00e1s de mil estudiantes\u201d que se movilizaron ayer al Consejo Superior \u201carrancaron\u201d ese triunfo a una gesti\u00f3n sumida en una \u201ccrisis abismal\u201d.", "label": 1}
{"id": 41508, "sentence": "La se\u00f1ora se indigna: \u201cEste es un barrio muy lindo y ustedes los putos no tienen nada que hacer\u201d.", "label": 0}
{"id": 41700, "sentence": "La obra de Antonio Berni, Carlos Gorriarena, Alejandro Kuropatwa, Leo Chiachio y Daniel Giannone, entre otros cincuenta artistas aparece intercalada en un recorrido alrededor de la idea de amor que se construy\u00f3 en los medios, desde la publicidad hasta las radionovelas, desde los culebrones de Alberto Migr\u00e9 hasta los de Pablo Echarri.", "label": 0}
{"id": 40245, "sentence": "LA POSICI\u00d3N DE CLAR\u00cdNClar\u00edn es un grupo empresario nacional e independiente con 67 a\u00f1os de trayectoria en el pa\u00eds, con 17 mil empleados y m\u00e1s de $ 20 mil millones invertidos ac\u00e1.", "label": 0}
{"id": 41757, "sentence": "Y se cae sobre una lona en el piso que dice FMI.", "label": 0}
{"id": 42641, "sentence": "Quiz\u00e1 el problema de largo plazo m\u00e1s importante que afronta la comunidad internacional sea el de la proliferaci\u00f3n de estas armas, especialmente en estados sin controles internos sobre las decisiones de los gobernantes y m\u00e1s a\u00fan cuando estas armas han sido usadas contra el propio pueblo de ese pa\u00eds y sus vecinos.", "label": 0}
{"id": 40356, "sentence": "No voy a decir que no hubiera problemas en otra parte de la manifestaci\u00f3n porque no lo s\u00e9.", "label": 1}
{"id": 42462, "sentence": "Los tres principales nucleamientos en que se alinean los sindicatos locales coincidieron en la convocatoria pero no disimularon las divisiones que hoy los surca, y que se traduc\u00eda anoche en la discusi\u00f3n sobre un posible paro provincial de actividades.", "label": 0}
{"id": 41992, "sentence": "Tambi\u00e9n se ofrecieron revelaciones sobre la trama societaria que sostiene al multimedio kirchnerista que tiene como cara visible a Sergio Szpolski, que recibi\u00f3 42,3 millones de pesos en los primeros seis meses de 2011.", "label": 0}
{"id": 42188, "sentence": "M\u00e1s all\u00e1 de la cuesti\u00f3n de c\u00f3mo enfrentar la amenaza, es urgente la consulta sobre la organizaci\u00f3n del Irak post-Saddam, que no puede ser tarea de una sola naci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42246, "sentence": "La mayor\u00eda de los pol\u00edticos no cuentan con lobbies jud\u00edos poderosos que midan cada una de sus palabras y les asignen un ranking num\u00e9rico por su apoyo a Israel.", "label": 0}
{"id": 43357, "sentence": "\"Es un simpatizante de Al Qaeda, acus\u00f3 el alcalde Michael Bloomberg.", "label": 0}
{"id": 41615, "sentence": "\u201cSer\u00eda un gran error.", "label": 0}
{"id": 40120, "sentence": "Al afirmar que se siente \"orgulloso\" de poder decir que Uribe es su amigo personal, le ratific\u00f3 su apoyo para la segunda fase del Plan Colombia.", "label": 0}
{"id": 42094, "sentence": "Otra de las posibilidades que se estudia es sancionar una ley para extender a los peque\u00f1os productores la posibilidad de conseguir financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de los llamados warrant (notas legales que certifican determinada cantidad de cereal depositada en un silo) y que pueden ofrecerse como garant\u00eda en los bancos para obtener pr\u00e9stamos.", "label": 0}
{"id": 41619, "sentence": "Quienes lo entienden con claridad son las cinco centrales sindicales que a s\u00f3lo cuatro meses de gobierno realizan una movilizaci\u00f3n con fuertes niveles de cuestionamiento a la situaci\u00f3n social.", "label": 0}
{"id": 42607, "sentence": "Alrededor de las 9.30 lleg\u00f3 hasta una sucursal que atend\u00eda el resto de su familia, para descargar el pan y las facturas reci\u00e9n hechas.", "label": 0}
{"id": 42814, "sentence": "Un exorcismo no viene mal cuando los demonios andan sueltos y anidan en el propio Estado.", "label": 0}
{"id": 43241, "sentence": "\u201cLa batalla del CPE\u201d, es el nombre de la edici\u00f3n especial que publica en Internet el prestigioso diario Le Monde.", "label": 0}
{"id": 40004, "sentence": "Les dieron una paliza y a eso lo s\u00e9 porque los vecinos sintieron los aullidos de dolor y los pedidos de auxilio.", "label": 0}
{"id": 40909, "sentence": "Seg\u00fan la informaci\u00f3n que brind\u00f3 la aerol\u00ednea de bandera, entre las 5 y las 9:30 hubo 20 vuelos demorados por falta de tripulaciones.", "label": 0}
{"id": 42480, "sentence": "En la sala 3 se exponen fotos vinculadas a la violencia y la dictadura: de las Madres de Plaza de Mayo; de las maquetas de centros de detenci\u00f3n realizadas por Hugo Aveta); los autorretratos de Oscar Bony; la serie de la cordobesa Anank\u00e9 Aseff, con personas armadas en sus espacios dom\u00e9sticos.", "label": 0}
{"id": 41979, "sentence": "El Museo respondi\u00f3: \u201cCreemos en el respeto por la expresi\u00f3n creativa\u201d.", "label": 0}
{"id": 40060, "sentence": "Y tambi\u00e9n se usaron las c\u00e1maras que la intendencia instal\u00f3 en distintas avenidas para prevenir incidentes.", "label": 0}
{"id": 41112, "sentence": "Los datos contradicen algunas de las medidas tomadas por el propio Gobierno en el \u00faltimo tiempo.", "label": 0}
{"id": 40176, "sentence": "La concentraci\u00f3n comenz\u00f3 a las 4 de la tarde de ayer en la esquina de Pueyrred\u00f3n y Las Heras.", "label": 1}
{"id": 40172, "sentence": "Pero no fue as\u00ed.", "label": 0}
{"id": 42450, "sentence": "Todav\u00eda se siguen armando carpas en la Plaza 25 de Mayo.", "label": 1}
{"id": 41877, "sentence": "Como consecuencia de las cr\u00edticas y el boicot a los premios Oscar que plantearon algunas celebridades por el hecho de que este a\u00f1o s\u00f3lo haya personas blancas entre los nominados, la presidenta de la Academia anunci\u00f3 futuros cambios que apuestan a garantizar la diversidad en su composici\u00f3n.", "label": 1}
{"id": 41525, "sentence": "En el per\u00edodo inmediatamente posterior al 11 de setiembre, esta diferencia de \u00e9nfasis qued\u00f3 sumergida en la conmoci\u00f3n general que hizo ver a casi todos los pa\u00edses la importancia de Estados Unidos como garante de la estabilidad internacional en el sentido tradicional.", "label": 0}
{"id": 41514, "sentence": "\u00bfFue all\u00ed, entonces, cuando se qued\u00f3 sin nadie m\u00e1s que su sombra?", "label": 0}
{"id": 42966, "sentence": "Hubo represi\u00f3n ilegal.", "label": 0}
{"id": 41453, "sentence": "\"El gobierno de Ir\u00e1n debe entender que el mundo est\u00e1 mirando.", "label": 0}
{"id": 40491, "sentence": "Si hoy le preguntan a ellos cual es su nombre.", "label": 0}
{"id": 41128, "sentence": "Para contenerla, dispuso el controvertido env\u00edo de hasta 9000 soldados a su frontera sur.", "label": 0}
{"id": 40942, "sentence": "Los prisioneros, cubiertos de sangre, gritaban y gem\u00edan.", "label": 0}
{"id": 42317, "sentence": "Los atentados y Maldonado JL: Ac\u00e1 hubo 77 atentados en los \u00faltimos a\u00f1os... JH: \u00bfHay muertos?", "label": 0}
{"id": 41210, "sentence": "Desde el piso, Ruzack sac\u00f3 un arma y tambi\u00e9n tir\u00f3: le peg\u00f3 en la pierna al ladr\u00f3n que, enfurecido, volvi\u00f3 a disparar y lo remat\u00f3.", "label": 0}
{"id": 42282, "sentence": "Y yo por eso vi mal.", "label": 0}
{"id": 41455, "sentence": "En 1969 aumentaron las operaciones de envergadura.", "label": 0}
{"id": 41711, "sentence": "Una muestra en Proa destaca el papel crucial que la disciplina jug\u00f3 en la producci\u00f3n y desmantelamiento de los s\u00edmbolos nacionales.", "label": 0}
{"id": 42532, "sentence": "A un tipo de esas caracter\u00edsticas, le agrega adem\u00e1s el quedarse sin laburo en un contexto de mucho desempleo.", "label": 0}
{"id": 41578, "sentence": "Vale la pena pasar por el martirio de leerse la \"Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica Bolivariana\" para descubrir c\u00f3mo no debe redactarse un texto constitucional.", "label": 0}
{"id": 40677, "sentence": "Cero certeza.", "label": 0}
{"id": 42877, "sentence": "En la Argentina, el di\u00e1logo social y sus agendas de comienzo de a\u00f1o estuvieron signadas por casos emblem\u00e1ticos.", "label": 0}
{"id": 41499, "sentence": "Las fotos de tantos artistas m\u00e1s, Florencia Blanco, Mart\u00edn Weber, Graciela Sacco, el grupo Etc\u00e9tera, Guadalupe Miles, Gustavo Di Mario, el hist\u00f3rico Horacio Coppola (y la construcci\u00f3n de la modernidad argentina, en v\u00ednculo con las vanguardias europeas), Leonel Luna, Marcos Zimmermann, todos en relaci\u00f3n y a la vez, en cierta contraposici\u00f3n con esa foto del cacique Tehuelche Casimiro Bigu\u00e1, de Esteban Gonnet (de 1864, situada en la sala 2), indican que, quiz\u00e1s, los temas se rocen; pero las representaciones ponen distancia.", "label": 0}
{"id": 43271, "sentence": "Junto con Evo Morales, el l\u00edder cocalero y jefe de la oposici\u00f3n parlamentaria, son las dos figuras que acosan la gesti\u00f3n presidencial.", "label": 0}
{"id": 42277, "sentence": "Ghashghavi a\u00f1adi\u00f3 por otra parte que la acusaci\u00f3n contra su pa\u00eds -Ir\u00e1n niega su responsabilidad en el ataque contra la AMIA- se trataba de un \"insulto a la inteligencia del pueblo argentino\".", "label": 1}
{"id": 41951, "sentence": "Tambi\u00e9n estuvo presente el secretario de Deportes, Claudio Morresi, quien particip\u00f3 en la prueba de los diez kil\u00f3metros y resalt\u00f3 la importancia de que el deporte sea parte de las herramientas para no olvidar.Valerio Piccioni, periodista italiano que organiza a\u00f1o tras a\u00f1o La Corsa de Miguel, en Roma, no falt\u00f3 a la cita en Palermo.", "label": 1}
{"id": 42466, "sentence": "Presentar\u00e1 sus cartas credenciales junto a otros cuatro nuevos embajadores.", "label": 0}
{"id": 43387, "sentence": "Los libros circularon limitadamente fuera del ambiente militar.", "label": 0}
{"id": 42586, "sentence": "Los responsables pol\u00edticos que tienen influencia en el pueblo deber\u00edan prestar mucha atenci\u00f3n a su comportamiento.", "label": 0}
{"id": 40259, "sentence": "El comisario Norberto Ramis, jefe de la circunscripci\u00f3n 6ta., inform\u00f3: \"Se revisaron todas las instalaciones y no se encontr\u00f3 nada.", "label": 0}
{"id": 43262, "sentence": "Hay que recordar que cuando se aprob\u00f3, algunos grupos de medios presentaron medidas cautelares para que no se ponga en vigencia el programa de adecuaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41679, "sentence": "El Estado argentino va a garantizar las fuentes de trabajo y el cumplimiento de una ley que democratiza la informaci\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n en la rep\u00fablica argentina.7 D de diciembre, de diversidad, de Democracia\".", "label": 0}
{"id": 43255, "sentence": "Pero no vine a discutir marxismo con vos.", "label": 0}
{"id": 40196, "sentence": "Todos iban en bicicleta.", "label": 0}
{"id": 42331, "sentence": "Naidenoff hab\u00eda participado, junto con Amarilla, de una recorrida por la zona oeste de la provincia, junto con el equipo del programa Periodismo para todos, de Jorge Lanata, que tambi\u00e9n fue v\u00edctima de hechos de violencia en los \u00faltimos d\u00edas.", "label": 0}
{"id": 41681, "sentence": "La \u00faltima palabra sobre todo este conflicto la tendr\u00e1 la Corte Internacional de Justicia, la autoridad judicial de las Naciones Unidas.", "label": 0}
{"id": 42820, "sentence": "Ese cambio despert\u00f3 las sospechas de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), que en un comunicado advirti\u00f3 sobre cambio \u201cdr\u00e1stico y dif\u00edcil de justificar en la tendencia de los resultados preliminares\u201d.", "label": 0}
{"id": 41265, "sentence": "\"Jos\u00e9, tenemos que vernos urgente... Tengo noticias.", "label": 0}
{"id": 42099, "sentence": "En aquel momento no se cumpl\u00edan ni diez a\u00f1os del fin de la dictadura de Videla y Massera, y est\u00e1bamos en plena lucha por la Memoria, la Verdad y la Justicia.", "label": 0}
{"id": 42507, "sentence": "\u201cEn vez del pacto Roca Runciman, ac\u00e1 hay un pacto Moreno Cargill\u201d, dijo ayer a Clar\u00edn el titular de Federaci\u00f3n Agraria, Eduardo Buzzi.", "label": 0}
{"id": 43162, "sentence": "El atentado en la redacci\u00f3n de la revista sat\u00edrica francesa Charlie Hebdo, donde murieron 17 personas cuando un grupo comando terrorista ingres\u00f3 a los tiros, no pas\u00f3 desapercibido para los productores de Los Simpson, quienes homenajearon a las v\u00edctimas el domingo pasado en el episodio estreno de la temporada 26.", "label": 1}
{"id": 42168, "sentence": "Es imposible determinar sin embargo cu\u00e1ndo se cumplir\u00e1 la condena, o siquiera si podr\u00e1 cumplirse alguna vez.", "label": 0}
{"id": 41885, "sentence": "\"Sin embargo, la vida ha cambiado.", "label": 0}
{"id": 41326, "sentence": "Pero no todo es culpa de la gente que vive all\u00ed, ac\u00e1 se trata de mafias que usurpan las viviendas y luego les cobran a las familias unos $ 200 mensuales por una pieza en la que viven diez personas hacinadas\", acus\u00f3 Abatti.", "label": 0}
{"id": 43361, "sentence": " Los docentes bonaerenses cumplieron hoy con alta adhesi\u00f3n la primera jornada del paro por 72 horas que paraliz\u00f3 la actividad escolar en rechazo al descuento de los salarios, mientras que los padres de casi cuatro millones de alumnos de la provincia aguardan el cese del conflicto para reiniciar el a\u00f1o escolar el viernes pr\u00f3ximo.", "label": 1}
{"id": 41902, "sentence": "Su centro se ocupa casi con exclusividad en la colaboraci\u00f3n entre j\u00f3venes israel\u00edes, palestinos y jordanos.", "label": 0}
{"id": 41813, "sentence": "Maravilloso: Disney World.", "label": 0}
{"id": 41590, "sentence": "\"Es contra la distribuidora porque ech\u00f3 a un compa\u00f1ero y tiene personal que debe revistar en nuestro gremio\", dijeron.", "label": 0}
{"id": 43196, "sentence": "Pero, como ya ocurri\u00f3 en el juicio al dictador Jorge Rafael Videla en 2010, la mayor\u00eda de los represores prefiri\u00f3 refugiar sus bravuconadas y supuesta valent\u00eda en una sala contigua con circuito cerrado de televisi\u00f3n no bien les toc\u00f3 declarar a las primeras testigos mujeres: la abogada querellante Marit\u00e9 S\u00e1nchez, quien fue secuestrada el 24 de febrero de 1976, embarazada de siete meses y medio; y la Abuela de Plaza de Mayo Sonia Torres.", "label": 0}
{"id": 42769, "sentence": "La asamblea de anoche fue convocada en este contexto, para decidir entre tres opciones: no cortar (y cuidar as\u00ed el juicio ante la Corte de La Haya), cortar por el fin de semana largo o iniciar un corte por tiempo indeterminado, dirigido no s\u00f3lo a reclamar al gobierno argentino sino tambi\u00e9n a generar una presi\u00f3n sobre el gobierno uruguayo.", "label": 0}
{"id": 42674, "sentence": "La \u0093opci\u00f3n por los pobres\u0094\nes lo \u00fanico que puede evitar que la Iglesia se convierta\ntambi\u00e9n en otro reh\u00e9n del ajuste perpetuo.", "label": 0}
{"id": 42954, "sentence": "\u00a1Los estadounidenses capturaron a su doble!\u201d\nNo pude encontrar a nadie que de veras hubiera escuchado esa grabaci\u00f3n, pero entend\u00ed lo que significaba.", "label": 0}
{"id": 42355, "sentence": "\"Se duplic\u00f3 el n\u00famero de empleados que trabajar\u00e1 en la tarea de escaneo para que haya menos errores en los centros de trasmisi\u00f3n, con dos turnos de 1200 personas en cada uno\", agreg\u00f3 Fernando \u00c1lvarez, titular de la DINE.", "label": 0}
{"id": 41980, "sentence": "El diario espa\u00f1ol El Pa\u00eds trat\u00f3 el paro en su edici\u00f3n impresa de ayer con el siguiente titular: \"Una huelga de Aerol\u00edneas desata el caos en el aeropuerto de Buenos Aires\".", "label": 1}
{"id": 41267, "sentence": "\u00bfQu\u00e9 provecho se le puede sacar a la actual crisis en los territorios palestinos si los estudiosos esquivan la investigaci\u00f3n conjunta con colegas israel\u00edes, expulsan a los profesores israel\u00edes de los consejos de las publicaciones y rechazan invitaciones para visitar Israel?", "label": 1}
{"id": 41977, "sentence": "\"Le exigimos a la se\u00f1ora presidenta el esclarecimiento del caso, no puede quedar impune\", dijo Rodolfo Arrechea, de ATE Capital.", "label": 0}
{"id": 43022, "sentence": "Terrorismo de Estado era la ESMA, cuando torturaban y mataban.", "label": 0}
{"id": 43373, "sentence": "En el marco de esa pol\u00edtica gubernamental se lanz\u00f3 en octubre de este a\u00f1o el programa Enamorar, que se define en su portal como \u201cla primera pol\u00edtica p\u00fablica orientada al fomento de los valores centrados en el amor\u201d.", "label": 0}
{"id": 42720, "sentence": "La verdad es que no le encuentro raz\u00f3n \u201d, dijo por radio cuando le preguntaron por el polic\u00eda Gonzalo Kapp, que qued\u00f3 detenido y a disposici\u00f3n de la Justicia de San Nicol\u00e1s.", "label": 0}
{"id": 41898, "sentence": "\"Quisimos buscar un restaurante donde no hubiera mujeres atendiendo ni cocinando.", "label": 0}
{"id": 42835, "sentence": "Recuerdo el ataque en Campo de Mayo, al vivac del Regimiento 2 de Infanter\u00eda, as\u00ed como el diario ataque a polic\u00edas para apoderarse de sus armas.", "label": 1}
{"id": 43138, "sentence": "En estos d\u00edas se encaminaban a devorar totalmente un pa\u00eds sobre el cual Riad siempre ejerci\u00f3 influencia.", "label": 0}
{"id": 41322, "sentence": "Por esta raz\u00f3n, las fuentes especulaban que si el joven hab\u00eda cruzado antes hacia Uruguay, no pod\u00eda ignorar que el kil\u00f3metro 28 estaba cortado; y si regres\u00f3 por el cruce aduanero, las autoridades del lugar tambi\u00e9n le habr\u00edan advertido del hecho.Por otro lado, fuentes de Gendarmer\u00eda Nacional, la fuerza que mantiene un puesto permanente en el kil\u00f3metro 28 desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os, se\u00f1alaron que en el momento de producirse el desgraciado choque una densa neblina cubr\u00eda el sitio, por lo Maulucci pudo no haber visto que ya se encontraba en la zona del bloqueo e incluso pudo no distinguir, hasta que fue tarde, el veh\u00edculo que cruza la ruta.", "label": 1}
{"id": 41817, "sentence": "En el Ministerio de Econom\u00eda, que dirige Felisa Miceli, los voceros confirmaron que se analizan t\u00e9cnicamente diversas alternativas -elevar el m\u00ednimo no imponible, ampliar las deducciones al salario o una combinaci\u00f3n de ambas- y el impacto fiscal de cada una de ellas.", "label": 0}
{"id": 41641, "sentence": "\u201c\u00a1Sigue con nosotros!", "label": 0}
{"id": 42989, "sentence": "La informaci\u00f3n fue confirmada a la agencia DyN por Jos\u00e9 luis Matazza, secretario de comunicaci\u00f3n de ATE-nacional.", "label": 0}
{"id": 40108, "sentence": "Seg\u00fan su vocera, la decisi\u00f3n no obedeci\u00f3 a la crisis global sino a una parada de rutina para mantenimiento.", "label": 0}
{"id": 41323, "sentence": "D\u00edas despu\u00e9s de esa presentaci\u00f3n, la Asamblea de Dique Luj\u00e1n y Villa La \u00d1ata mantuvo una reuni\u00f3n con el secretario de gobierno del municipio, Mario Zamora, y las funcionarias de ambiente y desarrollo territorial; adem\u00e1s de un grupo de concejales del Frente Renovador y de UC.", "label": 0}
{"id": 41567, "sentence": "Adem\u00e1s, fue establecido un sistema de subsidios a los molinos harineros, para que no terminaran pagando por el trigo el mismo precio en d\u00f3lares al que cotizan en el mercado internacional.", "label": 0}
{"id": 40937, "sentence": "Aparece un pr\u00e9stamo de 62.000 millones de euros.", "label": 0}
{"id": 40781, "sentence": "Pero la nacionalidad es muy diferente al Estado.", "label": 0}
{"id": 40802, "sentence": "Muchos de los cuerpos est\u00e1n desfigurados y por lo mismo es dif\u00edcil identificarlos de inmediato, seg\u00fan un funcionario del estamento de seguridad.", "label": 0}
{"id": 43203, "sentence": "Minutos despu\u00e9s del aviso llegaron al lugar efectivos de la comisar\u00eda 16a.", "label": 0}
{"id": 43394, "sentence": "EE.UU.", "label": 0}
{"id": 42305, "sentence": "De paso, cultiv\u00f3 el periodismo al escribir en los diarios locales.El futuro santo mostr\u00f3 all\u00ed una personalidad alegre, emprendedora y apasionada, adem\u00e1s de un claro compromiso con la formaci\u00f3n de los chicos y j\u00f3venes.", "label": 0}
{"id": 40985, "sentence": "Seg\u00fan las autoridades del estado mexicano de Baja California, antes de la llegada de la caravana ya se contabilizaban cerca de 4000 personas que llevan meses esperando turno para pasar por la estaci\u00f3n migratoria estadounidense.", "label": 0}
{"id": 42843, "sentence": "Cuatro d\u00edas antes de la Navidad de 1956, vuelven a verse en la Sierra Maestra.", "label": 0}
{"id": 41537, "sentence": "Seg\u00fan un estudiante, la matanza comenz\u00f3 tras una pelea del asesino con su novia por una supuesta infidelidad.", "label": 0}
{"id": 40836, "sentence": "Si bien Ucrania desminti\u00f3 que un misil suyo haya impactado contra el avi\u00f3n, s\u00ed confirm\u00f3 la existencia de maniobras militares en Crimea, en la localidad de Cabo Onuk, a unos 250 kil\u00f3metros de donde cay\u00f3 el Tu-154, un territorio controlado por la flota rusa del Mar Negro.", "label": 0}
{"id": 41551, "sentence": "Por la ley aprobada en el Congreso, cada grupo empresario puede operar como m\u00e1ximo en el pa\u00eds, 24 licencias de TV por cable y 10 de las denominadas abiertas, radios AM, FM o de TV abierta.", "label": 0}
{"id": 40907, "sentence": "\"Superamos nuestras expectativas en cantidad y en calidad\", asegur\u00f3 Florencia Herrera, encargada de Comunicaciones de la compa\u00f1\u00eda finesa en Uruguay.Seg\u00fan relevamientos de la organizaci\u00f3n Greenpeace, las treinta pasteras argentinas --por cuyos efluentes ya ha protestado el gobierno de Paraguay-- apenas llegan a las 900 mil toneladas anuales.", "label": 0}
{"id": 41984, "sentence": "Las im\u00e1genes de la p\u00e1gina del Ej\u00e9rcito Argentino intervenida con supuestos mensajes del EI fueron difundidas en las redes sociales.", "label": 1}
{"id": 41101, "sentence": "La informaci\u00f3n fue proporcionada a DyN por el secretario de prensa de Foetra, Sergio Sosto, quien asegur\u00f3 que el gremio reclam\u00f3 un \"25 por ciento de aumento de sueldos de sus afiliados calculado sobre los b\u00e1sicos de convenio\" que rigen esa actividad.", "label": 0}
{"id": 42202, "sentence": "\u201cEsa situaci\u00f3n pondr\u00eda al Estado argentino en un mejor contexto frente a Ir\u00e1n y la comunidad internacional para exigir la extradici\u00f3n o al menos para negociar la realizaci\u00f3n del juicio oral en un tercer Estado \u2013agrega\u2013.", "label": 0}
{"id": 41368, "sentence": "El de la terquedad del presidente deriva peligrosamente hacia un ba\u00f1o de sangre.", "label": 0}
{"id": 42208, "sentence": "Su actuaci\u00f3n en 2011, cuando le impuso m\u00e1s del 90% del total de multas del organismo, es una clara demostraci\u00f3n de este trato discriminatorio y persecutorio.", "label": 0}
{"id": 42171, "sentence": "\u201cEsa propuesta va a ser parte de una construcci\u00f3n colectiva, ninguno de los actores va a imponer su postura porque eso es antidemocr\u00e1tico\u201d, prometi\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40458, "sentence": "La imagen mostraba a j\u00f3venes que aparec\u00edan detr\u00e1s de una pared para lanzar bombas de petr\u00f3leo, mientras que se ve\u00eda a un grupo de hombres usando armas de fuego caseras.", "label": 1}
{"id": 42278, "sentence": "El ofrecimiento fue presentado por el director de la oficina del primer ministro Dov Weisglass en reuniones realizadas en los \u00faltimos d\u00edas con la consejera del presidente estadounidense George W. Bush para la seguridad nacional, Condoleezza Rice.", "label": 0}
{"id": 41309, "sentence": "Pero luego ajustaron el reclamo y lo limitaron a los cinco choferes que est\u00e1n a cargo de los m\u00f3viles afectados a la distribuci\u00f3n de diarios.", "label": 0}
{"id": 40383, "sentence": "Una tardanza de dos d\u00edas complica los planes.", "label": 0}
{"id": 43035, "sentence": "De este modo, el sistema internacional basado en el estado-naci\u00f3n soberano est\u00e1 siendo transformado por una amenaza transnacional que debe ser combatida en el territorio soberano de otros pa\u00edses por cuestiones que trascienden al estado-naci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41886, "sentence": "A diferencia de lo que ocurr\u00eda en la \u00e9poca del Tratado de Westfalia, cuando el movimiento de ej\u00e9rcitos anticipaba la amenaza, la tecnolog\u00eda moderna al servicio del terrorismo no da aviso, y sus responsables desaparecen en el momento de cometer el acto.", "label": 0}
{"id": 41401, "sentence": "Los vecinos contaron que los sacaron envueltos en frazadas de pies a cabeza.", "label": 0}
{"id": 40580, "sentence": "La promesa del gobernador de anunciar hoy un cronograma de pagos no\nalcanza a poner un pa\u00f1o fr\u00edo sobre el \u00e1nimo de la gente (ver aparte).", "label": 0}
{"id": 42951, "sentence": "Tras caminar centenares de kil\u00f3metros, pasaron la \u00faltima noche de su peregrinaje durmiendo en micros que los dejaron a un costado de la caseta de peaje de Tijuana.", "label": 0}
{"id": 42054, "sentence": "Un chico, con glitter y una encantadora sonrisa, le abre paso y le pregunta si va a entrar.", "label": 0}
{"id": 43404, "sentence": "Que el art\u00edculo 68 de ese curioso texto afirma sin ambages que \"se proh\u00edbe el uso de armas de fuego y sustancias t\u00f3xicas en el control de las manifestaciones pac\u00edficas\", pero el 11 de abril \u00faltimo una veintena de personas desarmadas e indefensas fueron asesinadas por esbirros al servicio de Ch\u00e1vez, y otro centenar resultaron heridas -cr\u00edmenes que el gobierno se niega a investigar a fondo-; ola de violencia que ha continuado con el secuestro pol\u00edtico, violaci\u00f3n y tortura de una conocida actriz, el allanamiento ilegal de las casas de muchos opositores y el creciente matonismo callejero de los \"c\u00edrculos bolivarianos\", versi\u00f3n chavista de las camisas pardas hitlerianas o de las \"brigadas de respuesta r\u00e1pida\" de la dictadura cubana.", "label": 0}
{"id": 41148, "sentence": "Pas\u00e9 24 horas mirando una y otra vez esos videos.", "label": 0}
{"id": 42623, "sentence": "Reclamos\nA favor de retomar los bloqueos habl\u00f3 Jorge Fritzler, con la propuesta de interrumpir el tr\u00e1nsito desde el viernes a las dos de la tarde hasta el domingo hasta las 18.", "label": 0}
{"id": 40035, "sentence": "\u201cYo vengo en defensa de los derechos del colectivo, que los veo en peligro.", "label": 0}
{"id": 42221, "sentence": "Pedro de Mendoza 1929.", "label": 0}
{"id": 40619, "sentence": "Ocurri\u00f3 en Esquel, donde Jones Huala est\u00e1 detenido.", "label": 0}
{"id": 42241, "sentence": "Algunos se aprovechan de un grito genuino para confundir y generar conflicto\" Cecilia La Porta 34 a\u00f1os \"Vine con mis hijas para reclamar por una educaci\u00f3n libre, sin juegos sexistas que limiten y coarten su libertad.", "label": 0}
{"id": 41804, "sentence": "Se hicieron presentes el jueves 16 en el Edificio Centinela, asistidos por t\u00e9cnicos inform\u00e1ticos.", "label": 0}
{"id": 40565, "sentence": " La huelga de tres d\u00edas de los trabajadores del personal de mostrador de Aerol\u00edneas Argentinas-Austral, que dej\u00f3 a m\u00e1s de 17.000 pasajeros varados en el Aeroparque Metropolitano Jorge Newbery, no s\u00f3lo afect\u00f3 a viajeros argentinos.", "label": 1}
{"id": 42901, "sentence": "Al d\u00eda siguiente, un comando entr\u00f3 en el hospital de urgencias donde estaba operando a un paciente y se lo llevaron esposado.", "label": 0}
{"id": 40147, "sentence": "Ellas se cargaron la lucha al hombro\u201d, insiste.", "label": 0}
{"id": 41084, "sentence": "cerca de la Plaza de la Revoluci\u00f3n en el centro de Teher\u00e1n.", "label": 0}
{"id": 41913, "sentence": "\u201cLa medida es en rechazo al achicamiento, despidos y la persecuci\u00f3n sindical que atraviesa al sector aeron\u00e1utico\u201d, asegur\u00f3 Brey a P\u00e1gina/12.", "label": 1}
{"id": 42412, "sentence": "\"Hoy, paramos\", anunci\u00f3 en su casa.", "label": 1}
{"id": 41123, "sentence": "Y as\u00ed lo dice:Seguramente he cometido muchos errores.", "label": 0}
{"id": 41066, "sentence": "Sus hijos de 14, 12 y 7 a\u00f1os la miraban at\u00f3nitos.", "label": 0}
{"id": 41208, "sentence": "Frente a una situaci\u00f3n , la polic\u00eda de la ONU se retir\u00f3 del norte de Mitrovica, dividida \u00e9tnicamente entre los serbios que pueblan esa parte de la ciudad y los albaneses que viven en el sur.", "label": 0}
{"id": 40393, "sentence": "Los consejeros dispusieron por unanimidad promover una discusi\u00f3n amplia al interior de los tres secundarios que ser\u00edan alcanzados por la medida: los dos en conflicto y la Escuela Agrot\u00e9cnica.", "label": 0}
{"id": 40996, "sentence": "Terminaron peg\u00e1ndole cuatro tiros en la espalda, despu\u00e9s de que \u00e9l alcanz\u00f3 a sacar el arma y descargarla contra los agresores.", "label": 0}
{"id": 42378, "sentence": "LO QUE DICE EL GOBIERNO\"Pero hagamos un poco de historia.", "label": 0}
{"id": 42931, "sentence": "Arturo y Carlos, hermanos de S\u00e1nchez, as\u00ed como tambi\u00e9n Eduardo Luis Duhalde, secretario de Estado de Derechos Humanos de la Naci\u00f3n, tambi\u00e9n estuvieron en el Rosedal.Casi siete mil personas se inscribieron para la prueba de los diez kil\u00f3metros y otras tres mil corrieron aunque sin el n\u00famero en el pecho.", "label": 1}
{"id": 42815, "sentence": "Algunos sitios de Internet de partidarios de Mousavi propusieron protestas callejeras, pero el candidato no hizo ning\u00fan anuncio.", "label": 0}
{"id": 40188, "sentence": "\"El pueblo de Irak est\u00e1 en una gran miseria y se opone a la ocupaci\u00f3n\", dijo Sheij Abdul Karim Paz, representante de la Organizaci\u00f3n Isl\u00e1mica Argentina.", "label": 0}
{"id": 40550, "sentence": "Como muestra de este clima r\u00edspido que se vive en Bolivia, el vicepresidente del Tribunal Supremo Electoral, Antonio Costas, present\u00f3 su renuncia \u201cirrevocable\u201d debido a la \u201cdesatinada decisi\u00f3n\u201d con la que el \u00f3rgano electoral difundi\u00f3 unos resultados preliminares, seg\u00fan explic\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41417, "sentence": "Tuvo a su hija esposada a una cama de un hospital.", "label": 0}
{"id": 40036, "sentence": "Finalmente, los remataron con pistolas y hasta de un mazazo.", "label": 1}
{"id": 41592, "sentence": "Al d\u00eda siguiente, la jueza de Zapala Ivonne San Mart\u00edn hizo lugar al pedido de la petrolera y orden\u00f3 notificar a la comunidad que permita correr alambrados y tranqueras para el paso de la compa\u00f1\u00eda.", "label": 0}
{"id": 43421, "sentence": "Desde el micr\u00f3fono, una de las primeras cosas que recuerdan es que no hay que caer en las provocaciones (que va a haberlas) y que a las agresiones hay que responderles con amor y buena onda.", "label": 0}
{"id": 40107, "sentence": "Ser\u00e1 en Ginebra.", "label": 0}
{"id": 40429, "sentence": "Desde el Ej\u00e9rcito informaron a trav\u00e9s de un comunicado oficial que s\u00f3lo su sitio web \"sufri\u00f3 una agresi\u00f3n de seguridad inform\u00e1tica\".", "label": 1}
{"id": 40806, "sentence": "Cerca, un grupo de militantes en sus veinte (alguno, con canas en la barba, acusaba algunos a\u00f1os m\u00e1s) cantaba una canci\u00f3n que resum\u00eda el esp\u00edritu pol\u00edtico del encuentro: \u201cNo lo queremos a Massa / No queremos a Daniel / Urribarri en la Rosada / Y Cristina en el poder\u201d.", "label": 1}
{"id": 41536, "sentence": "El esc\u00e1ndalo fue tan grande que hasta el oficialismo debi\u00f3 sumarse al rechazo social.", "label": 0}
{"id": 41240, "sentence": "Sobre \u00e9l, tambi\u00e9n, opin\u00f3 la ministra de Seguridad Patricia Bullrich.", "label": 0}
{"id": 41651, "sentence": "Apenas se conoci\u00f3 el crimen, Galarza declar\u00f3 como testigo y dijo que hab\u00eda visto por \u00faltima vez a su ex novio la noche anterior, pero horas despu\u00e9s la joven se present\u00f3 ante la Justicia y confes\u00f3 haber cometido el homicidio.", "label": 0}
{"id": 42594, "sentence": "Ambos colocaron unos 40 legisladores en los comicios de junio y se oponen a que Bolivia exporte gas a EE.UU.", "label": 0}
{"id": 41519, "sentence": "En las PASO de agosto hubo 397: 80 de los nuevos se instalaron en el conurbano.", "label": 0}
{"id": 42495, "sentence": "El abogado Juli\u00e1n Alvarez llam\u00f3 a los mapuches \u201cdelincuentes que viven en la ilegalidad\u201d.", "label": 0}
{"id": 42428, "sentence": "Y convocaron a concentrarse hoy.", "label": 0}
{"id": 41755, "sentence": "\u2018Pens\u00e1 bien lo que vas a decir por lo que ten\u00e9s ah\u00ed adentro\u2019\u201d, la amenazaron.", "label": 0}
{"id": 40238, "sentence": "Otro punto sobre el que llama la atenci\u00f3n el texto es que en esos documentos \u201cNisman \u2018no s\u00f3lo no hace ning\u00fan tipo de alusi\u00f3n a la inminente o consumada presentaci\u00f3n de la denuncia en contra de las m\u00e1ximas autoridades del Poder Ejecutivo Nacional\u201d, sino que adem\u00e1s \u201cpresenta una postura diametralmente opuesta, en el sentido de que realiza consideraciones sumamente positivas de la pol\u00edtica de Estado del gobierno nacional, desde 2004 hasta la actualidad\u2019\u201d.", "label": 0}
{"id": 41237, "sentence": "Asimismo, se prev\u00e9n dos tipos de tarifas: una progresiva, para las zonas en que se busca que haya mayor rotaci\u00f3n de veh\u00edculos, de manera que aumentar\u00e1 el valor a medida que transcurran las horas; y otra simple, en la que el monto de la tarifa ser\u00e1 constante, sean cuantas fueren las horas de estacionamiento.", "label": 0}
{"id": 40716, "sentence": "El martes ya hab\u00edan intentado ingresar al predio, pero fueron repelidos con hondas de revoleo.", "label": 0}
{"id": 42913, "sentence": "Somos socios, no competidores\", dijo.", "label": 0}
{"id": 40367, "sentence": "En declaraciones a Radio Am\u00e9rica, se\u00f1al\u00f3 que \"hay una voluntad pol\u00edtica del Gobierno de modificar la base no imponible de Ganancias desde antes de los hechos ocurridos en Santa Cruz\".", "label": 1}
{"id": 41839, "sentence": "La situaci\u00f3n cobr\u00f3 tal grado de violencia que oblig\u00f3 un d\u00eda despu\u00e9s al Gobierno a dejar sin efecto la \u00a0medida y, adem\u00e1s, a retirar del Parlamento el presupuesto general que hab\u00eda enviado d\u00edas antes de los disturbios.", "label": 1}
{"id": 41398, "sentence": "El quiebre del Bankia, creado con lo que quedaba de las cajas de ahorro regionales, encendi\u00f3 todas las alarmas.", "label": 0}
{"id": 42309, "sentence": "El de ayer no fue un d\u00eda m\u00e1s.", "label": 0}
{"id": 42726, "sentence": "El incidente se registr\u00f3 a las 4 de la ma\u00f1ana, enfrente de la casa del l\u00edder de los concejales radicales de la capital formose\u00f1a y tambi\u00e9n mereci\u00f3 la intervenci\u00f3n del presidente del comit\u00e9 nacional de la UCR, Ernesto Sanz.", "label": 1}
{"id": 42633, "sentence": "\"Es muy duro lo que estamos pasando.", "label": 0}
{"id": 40038, "sentence": "Sin duda, la atribulada transici\u00f3n egipcia entr\u00f3 en su fase m\u00e1s turbia y peligrosa.", "label": 0}
{"id": 41012, "sentence": "Desde el 2008, el PBI se viene contrayendo como un molusco.", "label": 0}
{"id": 40389, "sentence": "Pero una afinidad que est\u00e1 tambi\u00e9n fuertemente motivada en el profundo temor de que las cr\u00edticas p\u00fablicas contra el gobierno de Sharon se ganen la ira de los norteamericanos de origen jud\u00edo en las pr\u00f3ximas elecciones y el cargo de ser anti Israel o, lo que es peor, antisemita.", "label": 0}
{"id": 40160, "sentence": "Los an\u00e1lisis de bal\u00edstica indican que una de las armas fue usada en ambos tiroteos.", "label": 0}
{"id": 42032, "sentence": "En La Paz tambi\u00e9n hubo momentos de tensi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41727, "sentence": "Se trata del beato H\u00e9ctor Valdivielso S\u00e1ez, un hermano lasallano que en su vida religiosa adopt\u00f3 el nombre de Benito de Jes\u00fas y que muri\u00f3 m\u00e1rtir en Espa\u00f1a.", "label": 0}
{"id": 40786, "sentence": "Los agresores usaron guantes, eran varios y se llevaron las armas, algo que no encaja con la idea de, por ejemplo, desquitarse de alguien que mantuvo una relaci\u00f3n con la esposa de un preso.", "label": 0}
{"id": 41209, "sentence": "Ruzack intercambi\u00f3 unas palabras y empez\u00f3 a forcejear con el ladr\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42811, "sentence": "Tras la cordillera En Chile, el matutino El Mercurio, tambi\u00e9n dedic\u00f3 espacio al conflicto gremial de los empleados aeroportuarios: \"Una huelga de trabajadores de tierra de las empresas Aerol\u00edneas Argentinas y Austral en el Aeroparque Metropolitano de Buenos Aires, en protesta por agresiones sufridas a manos de enfurecidos pasajeros, provoc\u00f3 ayer demoras en los vuelos.", "label": 1}
{"id": 40617, "sentence": "Los sauditas tambi\u00e9n necesitan a los huties para que el pa\u00eds no acabe en un abismo de fanatismos.", "label": 0}
{"id": 42732, "sentence": "S\u00f3lo un incidente causado por un tercer actor podr\u00eda abortar la primera reuni\u00f3n que mantendr\u00e1n la semana que viene en Ginebra funcionarios de las canciller\u00edas de Ir\u00e1n y la Argentina, confi\u00f3 a Clar\u00edn una alta fuente diplom\u00e1tica.", "label": 0}
{"id": 42153, "sentence": "El texto se\u00f1ala que los vecinos tendr\u00e1n que \u201cacostumbrarse\u201d a convivir con la planta de celulosa.", "label": 0}
{"id": 43184, "sentence": "Durante la tortura le hab\u00edan marcado una esv\u00e1stica en el pecho.\u201d A Marit\u00e9 le pegaron delante de \u00e9l: \u201cMe agarraron de los pelos y me dieron la cabeza contra la pared.", "label": 0}
{"id": 41725, "sentence": "La semana pr\u00f3xima, est\u00e1 previsto que se realice el peritaje psiqui\u00e1trico a Galarza e incorporar a la causa el informe final de la autopsia, el bal\u00edstico, el de los tel\u00e9fonos y tomar testimonios a amigos de la v\u00edctima, tras lo cual el expediente ser\u00eda elevado a juicio.", "label": 0}
{"id": 40730, "sentence": "Una de ellas es que el presidente, Jacques Chirac, devuelva el texto al Parlamento para su debate.", "label": 0}
{"id": 40818, "sentence": "Desde el Partido Obrero no parecieron tomar muy en cuenta esas hip\u00f3tesis.", "label": 0}
{"id": 41914, "sentence": "A\u00fan no hubo respuesta y el juicio comenzar\u00e1 el lunes en Zapala.", "label": 0}
{"id": 42492, "sentence": "\u201cNuestra gente reconoce que junto a la polic\u00eda vino gente de la estancia, porque se conocen, son de la zona y los pueden identificar\u201d, agreg\u00f3.", "label": 0}
{"id": 42921, "sentence": "JL: Con lo que dec\u00eds vos est\u00e1s de acuerdo con el ISIS, que hizo el atentado en Barcelona.", "label": 1}
{"id": 41042, "sentence": "Embisti\u00f3 en la noche un acoplado que cortaba la ruta 136.", "label": 0}
{"id": 40413, "sentence": "\"Ahora vamos a vivir la tensi\u00f3n del crecimiento; no hay que alarmarse, es parte de la democracia\", agreg\u00f3 el Presidente.", "label": 0}
{"id": 40748, "sentence": " \"La \u00fanica verdad es la realidad\", dice la vieja ense\u00f1anza aristot\u00e9lica que aqu\u00ed se populariz\u00f3 durante el peronismo.", "label": 0}
{"id": 41406, "sentence": "Ayer, el candidato a gobernador Juan Carlos Blumberg estuvo en una marcha de 40 polic\u00edas, algunos retirados, otros cesanteados y para esta tarde convoc\u00f3 a una concentraci\u00f3n un hermano del asesinado sargento Pedro D\u00edaz.", "label": 1}
{"id": 42841, "sentence": "El \u00fanico compungido en Cannes era Luis Pedro Toni, confeso menemista.", "label": 0}
{"id": 41442, "sentence": "La ma\u00f1ana del 23 de enero de 1993, cuando en este mismo diario le\u00ed el art\u00edculo de Osvaldo Bayer titulado \u201cMatar al tirano\u201d, en el que recordaba los 70 a\u00f1os del atentado en que el anarquista alem\u00e1n Kurt Gustav Wilckens mat\u00f3 en el barrio de Palermo, de un bombazo y cuatro tiros, al coronel H\u00e9ctor Benigno Varela, fusilador de peones rurales en la Patagonia, sent\u00ed que deb\u00eda responderle.", "label": 1}
{"id": 41905, "sentence": "\u201cLa prioridad no puede ser el tren bala, sino un plan de recuperaci\u00f3n de la soberan\u00eda ferroviaria.", "label": 0}
{"id": 42400, "sentence": "No obstante, se intent\u00f3 al principio que la Justicia procurara parar los actos terroristas, creando una C\u00e1mara y poniendo al frente a un juez capaz y valiente, el doctor Quiroga.", "label": 0}
{"id": 41220, "sentence": "Hay edificios que se convirtieron en casos emblem\u00e1ticos.", "label": 0}
{"id": 41051, "sentence": "Fueron seleccionados el martes pasado por las partes y el juez Ra\u00fal Aufranc.", "label": 0}
{"id": 41130, "sentence": "En su discurso en cadena nacional, poco antes de que Gerez apareciera, el presidente Kirchner hab\u00eda acusado a bandas parapoliciales y paramilitares de estar involucradas en el caso.", "label": 0}
{"id": 40223, "sentence": "Es que para N\u00e9stor Kirchner no se trata de un episidio traum\u00e1tico m\u00e1s, sino de un hecho grave, sucedido en su provincia natal, que debe resolverse conforme a derecho.", "label": 1}
{"id": 42156, "sentence": "Uribe se va a agachar a los pies de Bush pidiendo el tratado de libre comercio y no se lo va a dar\", dijo el taxista Felipe Rodr\u00edguez mientras intentaba abrirse paso en una ciudad custodiada por m\u00e1s de 21.000 agentes de seguridad.", "label": 0}
{"id": 43139, "sentence": "Los chicos si ba\u00f1ar, sin comer, desorden por todos lados, ropa tirada, caca del perro.", "label": 0}
{"id": 41096, "sentence": "No podemos pasar por alto las desafortunadas expresiones del ministro de Justicia.\u201d Tambi\u00e9n hubo cr\u00edticas desde la CTA.", "label": 0}
{"id": 42808, "sentence": "En respuesta a las asambleas, Aerol\u00edneas Argentinas cancel\u00f3 los vuelos a Santiago de Chile, Rosario, Mar del Plata y a Posadas.", "label": 1}
{"id": 41198, "sentence": "En el Gobierno esperan que la menor cantidad de partidos que competir\u00e1n en octubre, producto del filtro de las PASO, tambi\u00e9n agilice la carga de datos.", "label": 0}
{"id": 42203, "sentence": "Que no hab\u00eda ning\u00fan beb\u00e9.", "label": 0}
{"id": 43264, "sentence": "Palazzo era, cuando secuestraron a Di Toffino, nada menos que el gerente de personal de la EPEC.", "label": 0}
{"id": 41465, "sentence": "No en balde\nfueron convocados de urgencia el arzobispo de Salta y el obispo\nde Tartagal para evitar las reincidencias violentas.", "label": 0}
{"id": 40640, "sentence": "Por mencionar algunos: que al Estado le \u201csobran\u201d empleados, que el futuro es un sue\u00f1o individual, que hay que recortar el gasto p\u00fablico, que lo que \u201cno tiene que ser del Estado como los subsidios\u201d deber\u00e1 ser eliminado o que para garantizar la certidumbre empresaria es necesario construir una L\u00ednea Maginot contra un proyecto de ley que protege los puestos de trabajo.", "label": 0}
{"id": 43424, "sentence": "Pero parece que la historia ya ha dado algun veredicto.", "label": 0}
{"id": 41622, "sentence": "Despu\u00e9s de la invasi\u00f3n de este a\u00f1o a Irak, los periodistas \u2013y vaya por ello todo elogio a Paul Wood, de la BBC\u2013 tuvimos en las manos videos que conten\u00edan algo de la m\u00e1s pornogr\u00e1fica violencia que cualquiera de nosotros haya podido soportar.", "label": 0}
{"id": 43107, "sentence": "Las r\u00e9plicas del Gobierno a la presi\u00f3n conservadora\nes el segundo movimiento en el cuadro pol\u00edtico general.", "label": 0}
{"id": 40673, "sentence": "En la democracia que garantiza que somos inocentes hasta que se pruebe lo contrario, \u00bfcu\u00e1l deber\u00eda ser el nuevo protocolo para la distribuci\u00f3n de la palabra, que contemple la perspectiva de g\u00e9nero?", "label": 0}
{"id": 42443, "sentence": "A las sanciones pol\u00edticas y econ\u00f3micas por parte de la Uni\u00f3n Europea y los Estados Unidos, que no disuadieron a Rusia de incorporar la pen\u00ednsula de Crimea a su territorio, se suma ahora una de las formas de protesta m\u00e1s viejas, y las mujeres ucranianas se movilizan por un nuevo tipo de embargo: no practicar m\u00e1s sexo con hombres rusos.", "label": 1}
{"id": 41052, "sentence": "Ambos eran estudiantes de Ciencias Econ\u00f3micas y militaban en el Partido Revolucionario de los Trabajadores (PRT).", "label": 0}
{"id": 42780, "sentence": "Hasta ahora los datos precisos son que el avi\u00f3n era un charter ruso Tupolev-154, con 76 personas abordo, que hab\u00eda despegado de Tel Aviv hacia Siberia.", "label": 0}
{"id": 41006, "sentence": "Y agreg\u00f3 que se trataba de \u201cun lobo solitario\u201d.", "label": 0}
{"id": 41400, "sentence": "Y funcionaria no salida del Departamento de Estado, lo que no ocurr\u00eda aqu\u00ed desde la misi\u00f3n del millonario Theodore Gildred (1986-1989).", "label": 0}
{"id": 43418, "sentence": "Seg\u00fan informaron, este grupo se sostiene en cuatro patas: energ\u00eda, medios, juego y obras p\u00fablicas.", "label": 0}
{"id": 40839, "sentence": "Un momento de la historia argentina donde esa identidad define acciones y actitudes en los que siempre fueron a estas marchas, a los que se sumaron ahora y a los que las respaldan aunque no participan.", "label": 0}
{"id": 41386, "sentence": "Weinstein, cofundador de la productora Miramax, revoluci\u00f3n del cine de los a\u00f1os ochenta, y de The Weinstein Company, produjo pel\u00edculas como La vida es bella, impuls\u00f3 con br\u00edo la carrera de Quentin Tarantino, fue colaborador econ\u00f3mico de las gestiones dem\u00f3cratas de Bill Clinton y Barack Obama, y tambi\u00e9n de causas feministas.", "label": 0}
{"id": 40753, "sentence": "Jamenei habl\u00f3 en la Universidad de Teher\u00e1n, durante las tradicionales plegarias del viernes.", "label": 0}
{"id": 40465, "sentence": "\u00bfLa curiosidad?", "label": 0}
{"id": 42956, "sentence": "Pero la Polic\u00eda duda.", "label": 0}
{"id": 40815, "sentence": "Y al fin admite errores.", "label": 0}
{"id": 43041, "sentence": "\"A esos efectos, destacamos tanto la importancia de la cuesti\u00f3n, como la necesidad y urgencia de cubrir la vacancia del tribunal esencial en las resoluciones de la materia electoral en el a\u00f1o de las elecciones presidenciales.\"", "label": 0}
{"id": 42549, "sentence": "\u201cAc\u00e1 hay organizaciones determinadas\u201d, le dijo el jefe comunal.", "label": 0}
{"id": 40387, "sentence": "Si el pr\u00f3ximo 7/12 el Gobierno avanza ilegalmente contra los medios del Grupo, estar\u00edamos ante una lisa y llana confiscaci\u00f3n para silenciar uno de los pocos medios independientes que quedan en el pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 42432, "sentence": "El activista desconoci\u00f3 la autoridad del Estado argentino sobre los mapuches, reiter\u00f3 que quieren tomar el control de territorios que actualmente tienen legalmente empresas a las que llaman \"trasnacionales\" y exigi\u00f3 el reconocimiento de una \"naci\u00f3n mapuche\".", "label": 0}
{"id": 40343, "sentence": "\"El suicida muri\u00f3 y un peregrino result\u00f3 herido\", a\u00f1adi\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41624, "sentence": "Ellos tienen una log\u00edstica que es t\u00edpica de una organizaci\u00f3n criminal\".", "label": 0}
{"id": 43279, "sentence": "\u201cAntes que nada \u2013arranc\u00f3\u2013 yo me identifico como la mam\u00e1 de Silvina Parodi, la segunda madre de mi yerno, Daniel Orozco, y la abuela de mi nieto que todav\u00eda busco\u201d, le dijo de un tir\u00f3n al juez Jaime D\u00edaz Gavier.", "label": 0}
{"id": 42114, "sentence": "Luce pa\u00f1uelo por el aborto en el cuello.", "label": 1}
{"id": 42800, "sentence": "\u00a1Fuerza!", "label": 0}
{"id": 40057, "sentence": "En un pronunciamiento dado a conocer por la Comisi\u00f3n de Libertad de Prensa e Informaci\u00f3n, ADEPA se\u00f1al\u00f3 que \"una vez m\u00e1s, los personeros de la violencia se adue\u00f1an de una de las m\u00e1s cobardes formas de agresi\u00f3n: la amenaza an\u00f3nima de colocaci\u00f3n de una bomba contra una entidad period\u00edstica y la gente que trabaja en ella\".", "label": 0}
{"id": 43190, "sentence": "En esas coordenadas, 2017 se destaca para las mujeres como el a\u00f1o de la toma de la palabra.", "label": 0}
{"id": 43278, "sentence": "El t\u00e9cnico de la c\u00e1rcel no lograba encontrar la vena para practicarle la inyecci\u00f3n letal y un murmullo se levant\u00f3 entre los asistentes cuando el condenado se ofreci\u00f3 a colaborar para dejarlos trabajar m\u00e1s c\u00f3modos.", "label": 0}
{"id": 41562, "sentence": "Pero sostuvo que \"la planta no se vio afectada\" en su trabajo por ninguno de estos \"factores externos\".La llegada de Botnia a la regi\u00f3n gener\u00f3 una grave crisis entre ambos pa\u00edses.", "label": 0}
{"id": 40252, "sentence": "Gente de todas las edades, con remeras con inscripciones como \u201cNunca m\u00e1s\u201d o \u201cNo olvidar\u201d se encargaron de demostrar que Argentina no pierde la memoria, a 30 a\u00f1os de del comienzo de aquella atapa triste y dolorosa en la historia de nuestro pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 43419, "sentence": "El m\u00e9dico argentino se lo agradece con un poema: \u201cV\u00e1monos/ ardiente profeta de la aurora/ por rec\u00f3nditos senderos inal\u00e1mbricos/ a liberar el verde caim\u00e1n que tanto amas\u201d.", "label": 0}
{"id": 41863, "sentence": "Al atacar Nueva York y Washington, los terroristas consiguieron que esta transformaci\u00f3n quedara definida por el especial car\u00e1cter de la naci\u00f3n estadounidense.", "label": 1}
{"id": 41481, "sentence": "Hay una marea de corrupci\u00f3n y lavado de dinero que crece desde Santa Cruz y le llega hasta el cuello a la propia Presidenta.", "label": 0}
{"id": 43382, "sentence": "-Estos no son de la barra actual y no van a la tribuna.", "label": 0}
{"id": 40121, "sentence": "Por eso hubo marcha.", "label": 1}
{"id": 40103, "sentence": "\u201cSoy un m\u00e9dico, no un terrorista.", "label": 0}
{"id": 40612, "sentence": "Dijeron que eran de la Polic\u00eda Federal.", "label": 0}
{"id": 40914, "sentence": "Las \u00faltimas dos veces que visit\u00e9 Israel, fue como miembro del consejo asesor internacional del Centro Peres para la Paz en Oriente Medio.", "label": 0}
{"id": 41991, "sentence": "Una situaci\u00f3n similar se dio en Tigre hace tres a\u00f1os con el proyectado barrio de lujo Remeros Beach, al que muchos vecinos de la zona se opon\u00edan y cuya Audiencia P\u00fablica tambi\u00e9n lleg\u00f3 tarde.", "label": 0}
{"id": 43205, "sentence": "Son las negociaciones nucleares de Occidente con Ir\u00e1n en Ginebra.", "label": 0}
{"id": 42731, "sentence": "En el mismo, Bart logra hipnotizar a su padre para que act\u00fae como un ni\u00f1o de 10 a\u00f1os, por lo que terminan transform\u00e1ndose en mejores amigos.", "label": 0}
{"id": 40516, "sentence": "Asimismo, la instituci\u00f3n llev\u00f3 adelante un proyecto que incluy\u00f3 con la construcci\u00f3n de playones varios para la pr\u00e1ctica de b\u00e1squet, voley y pat\u00edn, natatorios ol\u00edmpicos, vestuarios y ampliaci\u00f3n de confiter\u00eda, gimnasio polideportivo, ampliaci\u00f3n de estacionamiento y entrada principal.", "label": 0}
{"id": 43369, "sentence": "Pero uno tiene que trabajar con todas las \u00e1reas articulando el funcionamiento del Estado.\"", "label": 0}
{"id": 40598, "sentence": "Pero en otro momento, es estaba m\u00e1s escondido, porque desde la sociedad no se aceptaba tanto que nos discriminaran.", "label": 0}
{"id": 43067, "sentence": "JH: S\u00ed, claro.", "label": 0}
{"id": 41949, "sentence": "Casi el \u00fanico en el mundo audiovisual.", "label": 0}
{"id": 40173, "sentence": "Moyano y Segovia se\u00f1alaron que \"repudiaban toda forma de violencia en la protesta gremial\".", "label": 1}
{"id": 40091, "sentence": "Tambi\u00e9n se llev\u00f3 adelante un homenaje para las docentes fallecidas Mar\u00eda Cristina Aguilar y Jorgelina Ruiz D\u00edaz sobre la ruta nacional 3, al sur de Trelew, donde colocaron una placa en su honor.Murphy expres\u00f3 que pasaron una noche tranquila, sin  presencia policial, aunque \u201ccon mucho viento\u201d, y que est\u00e1n rotando entre  distintos grupos de docentes para \u201cpasar las 48 horas sin que haya un  desgaste excesivo\u201d.", "label": 1}
{"id": 41807, "sentence": "La decisi\u00f3n marc\u00f3 el punto m\u00e1s bajo de toda la historia en las relaciones bilaterales.", "label": 0}
{"id": 43307, "sentence": "Hubo \"mega operativos\" de control policial y con inspectores.", "label": 0}
{"id": 40956, "sentence": "La canciller\u00eda argentina confirm\u00f3 el n\u00famero de v\u00edctimas argentinas y dio sus nombres: Hern\u00e1n Diego Mendoza, Diego Enrique Angelini, Alejandro Dami\u00e1n Pagnucco, Ariel Erlij y Hern\u00e1n Ferrucci.", "label": 0}
{"id": 43383, "sentence": "Hay que militar para poner el a\u00f1o que viene un presidente peronista y un gobernador peronista\u201d.", "label": 0}
{"id": 40532, "sentence": "El gritaba que yo no ten\u00eda nada que ver, que me dejaran en paz\u201d.", "label": 0}
{"id": 41561, "sentence": "El vocero de Ahmed Ali afirm\u00f3 que un soldado y un polic\u00eda hab\u00edan muerto y sosten\u00eda que la tropa hab\u00eda actuado con sabidur\u00eda y paciencia.", "label": 0}
{"id": 42424, "sentence": "\"Parad\u00f3jicamente, las recurrentes crisis fiscales en Am\u00e9rica latina, que se consumieron los recursos previsionales, llevaron a que varios pa\u00edses de la regi\u00f3n modificaran el r\u00e9gimen de reparto, anticipando lo que empieza a ocurrir en las econom\u00edas desarrolladas y atenuando las consecuencias fiscales futuras del \"d\u00e9ficit generacional\".", "label": 0}
{"id": 42224, "sentence": "Desde anoche y hasta el domingo no comercializar\u00e1n granos.", "label": 0}
{"id": 40520, "sentence": "All\u00ed dice en qu\u00e9 consiste el Proyecto X: \u201cEsta base de datos se utiliza como herramienta de an\u00e1lisis y orientativa en causas judiciales as\u00ed como en apoyo informativo a Unidades Operativas de Investigaciones Judiciales e Inteligencia Criminal del despliegue institucional, con fines judiciales.", "label": 0}
{"id": 42803, "sentence": "Eso es noci\u00f3n del momento que le toca vivir.", "label": 0}
{"id": 42609, "sentence": "La masa que se representa en las grandes movilizaciones del 24 recrea una identidad popular.", "label": 1}
{"id": 43318, "sentence": "\"Una nueva marcha y el mismo pedido\", fue titulado el documento que ley\u00f3 la jubilada Mary Ilnao y demand\u00f3 \"la resoluci\u00f3n de los graves problemas que afectan al pueblo de esta provincia y nos tiene a los trabajadores, a los alumnos, a los comerciantes y a todos los habitantes, unidos\".", "label": 1}
{"id": 40558, "sentence": "Deb\u00eda nada menos que leer el discurso oficial durante el acto en recordaci\u00f3n de un nuevo aniversario del asalto al cuartel de la Tablada, el 23 de enero de 1989.", "label": 1}
{"id": 40739, "sentence": "Adivina?", "label": 0}
{"id": 41269, "sentence": "La televisi\u00f3n estatal mostraba im\u00e1genes de una multitud isl\u00e1mica tir\u00e1ndoles piedras a los soldados.", "label": 1}
{"id": 41233, "sentence": "\u00c9l lo sabe, lo sufre:Yo fui hostigado y por eso eleg\u00ed ser prudente- dice.\u00bfA qu\u00e9 se refiere con el hostigamiento?No me haga explicar el hecho notorio- ruega, con raz\u00f3n.Desde aquel diciembre de 2001, cuando los gases lacrim\u00f3genos hicieron llorar al pa\u00eds, De la R\u00faa no ha vuelto ni a la Casa Rosada ni al Comit\u00e9 de su partido, la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "label": 0}
{"id": 41076, "sentence": "No es Yemen \u201cest\u00fapido\u201d.", "label": 0}
{"id": 40810, "sentence": "\"No se trata de un demonio, aunque su acto fue seguramente demon\u00edaco\".", "label": 1}
{"id": 43395, "sentence": "Por su parte, el jefe del Departamento de la Polic\u00eda de Nueva York, Raymond Kelly, dijo que si bien el detenido no tiene v\u00ednculos con un grupo extranjero era un seguidor de Anwar al Aulaqi, im\u00e1n radical yemen\u00ed-estadounidense vinculado a Al Qaeda y abatido en un ataque estadounidense a principios de este a\u00f1o.", "label": 0}
{"id": 41985, "sentence": "Entre el perd\u00f3n y los fantasmas de siempre.", "label": 0}
{"id": 41928, "sentence": "\u201cDesde entonces, con mi mam\u00e1 y mis tres hermanos ya no tuvimos una vida normal.", "label": 0}
{"id": 43403, "sentence": "\"Nuestro gremio acat\u00f3 a pie firme los 15 d\u00edas de la conciliaci\u00f3n, m\u00e1s una ampliaci\u00f3n de esa instancia de cinco d\u00edas m\u00e1s, hasta el mediod\u00eda de hoy (por ayer), pero tampoco obtuvimos respuesta\", enfatiz\u00f3 el sindicalista.", "label": 0}
{"id": 40830, "sentence": "y \"\u00a1Muerte a la dictadura!''", "label": 0}
{"id": 42528, "sentence": "En un episodio que la UCR adjudic\u00f3 a los altos niveles de violencia pol\u00edtica que ejerce el gobierno formose\u00f1o del peronista Gildo Insfr\u00e1n, una bomba molotov explot\u00f3 e incendi\u00f3 la camioneta del jefe del bloque de concejales radicales de la ciudad de Formosa, Juan Amarilla, en la madrugada de ayer.", "label": 1}
{"id": 42572, "sentence": "Todo esto ser\u00eda muy c\u00f3mico -el aspirante a dictador, su \"bicha\" disparatada, los hilarantes guiones radiales de sus \"Al\u00f3, presidente\"- si no estuviera en juego el destino de un pueblo que se merece algo mejor que este sainete delirante.", "label": 0}
{"id": 41686, "sentence": "De Narv\u00e1ez estuvo acompa\u00f1ado por el gobernador de C\u00f3rdoba, Jos\u00e9 Manuel De la Sota, y el titular de la CGT opositora, Hugo Moyano y los integrantes de la lista Omar Plaini, Claudia Rucci, Gustavo Ferrari, Daniel Amoroso, Susana Laburu, Alfredo Atanasof y Natalia Gambaro.", "label": 0}
{"id": 43194, "sentence": "La actitud m\u00e1s inteligente es seguir trabajando en el marco del derecho supranacional\u201d, dijo.", "label": 0}
{"id": 40915, "sentence": "Ahora, decret\u00f3 el traspaso de la concesi\u00f3n del Roca y el Belgrano Sur \"en forma provisoria\" a la UGOFE, la misma compa\u00f1\u00eda que opera el San Mart\u00edn y agrupa a TBA (Mitre y Sarmiento), Metrov\u00edas (Urquiza y subte) y Ferrov\u00edas (Belgrano norte) (ver p\u00e1g.", "label": 0}
{"id": 40788, "sentence": "\u201cHoy en d\u00eda en Tigre la grieta existe y esta representada por un alambrado, de un lado est\u00e1n los que viven adentro con sus casas de maqueta y su seguridad privada, y del otro los que vivimos afuera tratando de conservar el entorno natural\u201d, expresaba ayer el vecino de la zona Marcelo Alvarez durante el encuentro en la ruta.", "label": 1}
{"id": 41411, "sentence": "Hoy son pueblos fantasmas.", "label": 0}
{"id": 43406, "sentence": "En nota publicada en LA NACION del 4 del actual, el m\u00e9dico personal del doctor Kirchner asegura que no se trata de una novedad la actitud del Presidente, ya que tanto \u00e9l como su familia se trataban en el hospital p\u00fablico de R\u00edo Gallegos.", "label": 0}
{"id": 41558, "sentence": "Las indetenibles denuncias contra ofensas de g\u00e9nero apuntan a una profunda transformaci\u00f3n social.", "label": 0}
{"id": 42145, "sentence": "Incluye una serie de demandas sobre ganader\u00eda, lecher\u00eda, rebaja de retenciones, desarticulaci\u00f3n de controles de la Oncca, facilidades para la exportaci\u00f3n y renegociaci\u00f3n de la deuda de productores con la banca oficial.", "label": 0}
{"id": 41149, "sentence": "Se pidi\u00f3 un an\u00e1lisis del Twitter del autor de las declaraciones y una pericia inform\u00e1tica a fin de determinar su origen.", "label": 0}
{"id": 42101, "sentence": "Fue el territorio de la Conquista, donde fue habitual la violaci\u00f3n de las ind\u00edgenas, y siglos despu\u00e9s, de los campos de concentraci\u00f3n de las dictaduras.", "label": 0}
{"id": 43412, "sentence": "Y la memoria que se construya, de a poco, entre todos.", "label": 0}
{"id": 42541, "sentence": "\"Acordamos iniciar las reuniones en las que se tratar\u00e1n la normas de seguridad e higiene que deben cumplirse.", "label": 0}
{"id": 42325, "sentence": "Venezuela est\u00e1 ahora mismo en una terrible encrucijada: el camino de la consulta electoral a corto plazo conduce a la soluci\u00f3n pac\u00edfica del conflicto.", "label": 0}
{"id": 41158, "sentence": "La iron\u00eda aqu\u00ed es que son las universidades israel\u00edes \u2014y el medio intelectual general en Israel\u2014 las que promueven y forjan el pensamiento abierto y liberal que es el mayor cargo contra el estrecho y excesivamente f\u00edsico mundo de Sharon.", "label": 0}
{"id": 43039, "sentence": "El reclamo gremial sobre el pago de Ganancias fue el centro de la conversaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42874, "sentence": "McVeigh se abochorn\u00f3 y evit\u00f3 mirarla a los ojos.", "label": 0}
{"id": 41490, "sentence": "A lo largo de la tarde se ver\u00e1 que no es tan f\u00e1cil de hacer como se dice.", "label": 0}
{"id": 42239, "sentence": "\"Vos, que sufriste en carne propia el machismo en tu casa, ten\u00e9s que venir\", le dijo, y la convenci\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41154, "sentence": "\u201cHoy la sociedad argentina tiene otra mentalidad, no va a querer ir hacia atr\u00e1s, no van a querer dejar inconclusa la tarea que comenz\u00f3 N\u00e9stor Kirchner en el a\u00f1o 2003\u201d, asegur\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41676, "sentence": "\"Todos sabemos que nuestro grupo de miembros es muy cerrado'', declar\u00f3 Cheryl Boone Isaacs en una entrevista con The Associated Press.", "label": 0}
{"id": 40731, "sentence": "Por \u00faltimo, sobre la posible mediaci\u00f3n del obispo, Murphy indic\u00f3 que \u201cno nos hemos  negado a ning\u00fan tipo de conversaci\u00f3n, lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que esto  no puede ser sectorizado.", "label": 0}
{"id": 41938, "sentence": "\"Este atentado es producto de la violencia que viene sembrando el gobierno desde hace mucho tiempo.", "label": 1}
{"id": 40966, "sentence": "Fue esa la ocasi\u00f3n en que Saddam Hussein llev\u00f3 a mi colega Tony Clifton al centro de Bagdad en su Range Rover y lo desafi\u00f3 a encontrar un solo hombre que se opusiera a su r\u00e9gimen.", "label": 0}
{"id": 41697, "sentence": "JL: No seas tan fr\u00edvolo.", "label": 0}
{"id": 40033, "sentence": "El presidente de Hait\u00ed, Jovenel Moise, design\u00f3 ayer al pol\u00edtico y escribano Jean Henry Ceant como su nuevo primer ministro.", "label": 0}
{"id": 42465, "sentence": "JH: Usted que me habla como si yo fuera su empleado y yo no soy su empleado.", "label": 0}
{"id": 40011, "sentence": "\u201cToda esta gente tiene plata pero no tiene talento; hacen medios que son para circular pauta, pero no los lee nadie\u201d, concluy\u00f3 Lanata.", "label": 0}
{"id": 40492, "sentence": "JH: Si las elecciones cambiaran algo, estar\u00edan prohibidas.", "label": 0}
{"id": 40308, "sentence": "Mientras un sector propone radicalizar la protesta, otras voces insisten en mantener el formato de las tomas ya implementado.", "label": 1}
{"id": 42131, "sentence": "Se comi\u00f3 lo que hab\u00eda en la heladera y los platos los lavaron los hombres.", "label": 0}
{"id": 43122, "sentence": "Aclar\u00f3 que esa cifra de muertos no era oficial todav\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42766, "sentence": " CORDOBA.- Un grupo aislado de una manifestaci\u00f3n de alrededor de un millar de participantes que marcharon por las calles de esta capital en expresi\u00f3n de solidaridad de los trabajadores cerveceros desalojados la \u00faltima semana de la plantar de la Cervecer\u00eda C\u00f3rdoba, atac\u00f3 las sedes del Correo Argentino y del ex Banco Social.", "label": 1}
{"id": 41974, "sentence": "JL: Tampoco quiere decir que tenga raz\u00f3n nadie, todo puede ser discutido.", "label": 0}
{"id": 40851, "sentence": "El mandatario dijo que entiende que los ciudadanos se manifiesten por lo que les preocupa, pero las personas que est\u00e1n causando incendios, barricadas y saqueos son \"verdaderos criminales\".", "label": 1}
{"id": 42990, "sentence": "El edificio, situado en Piedras 1743, fue desalojado y efectivos policiales comenzaron a revisar las instalaciones en busca del artefacto explosivo.", "label": 0}
{"id": 41768, "sentence": "Se pela, se pone anteojos gruesos, se ti\u00f1e a los costados y es otro hombre en la foto del pasaporte a nombre de Adolfo Mena, con el que entra a Bolivia.", "label": 0}
{"id": 41664, "sentence": "Los representantes de la Mesa de Enlace ser\u00e1n algunos de sus referentes t\u00e9cnicos: Daniel Pellegrina por la Sociedad Rural, Javier Jayo Ordoqui por Confederaciones Rurales, Omar Barchetta por Federaci\u00f3n Agraria y Daniel Asseff por Coninagro.", "label": 0}
{"id": 40627, "sentence": "El escenario fue la ciudad iraqu\u00ed de Tikrit, donde columnas de milicianos entrenados por oficiales iran\u00edes estaban logrando una serie de victorias sobre los yihadistas.", "label": 0}
{"id": 42963, "sentence": "Me parece que no.", "label": 0}
{"id": 42175, "sentence": "Pero ya en la sala 4 el \u201cgesto\u201d puede tomar otras direcciones: es una sala que termina con una gigantograf\u00eda del platense Edgardo Vigo (1927-1998, profundamente estudiado desde los a\u00f1os 80 por la pionera en los estudios sobre este artista, la historiadora del arte Mar\u00eda de los Angeles De Rueda); y da cuenta de un tipo de fotograf\u00eda que documenta acciones, performances, gestos est\u00e9ticos y nuevamente pol\u00edticos, ef\u00edmeros, resbaladizos, evanescentes.", "label": 0}
{"id": 41251, "sentence": "Una d\u00e9cada despu\u00e9s, en 2002 o 2003, Osvaldo visit\u00f3 Resistencia para dar una conferencia, y un amigo com\u00fan organiz\u00f3 un asado y nos dimos un primer abrazo reconciliatorio lleno de humor, afecto y reconocimiento de mi parte porque el Maestro era \u00e9l.", "label": 0}
{"id": 41410, "sentence": "Lo llevaron al hospital Santamarina, pero minutos despu\u00e9s muri\u00f3.La familia y los amigos de la v\u00edctima le dijeron a Clar\u00edn que todo se trat\u00f3 de un robo.", "label": 0}
{"id": 40181, "sentence": "En 2015 contar\u00e1 con 99 millones.", "label": 0}
{"id": 43164, "sentence": "Jorge Lanata: Tengo este reloj porque trabaj\u00e9 para tenerlo.", "label": 0}
{"id": 41544, "sentence": "Hay dudas sobre su impacto ambiental.", "label": 0}
{"id": 43372, "sentence": "En 2012 las sublevaciones populares de la Primavera Arabe, expulsaron a Saleh del poder.", "label": 1}
{"id": 40101, "sentence": "En la medida que estos pa\u00edses observan c\u00f3mo se burlan las resoluciones de la ONU y se desaf\u00eda a Estados Unidos, se sienten menos limitados para continuar o ignorar estas actividades.", "label": 0}
{"id": 42214, "sentence": "A un a\u00f1o de empezar a echar su humo blanco enfrente de Gualeguaych\u00fa, la pastera Botnia produjo 850 mil toneladas de celulosa, casi lo mismo que fabrican todas las papeleras que --con distintas tecnolog\u00edas e \u00edndices de control ambiental-- existen en Argentina.De acuerdo con sus propios registros, Botnia ya envi\u00f3 24 barcos a Europa y 11 a Asia, todos repletos.", "label": 0}
{"id": 40016, "sentence": "Hay una foto en la que estamos con Juan Gelman y Rodolfo Mederos, los cuatro riendo como ni\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 42372, "sentence": "\u201cEs m\u00e9rito de ella\u201d, le concede.", "label": 0}
{"id": 41784, "sentence": "\u201cNo cortamos por cortar, el objetivo es que seamos escuchados por los funcionarios, que nos respondan los doce puntos que le enviamos al canciller Jorge Taiana y que se acoplen a nosotros\u201d, dijo la asamble\u00edsta Alejandra Leissa en el teatro local, durante el debate en el que se vot\u00f3 por la vuelta de los cortes.", "label": 0}
{"id": 40834, "sentence": "Por lo general, militaban en sus filas ciudadanos del pa\u00eds donde se desarrollaban los actos terroristas (o, como en el caso del IRA en Gran Breta\u00f1a, un grupo con reclamos nacionales especiales).", "label": 0}
{"id": 41286, "sentence": "Y m\u00e1s tarde, Putin aval\u00f3 la explicaci\u00f3n ucraniana que descarta la teor\u00eda del misil, al indicar que el armamento usado en los ejercicios no pudo alcanzar, por sus caracter\u00edsticas el corredor a\u00e9reo.", "label": 0}
{"id": 40878, "sentence": "JL: \u00bfVos ten\u00e9s documento?", "label": 0}
{"id": 40424, "sentence": "Est\u00e1 separada y cuenta que en el reparto de bienes su marido se qued\u00f3 con la plancha y ella con el taladro.", "label": 0}
{"id": 41293, "sentence": "A la ma\u00f1ana, iniciaron su periplo por la ciudad para dirigirse a este parque que se ubica en la zona oriente de esta frontera, donde existen segmentos de la poblaci\u00f3n que muestran expresiones racistas y xenof\u00f3bicas.", "label": 1}
{"id": 42675, "sentence": "La explosi\u00f3n hizo que el avi\u00f3n ruso estallara en pedazos y cayera al mar a unos 180 kil\u00f3metros de la ciudad costera rusa de Adler, en la frontera con Georgia, explic\u00f3 Vasily Yurchuk, vocero del ministe rio de Situaciones de Emergencia ruso.", "label": 0}
{"id": 41121, "sentence": "Las armas que eleg\u00edan se adecuaban a los ataques individuales.", "label": 0}
{"id": 40345, "sentence": "Por eso, de confirmarse que el Gobierno quiere violar abiertamente lo que dicen los otros poderes del Estado, ese d\u00eda podr\u00eda ser el de la Desprecio a la ley, el del Despojo, el de la Destrucci\u00f3n de una de las pocas voces independientes que quedan en los medios audiovisuales.", "label": 0}
{"id": 40379, "sentence": "El perfil del futuro depender\u00e1 de aquellos que la atraviesen.", "label": 0}
{"id": 40955, "sentence": "Est\u00e1n financiados por los gringos y Arabia Saudita.", "label": 0}
{"id": 43092, "sentence": "Mientras los ojos del mundo miran a Bolivia, luego de las escenas de violencia que se registraron el lunes con incendios a las sedes de los tribunales electorales en ciudades como Potos\u00ed y Tarija y represi\u00f3n policial en otras localidades, el gobierno sali\u00f3 a rechazar cualquier intento de fraude y llam\u00f3 a los organismos internacionales a auditar el escrutinio.", "label": 1}
{"id": 41162, "sentence": "Para Dom\u00ednguez, lo m\u00e1s importante es que hoy no aparezca el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, quien esta vez no intervendr\u00e1 en la negociaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40321, "sentence": "Juan Carlos Maqueda se expres\u00f3 en disidencia.", "label": 0}
{"id": 42125, "sentence": "Reunidos junto al lugar donde estuvo el edificio de oficinas federales destruido por la explosi\u00f3n de un cami\u00f3n-bomba, el 19 de abril de 1995, los familiares aguardaron la decisi\u00f3n del jurado asidos de la mano, mientras miraban un aparato de televisi\u00f3n colocado improvisadamente sobre un soporte.", "label": 1}
{"id": 41746, "sentence": "Las primeras tiendas de\ncampa\u00f1a fueron instaladas el lunes pasado por un grupo de docentes a los que luego se\nfueron sumando trabajadores de otros sectores del Estado hasta sumar unos mil\nmanifestantes.", "label": 1}
{"id": 43037, "sentence": "La toma de posesi\u00f3n ocurrir\u00eda en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "label": 0}
{"id": 41213, "sentence": "Apenas supo del incidente, el presidente comunic\u00f3 que \"un avi\u00f3n civil se estrell\u00f3 hoy y es posible que haya sido un acto terrorista\".", "label": 0}
{"id": 40462, "sentence": "Una se\u00f1ora se abre paso entre la multitud.", "label": 0}
{"id": 43036, "sentence": "Algunos telespectadores adictos a la miniserie \u2013en Brasilia hay una legi\u00f3n\u2013 recuerda algunas frases del se\u00f1or Underwood que parecen escritas para el se\u00f1or Temer.", "label": 0}
{"id": 40861, "sentence": "Ayer, en su alegato final en la etapa punitiva del juicio, la fiscal Wilkinson record\u00f3 la matanza de 168 hombres, mujeres y ni\u00f1os el 19 de abril de 1995, y dijo a los jurados: \"Miren a los ojos a un cobarde y h\u00e1ganle saber que ustedes son valientes.", "label": 1}
{"id": 42753, "sentence": "El l\u00edder libio fue del Senado a la ciudad Universitaria de Roma donde recibi\u00f3 un \"honoris causa\" en Jurisprudencia.", "label": 0}
{"id": 42025, "sentence": "Y por otra parte, para que se vea hasta qu\u00e9 punto todo se relaciona, lo zaidies son los shiitas que hist\u00f3ricamente han tenido el mejor v\u00ednculo con los sunnitas.", "label": 0}
{"id": 42669, "sentence": "Los manifestantes a la distancia optaron por montar una olla popular con otro cartel escrito en ingl\u00e9s, \"food not bombs\", \"comida, no bombas\".", "label": 1}
{"id": 41969, "sentence": "La m\u00e1s reciente versi\u00f3n del Informe Sobre Diversidad de Hollywood que la Universidad de California en Los \u00c1ngeles realiza todos los a\u00f1os concluy\u00f3 que las mujeres y las minor\u00edas tienen considerablemente poca representaci\u00f3n frente a las c\u00e1maras y detr\u00e1s de ellas, aun cuando el auditorio muestra gran deseo de pel\u00edculas con elencos que tengan diversidad.", "label": 0}
{"id": 42923, "sentence": "Pero otra cosa es tener relaciones amistosas con los grupos empresarios y hacerle el paro a un gobierno nacional cuyas pol\u00edticas son cuestionadas por la clase a la que pertenece a esos grupos empresarios.", "label": 0}
{"id": 41321, "sentence": "De esta manera, los hijos de Di Toffino le rindieron honor a su padre, quien se fue de La Perla \u201ccon una sonrisa y haciendo la V de la victoria en medio de la cuadra\u201d.", "label": 0}
{"id": 43132, "sentence": "Adem\u00e1s, los vecinos de los alrededores protestan por los malos olores que generan las aguas servidas.", "label": 0}
{"id": 41135, "sentence": "En este escenario de conflictividad, los maestros votaron otro paro de 120 horas, rechazando la oferta salarial del 3%.", "label": 0}
{"id": 40700, "sentence": "Seg\u00fan parece, esa informaci\u00f3n tiene importancia porque se utiliza despu\u00e9s para saber si el sujeto investigado va a salir o no en busca de cigarrillos o si frecuenta determinados locales.", "label": 0}
{"id": 40699, "sentence": "El coraz\u00f3n del animal son esos tambores.", "label": 0}
{"id": 41088, "sentence": "Con este spot el Gobierno confirma que la ley no era para generar m\u00e1s voces ni diversidad, sino para callar a los medios que no pod\u00eda controlar.", "label": 0}
{"id": 43019, "sentence": "Probablemente por ello, fue que, pese al claro triunfo de Fujimori, hubo un alt\u00edsimo porcentaje de votos anulados, en los que se proclamaba \"No al fraude\", y un elevado nivel de ausentismo.", "label": 0}
{"id": 41426, "sentence": "Qued\u00f3 estrellada en la esquina de West Side Highway y Chambers, muy cerca del memorial de los atentados del 11 de septiembre de 2001.", "label": 1}
{"id": 42247, "sentence": "En la estaci\u00f3n se robaron las m\u00e1quinas expendedoras de boletos y tambi\u00e9n saquearon un kiosco.", "label": 1}
{"id": 40662, "sentence": "Tambi\u00e9n cerr\u00f3 parcialmente con barricadas y alambre de p\u00faas las garitas fronterizas de San Ysidro y Otay Mesa, que conducen a California.", "label": 0}
{"id": 40935, "sentence": "Ya a esta altura, las m\u00e1s de trescientas personas que se juntaron cortan la mano hacia el Bajo de Santa Fe y un buen tramo de Scalabrini.", "label": 1}
{"id": 41816, "sentence": "Por la noche, un grupo fue hasta la Plaza Abaroa, a pocas cuadras de all\u00ed, donde est\u00e1 la sede del Tribunal Electoral, y se produjeron nuevos choques con la polic\u00eda, que lanz\u00f3 gases lacrim\u00f3genos, como ocurri\u00f3 el lunes, cuando estall\u00f3 la furia en gran parte del pa\u00eds.", "label": 1}
{"id": 41638, "sentence": "La sentencia del mi\u00e9rcoles 3 de mayo fue m\u00e1s que un simple tecnicismo acerca del c\u00f3mputo de los d\u00edas que los represores deben pasar en prisi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41891, "sentence": "En una de las marchas de hoy, la polic\u00eda iran\u00ed utiliz\u00f3 gas lacrim\u00f3geno y chorros de agua para dispersar a los miles de manifestantes que protestaban en Teher\u00e1n, luego que el gobierno iran\u00ed amenazara con tomar medidas m\u00e1s en\u00e9rgicas si los partidarios de la oposici\u00f3n vuelven a salir a las calles para exigir nuevas elecciones presidenciales en desaf\u00edo al l\u00edder supremo de la naci\u00f3n.", "label": 1}
{"id": 40927, "sentence": "Un \u00faltimo gesto para darles fuerza a sus compa\u00f1eros de tormentos.", "label": 0}
{"id": 42537, "sentence": "En su informe al juez Oyarbide, Schenone dice que las instrucciones de que el personal act\u00fae de civil en la individualizaci\u00f3n de quienes cortaron tal o cual ruta y que se saquen fotos emanaron directamente de los magistrados federales que actuaron en cada caso.", "label": 0}
{"id": 42557, "sentence": "Fuentes de SUTEBA y de la Federaci\u00f3n de Educadores Bonaerenses (FEB) informaron que la medida tuvo un acatamiento del 92 por ciento, y que en algunos partidos del Gran Buenos Aires lleg\u00f3 al cien por ciento, en tanto que desde la gobernaci\u00f3n no se emiti\u00f3 ning\u00fan informe sobre la medida de fuerza.", "label": 1}
{"id": 42048, "sentence": "Por otra parte, la legisladora de la UCR record\u00f3 que desde el 25 de noviembre de 2008 denunci\u00f3 las pr\u00e1cticas de bloqueos de diarios, que no s\u00f3lo atentan contra determinados medios, sino que atentan contra la democracia.", "label": 0}
{"id": 43218, "sentence": "En sus primeras semanas de gesti\u00f3n, el gobierno decidi\u00f3 crear un impuestazo a la clase media, su principal respaldo electoral.", "label": 0}
{"id": 41871, "sentence": "La idea de la universidad es la de la b\u00fasqueda libre e irrestricta del conocimiento a trav\u00e9s de la instrucci\u00f3n, la investigaci\u00f3n en todos los campos y la formulaci\u00f3n de ideas y tesis.", "label": 0}
{"id": 40012, "sentence": "\"Esta guerra, en su forma urbana, altera varios factores que desaparecen, como el terreno, y son reemplazados por el factor poblaci\u00f3n, que es lo que permite al adversario enmascararse, eliminando el factor distancia y dando un valor superlativo a la informaci\u00f3n, sin reparar en medios para obtenerla.", "label": 0}
{"id": 42426, "sentence": "Jones Huala insisti\u00f3 con la hip\u00f3tesis de que a Maldonado \"se lo llev\u00f3 Gendarmer\u00eda\", afirm\u00f3 que entre sus comunidades \"hay un mont\u00f3n de desaparecidos\" y denunci\u00f3 que a \u00e9l lo \"torturan desde hace muchos a\u00f1os\".", "label": 0}
{"id": 41646, "sentence": "El presidente debe irse a EE.UU.", "label": 0}
{"id": 41808, "sentence": "Ceant es una figura pol\u00edtica conocida en el pa\u00eds, ya que se present\u00f3 como candidato a la Presidencia en las elecciones de 2011 y en 2016 (en las que compiti\u00f3 contra Moise y sac\u00f3 solo el 0,75% de los votos), aunque carece de experiencia en la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "label": 0}
{"id": 42503, "sentence": "Sus muertes son el testimonio del nivel de violencia que hay hoy en el pa\u00eds: diez a\u00f1os atr\u00e1s, en 2006, el promedio de homicidios diarios era de 5.", "label": 0}
{"id": 41407, "sentence": "\"La Justicia argentina no ha encontrado una sola prueba contra los diplom\u00e1ticos y oficiales militares iran\u00edes\", sostuvo el portavoz iran\u00ed.La escalada de cruces diplom\u00e1ticos promet\u00eda seguir.", "label": 0}
{"id": 42593, "sentence": "Adem\u00e1s, la otrora\ncandidata triunfal es hoy en d\u00eda una ministra desacreditada\npor su gesti\u00f3n y por su esp\u00edritu viajero, que camina\nsobre c\u00e1scaras de huevo.", "label": 0}
{"id": 40305, "sentence": "Siete personas son asesinadas cada d\u00eda en la Argentina.", "label": 0}
{"id": 43296, "sentence": "\u201cEsta carta es un gesto.", "label": 0}
{"id": 43052, "sentence": "Bullrich, en el marco de la entrevista con TN, carg\u00f3 contra el acampe en la 9 de Julio: \"Estamos con este tipo de movilizaciones desde que empez\u00f3 el Gobierno; es como cine continuado\".", "label": 1}
{"id": 40916, "sentence": "Ayer le dio franco a la empleada dom\u00e9stica y a la hora del almuerzo les dijo a sus dos hijas que iban a comer afuera.", "label": 0}
{"id": 42879, "sentence": "Est\u00e1s de acuerdo con eso.", "label": 0}
{"id": 43053, "sentence": "\u201cEl 20 de enero hab\u00eda cumplido los 19.", "label": 0}
{"id": 40708, "sentence": "Lo invitan a que se exprese sobre el rol que tuvo el FMI en nuestro hundimiento, a que diga lo que le plazca sobre el Fondo y el mundo.", "label": 0}
{"id": 41049, "sentence": "El amague independentista de los catalanes y la corrupci\u00f3n generalizada dentro del PP, hicieron el resto.", "label": 0}
{"id": 42212, "sentence": "Los alumnos \"rebeldes\" (de agrupaciones de izquierda) se habr\u00edan comprometido a suspender la medida si se aprueban algunas peticiones como modificaciones en el plan de estudios, la eliminaci\u00f3n de las evaluaciones institucionales y la suspensi\u00f3n de las contribuciones voluntarias en algunas dependencias de periodismo.", "label": 1}
{"id": 42748, "sentence": "El reciente anuncio de \u201cmedidas sociales\u201d entendidas como \u201ccompensaci\u00f3n\u201d frente a los males del mercado es menos una continuidad con el kirchnerismo que una continuidad con el neoliberalismo noventista y m\u00e1s a\u00fan, con los sucesivos gobiernos conservadores argentinos, inclusive, preperonistas.", "label": 0}
{"id": 41300, "sentence": "Parec\u00eda que hab\u00edan quedado fuera de circulaci\u00f3n, pero una madrugada regresaron: los \"motoqueros\" retomaron la extra\u00f1a costumbre de juntarse en las calles para provocar disturbios en zonas c\u00e9ntricas de La Plata.", "label": 0}
{"id": 41444, "sentence": "\"No s\u00e9 por qu\u00e9 viene.", "label": 0}
{"id": 43106, "sentence": "JL: \u00bfCu\u00e1l es tu ideal?", "label": 0}
{"id": 42699, "sentence": "El padre de Santill\u00e1n fue uno de los que participaron del encuentro con el Presidente.", "label": 0}
{"id": 41063, "sentence": "Pero tan pronto como, en lo sustancial, concluy\u00f3 la operaci\u00f3n Afganist\u00e1n, la fase siguiente de la campa\u00f1a antiterrorista no pod\u00eda dejar de plantear la cuesti\u00f3n de c\u00f3mo enfrentar al terrorismo incipiente, no ya al efectivo.", "label": 0}
{"id": 40320, "sentence": "Desde el palco los organismos de derechos humanos reclaman que se contin\u00fae con las pol\u00edticas de memoria.", "label": 0}
{"id": 41769, "sentence": "Estas grabaciones son parte de una serie de conversaciones telef\u00f3nicas que fueron consideradas \"pruebas\" y que servir\u00e1n al momento de los alegatos, ya que el juicio oral entra en una etapa clave de definiciones.", "label": 0}
{"id": 40461, "sentence": "\u201cComo pueblos originarios estamos viviendo situaciones de mucha tensi\u00f3n, tambi\u00e9n los hermanos wichi, avasallan nuestros derechos con incendios y asesinatos\u201d, dijo Maico\u00f1o.", "label": 0}
{"id": 42187, "sentence": "Sin embargo, los n\u00fameros oficiales se\u00f1alan que los homicidios en general disminuyeron en ese distrito, que concentra la mitad de todos los delitos que se producen en el pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 42624, "sentence": "O, por \u00faltimo, puede empezar a correr el a\u00f1o de plazo que establece el art\u00edculo suspendido hasta esa fecha, el 161.", "label": 0}
{"id": 40584, "sentence": "Hoy, 3 a\u00f1os despu\u00e9s, s\u00ed 3 a\u00f1os despu\u00e9s de aprobada la ley y con el fallo de la Corte Suprema de Justicia, el Grupo Clar\u00edn se niega a todo: No reconoce al AFSCA como autoridad de control y aplicaci\u00f3n de la ley.", "label": 0}
{"id": 40485, "sentence": "\u201cLas acusaciones se han derrumbado.", "label": 0}
{"id": 40397, "sentence": "El ej\u00e9rcito afirma que dispar\u00f3 en defensa propia, despu\u00e9s de estar bajo fuego de un grupo de terroristas.", "label": 1}
{"id": 43175, "sentence": "Cr\u00edticos europeos con conceptos m\u00e1s tradicionales han acusado a Estados Unidos de reaccionar exageradamente por ser el terrorismo un problema nuevo para los estadounidenses \u2014un problema que los europeos solucionaron en las d\u00e9cadas de 1970 y 80 sin emprender cruzadas mundiales\u2014.", "label": 0}
{"id": 40043, "sentence": "En tanto, respecto a la empresa Andes, advirti\u00f3 que \u201cse est\u00e1 achicando y est\u00e1n en riesgo 47 puestos de trabajo de aeronavegantes debido a las decisiones del Gobierno\u201d.", "label": 0}
{"id": 40978, "sentence": "Su hijo Antonito -cuyo rol el padre intent\u00f3 minimizar siempre- lo convenc\u00eda de comunicar el estado de sitio por televisi\u00f3n, mientras algunos ministros ya ni le hablaban y otros lo hac\u00edan a los gritos.", "label": 0}
{"id": 42359, "sentence": "Azucena desapareci\u00f3 en diciembre del 77; Adela la reemplaz\u00f3 en la tarea impulsora de las Madres.", "label": 0}
{"id": 42566, "sentence": "Esta vez, el blanco fue el equipo.", "label": 0}
{"id": 40449, "sentence": "El proyecto de reforma, que ya hab\u00eda obtenido dictamen en la Comisi\u00f3n de Ense\u00f1anza del Consejo Superior, fue presentado por el secretario de Educaci\u00f3n Media de la UBA, Oscar Garc\u00eda, como una alternativa al problema de los \u201calumnos libres\u201d y propon\u00eda, ente otras cosas, elevar de una a dos las asignaturas que pueden adeudarse sin perder la regularidad, al tiempo que establec\u00eda que quienes desaprobaran m\u00e1s materias deban repetir el a\u00f1o y cambiar de escuela.", "label": 0}
{"id": 41492, "sentence": "Adem\u00e1s repasaron el conflicto que arrastran estas escuelas que cuentan con cinco niveles educativos (de inicial a magisterio y aplicaci\u00f3n) y que tras la reforma de la gesti\u00f3n de Susana Decibe fueron seccionadas en escuelas dentro de un mismo edificio -jard\u00edn, escuela egb, polimodal- perdiendo unidad pedag\u00f3gica y recursos.", "label": 0}
{"id": 40359, "sentence": "Pero la \u00fanica soluci\u00f3n habitacional definitiva se logra si la familia puede acceder a un cr\u00e9dito hipotecario financiado por el Instituto de Vivienda, para comprar o construir algo\".", "label": 0}
{"id": 40273, "sentence": "\u2013El paro de los aceiteros as\u00ed como el de los bancarios, que se realizaron en el marco de una discusi\u00f3n paritaria con sus patronales, son absolutamente distintos.", "label": 1}
{"id": 40522, "sentence": "Entre ellos, est\u00e1n el padre y el hermano de la ex canciller Mar\u00eda Consuelo Ara\u00fajo, que se vio obligada a renunciar hace tres semanas.", "label": 0}
{"id": 41029, "sentence": "Y se espera\ntambi\u00e9n a los trabajadores rurales y aquellos indigentes que el pa\u00eds vio por televisi\u00f3n\ncuando la inundaci\u00f3n se llev\u00f3 todo, aunque nunca tuvieron mucho.", "label": 0}
{"id": 41896, "sentence": "Horas despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n de la polic\u00eda, una explosi\u00f3n frente a uno de los dos tribunales dej\u00f3 heridos a once miembros de las fuerzas internacionales: ocho soldados de la KFOR, la fuerza de la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte (OTAN) y tres polic\u00edas de la ONU.", "label": 1}
{"id": 42362, "sentence": "O porque los presidentes de mesa los hab\u00edan metido adentro de las urnas.", "label": 0}
{"id": 42775, "sentence": "S\u00ed, 3 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 40890, "sentence": "Dos bombas estallaron ayer en dos centros comerciales de Filipinas, con un saldo de 6 muertos y 200 heridos.", "label": 1}
{"id": 40464, "sentence": "Gerez, un alba\u00f1il y militante kirchnerista que con su testimonio hab\u00eda impedido la asunci\u00f3n de Patti, ex intendente de Escobar, en la C\u00e1mara de Diputados, al vincularlo en una causa sobre torturas, estuvo secuestrado del 27 al 29 de diciembre, y se desconocen a\u00fan los motivos.", "label": 1}
{"id": 40621, "sentence": "Y entonces vuelve a desplegar su vieja teor\u00eda del complot, que no por vieja es falsa.", "label": 0}
{"id": 42270, "sentence": "\u00bfQu\u00e9 derechos ten\u00e9s para pedir una tierra en la provincia?", "label": 0}
{"id": 40158, "sentence": "Fue hasta ah\u00ed, a La Haya, adonde el gobierno de N\u00e9stor Kirchner llev\u00f3 en 2005 al de Tabar\u00e9 V\u00e1zquez (ver Hay un ingl\u00e9s...).", "label": 0}
{"id": 42218, "sentence": "Mi gente.", "label": 0}
{"id": 42668, "sentence": "Aseguraron que se desconoce su origen.", "label": 0}
{"id": 42340, "sentence": "Vivienda, salud y educaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41296, "sentence": "No es la \u00fanica pista sobre el valor que la teocracia persa brinda a esas conversaciones.", "label": 0}
{"id": 40689, "sentence": "Hay otro reclamo de pol\u00edtica econ\u00f3mica: \u201cNunca M\u00e1s caigamos en el FMI\u201d.", "label": 0}
{"id": 42213, "sentence": "En medio de la tensi\u00f3n que se vive en Teher\u00e1n, el presidente de Estados Unidos Barack Obama exhort\u00f3 al gobierno de iran\u00ed a detener \"todas las acciones violentas e injustas contra su pueblo\".", "label": 0}
{"id": 42252, "sentence": "Para esta tarde a las 18, el hermano del sargento D\u00edaz convoc\u00f3 a una marcha desde la Plaza Moreno hasta la sede del gobierno provincial.", "label": 0}
{"id": 41327, "sentence": "Llam\u00f3 la atenci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42435, "sentence": "Los Hermanos Musulmanes, cuyos partidarios fueron muertos a tiros, llamaron a un levantamiento contra la alianza dirigida por el ej\u00e9rcito, que hab\u00eda depuesto a su hombre, Mohamed Mursi, de la presidencia.", "label": 0}
{"id": 40900, "sentence": "Pese a esas coincidencias no son aliados y eso contribuye a que la ofensiva opositora no haya sido a\u00fan m\u00e1s aguda.", "label": 0}
{"id": 41381, "sentence": "Los agredieron en el local, los persiguieron cuando salieron y los hostigaron, les pegaron y los insultaron hasta un cajero autom\u00e1tico (el local no acepta pagos con tarjetas, pese a que est\u00e1n obligados por la ley).", "label": 1}
{"id": 40253, "sentence": "El intendente de Baradero, Aldo Carossi, tambi\u00e9n respald\u00f3 la idea de que se trata de un claro caso de gatillo f\u00e1cil .", "label": 0}
{"id": 42880, "sentence": "Adem\u00e1s, elogi\u00f3 al l\u00edder camionero y anunci\u00f3 que en Diputados propondr\u00e1 eliminar \u201cla locura de cobrarle Ganancias a los trabajadores\u201d.", "label": 0}
{"id": 42852, "sentence": "Est\u00e1 muy cerca del cartel sobre lo que so\u00f1aban los 30 mil.", "label": 0}
{"id": 40684, "sentence": "El femicidio es la m\u00e1s extrema pero hay otros modos, y distintas gradaciones, desde el bullying que padecen miembros del colectivo LGBT, al acoso callejero y la no remuneraci\u00f3n del trabajo dom\u00e9stico.", "label": 0}
{"id": 40154, "sentence": "Al mismo tiempo, desde Paran\u00e1, el gobernador entrerriano Jorge Busti se manifest\u00f3 en contra de la reanudaci\u00f3n de los piquetes.", "label": 0}
{"id": 40785, "sentence": "La Dra Schlesinger es una intelectual liberal, de izquierda.", "label": 0}
{"id": 43182, "sentence": "Peor todav\u00eda cuando la respuesta a la explosiva\ncombinaci\u00f3n de injusticia, desesperaci\u00f3n y bronca\nsin salida queda en manos de la represi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42159, "sentence": "\"Fue un delito pol\u00edtico, un delito ideol\u00f3gico\", dijo Jones al referirse al atentado de McVeigh.", "label": 0}
{"id": 42259, "sentence": "Todos los d\u00edas, cada 18 horas somos una menos, ya que una mujer muere por violencia de g\u00e9nero.", "label": 0}
{"id": 43079, "sentence": "La viuda de D\u00edaz y sus hijos no concurrir\u00e1n y tampoco lo har\u00e1n las familias de Vatalaro y Torres Barbosa.", "label": 0}
{"id": 42782, "sentence": "De manera preventiva, efectivos policiales permanecer\u00e1n en el lugar\".", "label": 0}
{"id": 41377, "sentence": "\u201cM\u00e1s all\u00e1 de que nunca falta alg\u00fan trasnochado que piensa que cuanto peor mejor, creo que las declaraciones fueron desmesuradas.", "label": 0}
{"id": 40370, "sentence": "Los diarios cubanos dan por muerto al argentino, \u00e9l escribe una carta en c\u00f3digo a sus padres para avisar que est\u00e1 bien.", "label": 0}
{"id": 42596, "sentence": "En este sentido, estim\u00f3 que en aproximadamente un mes recibir\u00e1 el resultado del debate y elevar\u00e1 una nueva propuesta al Consejo Superior.", "label": 0}
{"id": 41218, "sentence": "De la R\u00faa destac\u00f3 que, en este sentido, \"los acuerdos deber\u00edan ser equilibrados, comprensivos y abarcarnos a todos.", "label": 0}
{"id": 40177, "sentence": "Los manifestantes afirmaron que entre los muertos hay cinco ni\u00f1os, uno de ellos de apenas seis meses de vida.", "label": 0}
{"id": 43362, "sentence": "\"Esto es una amenaza.", "label": 1}
{"id": 40641, "sentence": "Recrear en tu carita las caras de tus padres.", "label": 0}
{"id": 41021, "sentence": "\"Hubo combates en el poblado costero de Patikul\", inform\u00f3 ayer Nur Misuari, gobernador de la regi\u00f3n de Mindanao, que incluye la isla de Jolo, donde los rebeldes tienen a los secuestrados, aunque no precis\u00f3 qui\u00e9nes participaron o si hubo bajas.", "label": 1}
{"id": 42191, "sentence": "A la vez, Giudici expres\u00f3: \"El accionar patoteril del gremio de Moyano es muy funcional al Gobierno, que desear\u00eda impedir la salida de Clar\u00edn para siempre\".", "label": 0}
{"id": 41538, "sentence": "Con el micr\u00f3fono, alguien larga una consigna: \u201cExistimos, resistimos, insistimos\u201d.", "label": 1}
{"id": 43327, "sentence": "El 16 de enero, la acusada ampli\u00f3 su indagatoria y asegur\u00f3 que los dos disparos fueron \"accidentales\" y que en la primera declaraci\u00f3n como imputada minti\u00f3 porque ten\u00eda miedo que culpasen a su padre polic\u00eda, quien ten\u00eda a cargo el arma homicida.", "label": 0}
{"id": 41993, "sentence": "No se mata.", "label": 0}
{"id": 41126, "sentence": "A veces, todo indica que cuanto m\u00e1s alejadas est\u00e1n estas voces partidarias de la propia Cisjordania, m\u00e1s agresivas se vuelven desde el punto de vista verbal.", "label": 0}
{"id": 43186, "sentence": "\"Es un espaldarazo a Uribe.", "label": 0}
{"id": 43151, "sentence": "Desde entonces, ha quedado con una fuerte custodia de efectivos.", "label": 0}
{"id": 42170, "sentence": "El mi\u00e9rcoles pasado, el represor que se hac\u00eda llamar Vargas y se la pasa negando haber escrito el libro que se le atribuye, se puso a cantar de alegr\u00eda \u201cviva la muerte de Ch\u00e1vez\u201d.", "label": 0}
{"id": 40344, "sentence": "En uno de los pasajes m\u00e1s duros, el manifiesto, consensuado entre todos los sectores que forman parte de la asamblea p\u00fablica, cuestion\u00f3 que el gobierno provincial \"no demuestra capacidad para gobernar, pero tampoco sensibilidad para gestionar los recursos que tiene Santa Cruz y desconoce lo que es el ejercicio del di\u00e1logo y el consenso\".", "label": 0}
{"id": 40825, "sentence": "En realidad ya no lo ten\u00edamos, porque \u00e9l desde hac\u00eda tiempo que viv\u00eda clandestino para protegernos, aunque no faltaba a trabajar.\u201d Desde el p\u00fablico, su hermano menor, Agust\u00edn Di Toffino, actual jefe de Gabinete de la Secretar\u00eda de Derechos Humanos de la Naci\u00f3n, sigui\u00f3 cada palabra con la mirada vidriosa.", "label": 0}
{"id": 42616, "sentence": "Fecha: hasta el 9 de julio.", "label": 0}
{"id": 42756, "sentence": "La Alianza asumi\u00f3 en diciembre de 1999 con un apoyo popular alt\u00edsimo.", "label": 0}
{"id": 41748, "sentence": "JH: S\u00ed.", "label": 0}
{"id": 41663, "sentence": "Pero la Mesa de Enlace decidi\u00f3 seguir adelante con la medida de fuerza.", "label": 1}
{"id": 40213, "sentence": "El mismo texto se transmiti\u00f3 por fax a los presidentes de las c\u00e1maras patronales del campo: Eduardo Buzzi (Federaci\u00f3n Agraria), Mario Llamb\u00edas (CRA), Luciano Miguens (Sociedad Rural) y Fernando Gioino (Coninagro).", "label": 0}
{"id": 41060, "sentence": "Es la regi\u00f3n de Ciudad Ju\u00e1rez, con sus miles de muertas en serie.", "label": 0}
{"id": 40247, "sentence": "\"Saddam Hussein fue el pretexto para apropiarse de los recursos del pueblo iraqu\u00ed\", dijo Adolfo P\u00e9rez Esquivel, Premio Nobel de la Paz, frente a la Embajada de EE.UU.", "label": 0}
{"id": 40923, "sentence": "El indicio de que el tema es motivo de debate en estas horas en el Gobierno lo brind\u00f3 por la ma\u00f1ana el flamante jefe de Gabinete, Sergio Massa, al admitir que hay que \"trabajar muy fuerte\" para reconstruir \"la confianza del ciudadano\" en el Indec.", "label": 0}
{"id": 43270, "sentence": "Otras dos caravanas, conformadas por varios miles de personas en su gran mayor\u00eda salvadore\u00f1os, tambi\u00e9n siguen su ruta por M\u00e9xico desde hace varios d\u00edas, avanzando por el sur y centro del pa\u00eds, todav\u00eda a miles de kil\u00f3metros de la frontera con Estados Unidos.", "label": 0}
{"id": 40357, "sentence": "\u201cEs un ex candidato a intendente del PO, un militante, un docente y un orgullo de nuestra organizaci\u00f3n\u201d, dijo Altamira.", "label": 0}
{"id": 41801, "sentence": "\u2013\u00bfC\u00f3mo analiza en ese marco el caso de los paros del gremio de los aceiteros?", "label": 1}
{"id": 41466, "sentence": "[Julio Argentino] Roca les dio tierras a los ingleses y a los mapuches, pero los ingleses nos sacaron las tierras con un dibujo de los planos.", "label": 0}
{"id": 41227, "sentence": "Se apoyan uno a otro porque los dos est\u00e1n muy desprestigiados en el mundo, que los ve como protagonistas de la guerra\", afirm\u00f3 Ra\u00fal Reyes, vocero de las FARC, en una entrevista con el semanario Cambio .", "label": 0}
{"id": 42934, "sentence": "Isis est\u00e1 en Argentina y muy pronto van a saber de nosotros\", dec\u00eda uno de los mensajes.", "label": 1}
{"id": 42975, "sentence": "Tienen hambre, est\u00e1n d\u00e9biles, Fidel sanciona al Che por descuidar las armas, le quita su pistola.", "label": 0}
{"id": 40742, "sentence": "Sin embargo, se ha ganado un lugar privilegiado en la lista de enemigos del agro -un Olimpo hasta ahora monopolizado por el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno- como el funcionario que, a fuerza de burocratizar, fren\u00f3 el flujo de comercio y exportaciones de carnes y granos.", "label": 0}
{"id": 41278, "sentence": "Cristian Aldana, l\u00edder hist\u00f3rico de la banda El Otro Yo, detenido en la c\u00e1rcel de Marcos Paz, procesado por abuso sexual, corrupci\u00f3n de menores y transmisi\u00f3n de enfermedades a seis seguidoras menores de edad.", "label": 0}
{"id": 41691, "sentence": "Sin embargo, la atenci\u00f3n estuvo centrada en las conversaciones que involucran a Pedraza, quien hasta ahora mantuvo silencio a lo largo del juicio que se sustancia en los tribunales federales de Retiro.", "label": 0}
{"id": 40306, "sentence": "Cristina deber\u00e1 terminar estas reuniones con algo en la mano que satisfaga a la colectividad jud\u00eda, que rechaza este di\u00e1logo inicial abierto con Teher\u00e1n, sobre el que nunca el gobierno argentino inform\u00f3 sus precondiciones.", "label": 0}
{"id": 40089, "sentence": "Horario: martes a domingos, 11 a 19.", "label": 0}
{"id": 40469, "sentence": "La est\u00e9tica es similar al plano de un pa\u00eds en guerra.", "label": 0}
{"id": 41111, "sentence": "Seg\u00fan el Gobierno eso significa dejar en manos del Congreso la discusi\u00f3n sobre las retenciones m\u00f3viles a la soja, y concentrarse en todos los problemas pendientes de la realidad agropecuaria.", "label": 0}
{"id": 40655, "sentence": "La primera reacci\u00f3n vino del presidente ruso, Vladimir Putin.", "label": 0}
{"id": 41024, "sentence": "Dicen que les disparamos a ellos, mientras est\u00e1bamos orando de espaldas a ellos.", "label": 0}
{"id": 40719, "sentence": "Un grupo de vecinos denunci\u00f3 la violencia del operativo en el que fueron detenidas 12 personas.", "label": 0}
{"id": 43370, "sentence": "Los 4000 migrantes que ya atravesaron tres pa\u00edses centroamericanos y gran parte de M\u00e9xico debieron sortear ayer un nuevo obst\u00e1culo, cuando el gobernador de Veracruz, Miguel \u00c1ngel Yunes, retir\u00f3 un ofrecimiento de transporte.", "label": 0}
{"id": 43005, "sentence": "Se burla del Congreso, que sancion\u00f3 una ley que deber\u00eda estar operativa hace 3 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 41107, "sentence": "Est\u00e1 atemorizado por la brutalidad de Sharon, pero a la vez le tiene miedo a alguien m\u00e1s suave que \u00e9l.", "label": 0}
{"id": 42229, "sentence": "Ya retirado de todo, se prepara para un \u00faltimo juicio, por las coimas en el Senado.", "label": 0}
{"id": 41702, "sentence": "Sin embargo, el comisario de El Jag\u00fcel, Marcelo Lastra, asegur\u00f3 que \"todas las hip\u00f3tesis est\u00e1n siendo investigadas, desde un robo hasta un problema personal\".", "label": 0}
{"id": 40541, "sentence": "Una galer\u00eda de fotos que inmortaliz\u00f3 la furia de los estudiantes es otro de los puntos fuertes de la cobertura.", "label": 0}
{"id": 41825, "sentence": "No eran m\u00e1s de diez los argentinos que estaban ayer en Cannes, y a muchos los sorprendi\u00f3 reci\u00e9n al llegar la noticia de que Menem se bajaba del ballottage.", "label": 0}
{"id": 40765, "sentence": "Un gran retrato del general San Mart\u00edn, del artista colonial Jos\u00e9 Gil de Castro \u2013en rigor, una reproducci\u00f3n ploteada en tela vin\u00edlica, como el cuadro de Berni y el de Pedro Figari y los de otros tantos que se muestran en la sala\u2013 aparece junto a un daguerrotipo del mercenario Ambrosio Sandes; acaso para recordar que no hay cielo sin infierno, que no hay pr\u00f3cer sin cipayo.", "label": 0}
{"id": 43245, "sentence": "El macrismo recrea una identidad autoritaria y elitista.", "label": 0}
{"id": 41798, "sentence": "No se prev\u00e9 una ca\u00edda tan fuerte en Am\u00e9rica latina ni en los pa\u00edses de cultura musulmana, pero la tendencia es similar.", "label": 0}
{"id": 42708, "sentence": " Guerra revolucionaria Se\u00f1or Director: \"La guerra revolucionaria ha sido la \u00fanica que jam\u00e1s respet\u00f3 las reglas de la Convenci\u00f3n de Ginebra, como puede ser comprobado en los estudios hist\u00f3ricos que tratan el tema.", "label": 0}
{"id": 40538, "sentence": "Tambi\u00e9n se sabe que el gobierno argentino es corajudo pero incluso as\u00ed sorprende con el lanzamiento del Programa Enamorar, que definen como \"Primera pol\u00edtica p\u00fablica orientada al fomento de los valores amorosos\".", "label": 0}
{"id": 41834, "sentence": "Lo que est\u00e1n haciendo es terrorismo de Estado.", "label": 0}
{"id": 42394, "sentence": "Asegur\u00f3 que el Gobierno dispon\u00eda de filmaciones en las que se ve\u00eda a pasajeros que llevaban bengalas y aerosoles en las mochilas.", "label": 0}
{"id": 41253, "sentence": "Mientras tanto, Obama exhort\u00f3 al gobierno local a detener la violencia.", "label": 0}
{"id": 42857, "sentence": "A pesar de la vertiginosa confusi\u00f3n de estos d\u00edas,\nde las oleadas de rumores, de los subibajas en las Bolsas de Valores,\nen t\u00e9rminos pol\u00edticos pueden distinguirse tres movimientos\ncontradictorios de distinto espesor que provocan la ebullici\u00f3n\nsuperficial mientras cada uno busca imponerse sobre los dem\u00e1s.", "label": 0}
{"id": 42486, "sentence": "Sergio Urribarri recibi\u00f3 el 17 de Octubre en la boca del Tigre: \u201cVinimos a celebrar el D\u00eda de la Lealtad aqu\u00ed porque es donde se est\u00e1 gestando la peor de las traiciones, que no es una traici\u00f3n al peronismo ni una traici\u00f3n a la Presidenta, es una traici\u00f3n al pueblo argentino\u201d, dej\u00f3 en claro el precandidato presidencial por el Frente para la Victoria durante su discurso, ante un millar de militantes que se reunieron en una isla de esa localidad bonaerense manejada por el l\u00edder del Frente Renovador y ex kirchnerista Sergio Massa.", "label": 1}
{"id": 42173, "sentence": "Las declaraciones del pol\u00e9mico senador tuvieron lugar en una conferencia de prensa, en la que aludi\u00f3 a un asalto contra un cami\u00f3n de caudales producido el viernes cerca de Ciudad del Este, en la frontera con Argentina y Brasil.", "label": 0}
{"id": 41362, "sentence": "Acabar con el latifundio y la explotaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 43081, "sentence": "Insiste en que lo empujaron, que apuraron rumores, que propiciaron los saqueos y los movimientos de protesta que en diciembre de 2001 recorrieron barriadas y centros urbanos del Gran Buenos Aires y de varias provincias.", "label": 1}
{"id": 41168, "sentence": "Est\u00e1bamos diciendo nuestras primeras oraciones cuando comenzaron los disparos y yo me ca\u00ed con la cara al suelo.", "label": 0}
{"id": 42150, "sentence": "All\u00ed les propuso una agenda de trabajo a nivel t\u00e9cnico, con una primera reuni\u00f3n en pocos d\u00edas.", "label": 0}
{"id": 41580, "sentence": "Adem\u00e1s, para el gobierno fue mucho m\u00e1s grave la ca\u00edda del precio de la soja que su renuncia.De la R\u00faa intenta disimular ciertos enojos.", "label": 0}
{"id": 40123, "sentence": "La presidenta de la Academia de Artes y Ciencias Cinematogr\u00e1ficas de Hollywood, Boone Isaacs, anunci\u00f3 que la Academia duplicar\u00e1 su n\u00famero de mujeres y representantes de las minor\u00edas para 2020, y de inmediato diversificar\u00e1 su liderazgo al agregar tres nuevos asientos a su junta de gobernadores.", "label": 0}
{"id": 43212, "sentence": "Ayer, la Federaci\u00f3n Internacional de Periodistas se sum\u00f3 al reclamo, y exigi\u00f3 que se garantice su seguridad.El lanzamiento del calzado fue premeditado y no una acci\u00f3n espont\u00e1nea, asegur\u00f3 Dargham, y detall\u00f3 que su hermano eligi\u00f3 deliberadamente unos zapatos fabricados en Irak y que los compr\u00f3 en una tienda de la capital iraqu\u00ed.En tanto, la Casa Blanca afirm\u00f3 ayer que \"no hay rencores\" por el \"zapatazo\" a Bush durante su viaje a Bagdad, y dijo que depende del gobierno iraqu\u00ed determinar si el periodista debe ser castigado.", "label": 1}
{"id": 41857, "sentence": "y de la Brigada de Explosivos.", "label": 0}
{"id": 41860, "sentence": "JH: Esta es una sociedad burguesa, una sociedad de patrones.", "label": 0}
{"id": 40401, "sentence": "Lo revelaron a Clar\u00edn altas fuentes diplom\u00e1ticas.", "label": 0}
{"id": 42136, "sentence": "Para la Argentina es todo de una extrema sensibilidad.", "label": 0}
{"id": 42126, "sentence": "Por el otro manifiesta una importante falta de pragmatismo, entendido como la apertura para adoptar cursos de acci\u00f3n que no est\u00e9n en el ADN de la fuerza pol\u00edtica que ocupa hoy la Casa Rosada.", "label": 0}
{"id": 41837, "sentence": "En aquellos d\u00edas lo llam\u00e1bamos aut\u00f3crata \u2013una agencia estadounidense de noticias lo denominaba \u201chombre fuerte de Irak\u201d\u2013, porque era amigo de Estados Unidos.", "label": 0}
{"id": 42228, "sentence": "Se necesita una fuerza y un odio descomunal para pegar 15 o 20 pu\u00f1aladas.", "label": 0}
{"id": 40396, "sentence": "El acoplado se encuentra ubicado a 10 kil\u00f3metros del puente internacional General San Mart\u00edn.", "label": 0}
{"id": 40840, "sentence": "Se trata de las mismas cuatro entidades que desafiaron la pol\u00edtica de Cristina Fern\u00e1ndez en sus primeros meses de su presidencia, con la prolongada protesta contra la Resoluci\u00f3n 125 entre marzo y julio de 2008.", "label": 1}
{"id": 42698, "sentence": "Un grupo de militares y civiles ha ocupado una c\u00e9ntrica plaza caraque\u00f1a, todos los d\u00edas se les suman m\u00e1s personas, y se han declarado en estado de desobediencia civil hasta tanto el gobierno no consulte al pueblo sobre si quiere seguir siendo gobernado -es un decir- por Ch\u00e1vez, o si prefiere instalar en Miraflores a otra persona cuyo perfil antropol\u00f3gico se ajuste con m\u00e1s precisi\u00f3n al de los seres humanos.", "label": 1}
{"id": 40854, "sentence": "Apoyar la salud p\u00fablica brind\u00e1ndole la confianza tantas veces desmerecida.", "label": 0}
{"id": 43013, "sentence": "A los agresores suicidas \u00e1rabes se los ve como los autores de hechos terribles e imperdonables pero se percibe tambi\u00e9n un aire de desconfianza y horror ante las fotos diarias que muestran a las fuerzas armadas israel\u00edes abri\u00e9ndose paso con topadoras en las casas de otras personas.", "label": 0}
{"id": 42601, "sentence": "M\u00e1s temprano, la l\u00edder del ARI acus\u00f3 al presidente Kirchner de \u201cmentir\u201d en el tratamiento del secuestro.", "label": 1}
{"id": 40644, "sentence": "Una afinidad que surge, en parte, de la impresi\u00f3n de que ambos pa\u00edses fueron blancos de acciones terroristas que asesinaron a civiles inocentes de forma indiscriminada.", "label": 0}
{"id": 41354, "sentence": "Jueces convencidos de que el terrorismo de Estado fue una ficci\u00f3n ya estaban prontos a dejarlos en libertad.", "label": 0}
{"id": 41355, "sentence": "Los bienes de la familia se limitan ahora a este deparamento y a la quinta de Villa Rosa, lugar de refugio de los fines de semana, a donde va por rutina y tambi\u00e9n para acercarse a las canchas de golf, su hobby de siempre, que conserva con la misma insistencia que a su aspecto de hombre \u201caburrido\u201d, un estilo que primero convenci\u00f3 y m\u00e1s tarde irrit\u00f3 a los argentinos.Lo que lleva puesto De la R\u00faa es lo mismo que pudo haber llevado hace diez, veinte o cuarenta a\u00f1os: una camisa Polo a rayitas, un pantal\u00f3n de vestir oscuro, mocasines marrones con hebilla dorada.", "label": 0}
{"id": 42399, "sentence": "El encuentro se interpret\u00f3 como otro gesto del Gobierno para tratar de recomponer la relaci\u00f3n con los piqueteros, que hab\u00eda alcanzado el punto de mayor tensi\u00f3n la semana pasada.", "label": 0}
{"id": 41731, "sentence": "Pero ese reclamo de uno en uno no se convierte en la conciencia de una sociedad, es nada m\u00e1s que muchos reclamos.", "label": 0}
{"id": 42810, "sentence": "El titular de la Central de Trabajadores de la Argentina, Hugo Yasky, critic\u00f3 el paro que desarrollar\u00e1n el martes los principales sectores del transporte \u2013aseguran que no habr\u00e1 colectivos, trenes ni subtes, as\u00ed como tampoco circular\u00e1n camiones\u2013, acus\u00f3 a los referentes de esos gremios de ser \u201camigos de los grupos de poder\u201d y concluy\u00f3 que desarrollar esa medida de fuerza \u201ccontra el Gobierno\u201d nacional es \u201chacerle el juego a la derecha\u201d.", "label": 0}
{"id": 42119, "sentence": "De ellos, el m\u00e1s locuaz e inmanejable es Vergez.", "label": 0}
{"id": 40841, "sentence": "Hay un se\u00f1or que vende pa\u00f1uelos (verdes por el aborto legal, anaranjados por la separaci\u00f3n de la Iglesia y el Estado, con todos los colores del arco\u00edris por la diversidad sexual) y de a poco se van juntando chicos y chicas, que tambi\u00e9n lucen sus pa\u00f1uelos.", "label": 1}
{"id": 40608, "sentence": "Una puerta se ha abierto.", "label": 0}
{"id": 41058, "sentence": "Se le inyectaron 23.500 millones de euros y la deuda fue nacionalizada.", "label": 0}
{"id": 41959, "sentence": "\u0090l es ella\".", "label": 0}
{"id": 40221, "sentence": "Un portavoz de los talib\u00e1n reivindic\u00f3 el ataque.", "label": 1}
{"id": 40042, "sentence": "\"Si hay fusi\u00f3n a los pilotos de Austral nos van a terminar echando uno a uno\", asegur\u00f3 Diego Serra, presidente del gremio, que asistir\u00e1 a la reuni\u00f3n junto al secretario Alejandro Venturino.", "label": 0}
{"id": 42034, "sentence": "\u201cEl corte en este momento no es legalmente favorable ni es oportuno\u201d, dijo Angelini, quien advirti\u00f3 que retomar los piquetes perjudicar\u00e1 la estrategia ante ese tribunal.", "label": 0}
{"id": 42407, "sentence": "En cuanto al dominio del Poder Judicial, otro informe mostr\u00f3 la historia de Eduardo Sosa, el ex procurador general de Santa Cruz al que separaron del cargo en 1995 despu\u00e9s de la primera reelecci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner.", "label": 0}
{"id": 42836, "sentence": "El Grupo Clar\u00edn tiene menos licencias de radio (7) y televisi\u00f3n (4) que otros grupos nacionales y extanjeros que deber\u00edan haber desinvertido el 28-12-11, pero como son aliados del gobierno, no lo hicieron.", "label": 0}
{"id": 40823, "sentence": "Eso es lo que dijo el ISIS.", "label": 0}
{"id": 42036, "sentence": "La teor\u00eda sobre un drama pasional como desencadenante de la tragedia en la universidad cobr\u00f3 hoy m\u00e1s fuerza.", "label": 0}
{"id": 40958, "sentence": "Moise hizo el anuncio en un mensaje a trav\u00e9s de su cuenta en la red social Twitter, despu\u00e9s de una reuni\u00f3n de cinco horas con el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Gary Bodeau, y el del Senado y de la Asamblea Nacional, Joseph Lambert.", "label": 0}
{"id": 40993, "sentence": "\u201cEsperamos que venga Martiniano (Molina) o que, al menos, reciba a la gente que nos apoya como el cura de la Iglesia San Cayetano (ubicada a metros del predio tomado) y escuche nuestro drama\u201d, le hab\u00eda dicho uno de los j\u00f3venes ocupantes (acompa\u00f1ado por su mujer y sus tres hijos) al diario El Sol de Quilmes.", "label": 0}
{"id": 42716, "sentence": "Busca escarmentar a las comunidades y dar un mensaje de temor a los que defienden la tierra\u201d, explic\u00f3 el abogado.", "label": 0}
{"id": 40533, "sentence": "Un d\u00eda despu\u00e9s de que fuentes m\u00e9dicas lo declararan \"cl\u00ednicamente muerto\" y enseguida lo desmintiera un general de la junta militar que gobierna el pa\u00eds, ayer continuaba la incertidumbre sobre el verdadero diagn\u00f3stico, lo que dio lugar a un incre\u00edble entramado de teor\u00edas y rumores.", "label": 0}
{"id": 40116, "sentence": "Estaba contento De la R\u00faa.", "label": 0}
{"id": 42060, "sentence": "Las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) opinaron que la visita de Bush es el \"pago del servilismo\" del presidente colombiano.", "label": 0}
{"id": 41044, "sentence": "As\u00ed, hizo un llamado a los ciudadanos y alert\u00f3 que \"no es tiempo de ambig\u00fcedades\".", "label": 0}
{"id": 42502, "sentence": "Y adem\u00e1s van marcando un clima de \u00e9poca\u201d.", "label": 0}
{"id": 42647, "sentence": "Entre los menores de 25 a\u00f1os, el paro ronda el 55%.", "label": 0}
{"id": 40656, "sentence": " En octubre ser\u00e1 canonizado el primer santo nacido en la Argentina.", "label": 0}
{"id": 43401, "sentence": "El principal motivo de los asesinatos son las peleas \u2013sumaron 348 muertos en este per\u00edodo\u2013, seguido por los ajustes de cuentas (192), las muertes ocurridas en el marco de violencia dom\u00e9stica (88) y cr\u00edmenes de g\u00e9nero en general (81).", "label": 0}
{"id": 42955, "sentence": "Por la noche, las dudas derivaron en indignaci\u00f3n y bronca, con nuevos episodios de violencia en algunas ciudades, como Santa Cruz y Oruro, donde manifestantes opositores se enfrentaron con la polic\u00eda frente a las sedes de los Tribunales Electorales locales.", "label": 1}
{"id": 42618, "sentence": "El alcalde de Blasio se manifest\u00f3 shockeado por el ataque, pero pidi\u00f3 a los neoyorquinos que intenten continuar con su vida normal, a pesar de que la seguridad de la ciudad ser\u00e1 reforzada.", "label": 1}
{"id": 43135, "sentence": "\u00bfDe qu\u00e9 depend\u00eda la opci\u00f3n de impulsar una estrategia conjunta con el Poder Ejecutivo ante las Naciones Unidas o de denunciar a la Presidenta de encubrimiento?\u201d, se pregunta, nuevamente.", "label": 0}
{"id": 41013, "sentence": "\"Ante los hechos de p\u00fablico conocimiento sucedidos esta tarde en los que perdiera la vida Mariano Ferreyra, la Universidad de Buenos Aires se pronuncia en contra del uso de la violencia y condena todas sus formas como m\u00e9todo de reclamo.", "label": 1}
{"id": 42886, "sentence": "reconoci\u00f3 que subsidi\u00f3 a sus productores con US$ 28.000 millones.", "label": 0}
{"id": 40546, "sentence": "Ayer, fecha l\u00edmite para la presentaci\u00f3n de candidatos, se postul\u00f3 uno.", "label": 0}
{"id": 40791, "sentence": "Galaverna dijo tener informaci\u00f3n de que en el asalto participaron \"comandos de Argentina, Brasil y paraguayos\".", "label": 0}
{"id": 41358, "sentence": "\u00bfPero cu\u00e1n cierto es el dolor que dice sentir De la R\u00faa?", "label": 0}
{"id": 41762, "sentence": "Como tanto le gustaba al ya inolvidable Osvaldo Bayer.", "label": 0}
{"id": 41847, "sentence": "Una\ncarga que los empleados p\u00fablicos sienten en su bolsillo con el atraso de casi tres meses\nen el cobro de sus haberes y la p\u00e9rdida de todas las obras sociales.", "label": 0}
{"id": 40235, "sentence": "En los incidentes del jueves, no s\u00f3lo se quemaron siete vagones con aire acondicionado en Merlo.", "label": 1}
{"id": 40479, "sentence": "\u201cHace cinco a\u00f1os que se mantiene un beneficio fenomenal a las exportadoras multinacionales, por parte de un gobierno que se proclama popular\u201d.", "label": 0}
{"id": 41150, "sentence": "En la ciudad qued\u00f3 un clima que indica que los bloqueos podr\u00edan reiterarse, de manera m\u00e1s extendida, cuando comience la temporada de verano.", "label": 0}
{"id": 43000, "sentence": "En ese caso la legitimidad de la medida de fuerza est\u00e1 fuera de discusi\u00f3n.", "label": 1}
{"id": 41668, "sentence": "Sos m\u00e1s conservador que los conservadores.", "label": 0}
{"id": 40628, "sentence": "Aunque ya le prometieron llevarlo a los Tribunales, Fern\u00e1ndez se mostr\u00f3 muy confiado en \u201clas pruebas\u201d que estar\u00edan en manos del Gobierno.", "label": 0}
{"id": 42074, "sentence": "El joven oficial apareci\u00f3 asesinado al lado de la puerta.", "label": 0}
{"id": 42617, "sentence": "Por la tarde, un enorme contingente de polic\u00edas acordon\u00f3 varias calles y avenidas cercanas.", "label": 0}
{"id": 43127, "sentence": "Pero, para los sauditas, aliados hist\u00f3ricos de EE.UU., semejante paso pondr\u00eda en peligro exclusividades y privilegios de aquel v\u00ednculo.", "label": 0}
{"id": 41092, "sentence": "Benito de Jes\u00fas alcanz\u00f3 la beatificaci\u00f3n -el paso previo a la santidad- el 29 de abril de 1990.", "label": 0}
{"id": 40281, "sentence": "Los piqueteros tambi\u00e9n encontraron una respuesta favorable del Presidente a sus pedidos de subsidios para sus emprendimientos productivos y de planes de viviendas populares.", "label": 0}
{"id": 42653, "sentence": "\u00bfCreer\u00e1 tambi\u00e9n que puede sacar de la agenda la escandalosa aprobaci\u00f3n a como sea de la reforma judicial en Diputados?", "label": 0}
{"id": 41350, "sentence": "En 2004 anul\u00f3 a Metropolitano la concesi\u00f3n del San Mart\u00edn.", "label": 0}
{"id": 40881, "sentence": "\"Su pir\u00e1mide poblacional est\u00e1 sufriendo un vuelco copernicano a ra\u00edz de la disminuci\u00f3n de las tasas de natalidad y las mejoras en el cuidado de la salud, que han hecho crecer la proporci\u00f3n de gente mayor y disminuir fuertemente la proporci\u00f3n de j\u00f3venes y ni\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 42513, "sentence": "\u201cLo encontr\u00f3 el hermano menor tirado ah\u00ed, lo metimos al ba\u00f1o y de la desesperaci\u00f3n ni siquiera esper\u00e9 a la ambulancia, lo llev\u00e9 al hospital en el auto.", "label": 0}
{"id": 40487, "sentence": "Los derechos de voto de por vida se le otorgar\u00e1n solamente a nominados y ganadores del Oscar, y a los miembros luego de tres periodos de 10 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 43410, "sentence": "Trabaj\u00e9 desde casa, pero no hice ninguna de las tareas consideradas femeninas.", "label": 1}
{"id": 41940, "sentence": "Especialmente la de Romero Juc\u00e1 quien renunci\u00f3 el lunes al ministerio de Planificaci\u00f3n pese a ser uno de los hombres fuertes de gabinete de Temer, y articulador de las negociaciones para formar la alianza gobernante.", "label": 0}
{"id": 40732, "sentence": "\"Esperamos que la senadora sepa comprender nuestro pedido y desde su lugar en el Parlamento canalice nuestro reclamo para poder dar curso a esta ley que brindar\u00e1 la posibilidad de acotar gastos en seguros, de modo tal que se liberen recursos para que sean invertidos genuinamente en salud.\"", "label": 0}
{"id": 41397, "sentence": "Adem\u00e1s la Asamblea repudia la falta de respeto a los sitios arqueol\u00f3gicos de los pueblos originarios que quedaron adentro del predio en donde se est\u00e1 construyendo el barrio cerrado.", "label": 0}
{"id": 41840, "sentence": "Pero son dichos de \u00e9l, no es una cuesti\u00f3n que ha sido corroborada\", dijo esta tarde a TN la jueza.", "label": 0}
{"id": 43393, "sentence": "La caravana sali\u00f3 de San Pedro Sula, Honduras, el 13 de octubre.", "label": 0}
{"id": 42776, "sentence": "Y luego lo pone al frente de la Escuela Militar.", "label": 0}
{"id": 41556, "sentence": "En cambio, parece que los periodistas de Grecia lo llaman a cada rato.", "label": 0}
{"id": 40530, "sentence": "Yo tambi\u00e9n perd\u00ed mi identidad\u201d, repiti\u00f3, mirando al juez con los ojos grandes, muy abiertos, de quien necesita que no se pierda palabra de lo que se est\u00e1 arrancando del alma.", "label": 0}
{"id": 41495, "sentence": "\u201cEsto es lo menos que podemos hacer\u201d, dijo Amir el-Gabar, de 30 a\u00f1os, que recibi\u00f3 un disparo en la parte de atr\u00e1s de su hombro.", "label": 0}
{"id": 42338, "sentence": "El contenido de las escuchas reveladas en el juicio oral fue difundido tambi\u00e9n por las redes sociales por la Asociaci\u00f3n de Profesionales en Lucha, una agrupaci\u00f3n de querellantes en el caso.", "label": 0}
{"id": 41214, "sentence": "a los huties, esos amigos de Ir\u00e1n, como brazo armado contra el jihadismo entre ellos el ISIS, el perro que los sauditas dejaron crecer para que muerda a los iran\u00edes.", "label": 0}
{"id": 42659, "sentence": "del mantenimiento de \"bloques de colonias\" en Cisjordania, donde vive la mayor\u00eda de los 230.000 colonos israel\u00edes, adem\u00e1s de una declaraci\u00f3n presidencial norteamericana negando el \"derecho al retorno\" de los refugiados palestinos.", "label": 0}
{"id": 42418, "sentence": "Otros coincidieron con \u00e9l.", "label": 0}
{"id": 42872, "sentence": "Y va m\u00e1s all\u00e1: \u201cEn el oficio presentado al juez junto a los escritos judiciales, los seis secretarios de mayor jerarqu\u00eda del Fiscal afirmaron tener conocimiento de que Nisman hab\u00eda dejado firmados ambos escritos antes de partir de vacaciones.", "label": 0}
{"id": 42366, "sentence": "Es cierto que el art\u00edculo siguiente, el 72, deja abierta esa puerta mediante un \"refer\u00e9ndum revocatorio\" a mitad de mandato, pero el segundo art\u00edculo refuerza el primero, no lo contradice.", "label": 0}
{"id": 42825, "sentence": "Diario de campa\u00f1a Postales de la carrera electoral Ver\u00f3nica magario intendenta de La Matanza \"En La Matanza hemos perdido 25 mil puestos de trabajoen el sector productivo,el 25% de los comercios cerr\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40134, "sentence": "Seg\u00fan se supo, 13 micros llenos de gente fueron a la convocatoria, por la que se vio detenido por momentos el tr\u00e1nsito del centro de la ciudad.", "label": 1}
{"id": 41503, "sentence": "Hospital p\u00fablico Se\u00f1or Director: \"En estos tiempos donde tanto se habla del hospital p\u00fablico, quisiera agradecer profundamente a todo el personal del Servicio de Traumatolog\u00eda del hospital Jos\u00e9 M. Penna, donde fui intervenido quir\u00fargicamente el 8 de julio \u00faltimo.", "label": 0}
{"id": 42582, "sentence": "Por su puesto, para tener un panorama real y completo, a\u00fan faltan conocerse m\u00e1s datos.", "label": 0}
{"id": 41868, "sentence": "Cuando abr\u00ed, empezaron a caer personas desde los techos.", "label": 0}
{"id": 42261, "sentence": "No puede ser beneficioso para los intereses de los Estados Unidos ni para los del mundo desarrollar principios que le den a cada pa\u00eds el derecho ilimitado de encarar acciones preventivas contra su propia definici\u00f3n de amenazas a su seguridad.", "label": 0}
{"id": 42544, "sentence": "Resistencia a la empresas trasnacionales y expulsarlas y ah\u00ed viene el sabotaje.", "label": 0}
{"id": 40575, "sentence": "Ni siquiera un Presidente.", "label": 0}
{"id": 42298, "sentence": "La cifra de v\u00edctimas podr\u00eda aumentar en las pr\u00f3ximas horas.", "label": 0}
{"id": 42783, "sentence": "A nosotros nos cambiaron el apellido, porque no soy hijo de ingleses.", "label": 0}
{"id": 41434, "sentence": "Un testigo declar\u00f3 que el autor de los ataques, un estudiante surcoreano de 23 a\u00f1os, tuvo una fuerte discusi\u00f3n con su novia por una supuesta infidelidad y, enfurecido, la mat\u00f3 a ella y a un hombre que quiso mediar.", "label": 0}
{"id": 42762, "sentence": "Los incidentes de ayer con los estudiantes no pasaron a mayores.", "label": 1}
{"id": 41431, "sentence": "Seg\u00fan dijo hoy el jefe del ente recaudador, Ricardo Echegaray, estas semanas se oper\u00f3 en los puertos -sobre todo los del gran Rosario- con el mismo nivel de camiones que hace un a\u00f1o.", "label": 0}
{"id": 40867, "sentence": "Se las dio a los ingleses y despu\u00e9s la compr\u00f3 Benetton.", "label": 0}
{"id": 42160, "sentence": "Sin embargo, la situaci\u00f3n podr\u00eda no normalizarse tan r\u00e1pidamente all\u00ed, ya que la escuela ha sufrido destrozos importantes durante la toma, seg\u00fan denunciaron fuentes del Ministerio de Educaci\u00f3n de la ciudad.", "label": 1}
{"id": 43240, "sentence": "El ex embajador libio en Manila, Abdulaziz Rajab Azzaruk, que act\u00faa como negociador con el benepl\u00e1cito de las autoridades filipinas, se declar\u00f3 sin embargo \"esperanzado\" de que la entrega de la alemana se produzca, as\u00ed como de una pronta soluci\u00f3n a la crisis de los rehenes en la isla de Jolo, entre ellos 10 turistas occidentales, cuyo estado de salud es incierto.", "label": 1}
{"id": 40928, "sentence": "Les agradezco a las mujeres en general y a las j\u00f3venes en especial, porque nos est\u00e1n abriendo caminos incre\u00edbles.", "label": 0}
{"id": 40481, "sentence": "El presidente no afirm\u00f3 el derecho universal a emprender una acci\u00f3n preventiva; fundament\u00f3 su caso en el car\u00e1cter excepcional del comportamiento de Irak y su desprecio por las resoluciones de la ONU.", "label": 0}
{"id": 41489, "sentence": "Una patrulla se llev\u00f3 a dos j\u00f3venes de 22 y 20 a\u00f1os a la comisar\u00eda primera.", "label": 0}
{"id": 42562, "sentence": "Ah\u00ed\nhay una clave del tercer movimiento \u0096que no es la \u0093tercera\nv\u00eda\u0094, por cierto, a la que ya nadie nombra\u0096 en\nel paisaje nacional.", "label": 0}
{"id": 41456, "sentence": "Barbieri agreg\u00f3 que \u201csi los proyectos no fueran apoyados\u201d en la discusi\u00f3n interna de las instituciones, \u201clas autoridades deber\u00e1n formular las propuestas alternativas que la comunidad educativa considere\u201d.", "label": 0}
{"id": 43339, "sentence": "Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, el ministro de Agricultura, anunci\u00f3 el s\u00e1bado que habr\u00e1 inspecciones a molinos y exportadoras para determinar si pagan a los productores por debajo del precio FAS o \u201clleno\u201d (a la par del precio internacional) a los productores.", "label": 0}
{"id": 42767, "sentence": "Preocupaci\u00f3n A pesar de la vor\u00e1gine medi\u00e1tica que suscit\u00f3 el presunto deterioro de la salud de Mubarak, los egipcios parecen estar mucho m\u00e1s preocupados por el resultado del ballottage, y la posibilidad de que la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica entre militares -que respaldan al ex primer ministro de Mubarak Ahmed Shafiq- y los Hermanos Musulmanes -representados por Mohammed Morsi- adopte tintes violentos.", "label": 0}
{"id": 43337, "sentence": "Aunque algunos recib\u00edan apoyo de inteligencia externo, sus bases estaban instaladas en el pa\u00eds donde operaban.", "label": 0}
{"id": 41662, "sentence": "Segovia cont\u00f3 a los l\u00edderes de la central obrera que De Vido atendi\u00f3 su inquietud y le transmiti\u00f3 que el Poder Ejecutivo \"est\u00e1 sobre el tema\" y \"preocupado por el asunto\".", "label": 0}
{"id": 42189, "sentence": "Los familiares reclamaron acciones directas contra Ir\u00e1n y criticaron duramente a las Naciones Unidas por no tomar medidas contra Ir\u00e1n.", "label": 0}
{"id": 41531, "sentence": "\u00bfVieron c\u00f3mo caen presidentes en Europa?", "label": 0}
{"id": 42592, "sentence": "El Gobierno est\u00e1 dormido, est\u00e1 aprovechando que trabajamos en medidas de corte simb\u00f3lico, para hacer conciencia.", "label": 0}
{"id": 42722, "sentence": "Las fotos creadas durante el siglo XIX y principios del siglo XX dan cuenta del crecimiento y la modernizaci\u00f3n de Buenos Aires; de la inmigraci\u00f3n; la construcci\u00f3n de los ferrocarriles, y el desarrollo del sistema educativo.", "label": 0}
{"id": 41219, "sentence": "Una nueva emisi\u00f3n de Periodismo Para Todos, el programa que conduce Jorge Lanata en Canal 13, se concentr\u00f3 en mostrar \u201cla cuna del modelo K\u201d en la provincia de Santa Cruz.", "label": 0}
{"id": 40079, "sentence": "S\u00f3lo Dios lo sabe.", "label": 0}
{"id": 43063, "sentence": "Todo no da lo mismo.", "label": 0}
{"id": 43146, "sentence": "El dirigente sindical detall\u00f3, con respecto a esas movilizaciones, que \u201cen Sarmiento hubo un corte en la ruta 26 durante toda la ma\u00f1ana, en Rawson permanece el acampe en la Legislatura desde hace tres d\u00edas y adem\u00e1s se hizo una caravana hasta el lugar en el que fallecieron nuestras compa\u00f1eras, y en la Cordillera hubo distintas acciones.", "label": 1}
{"id": 40826, "sentence": "Pero mientras que en Internet florecen los blogs de estudiantes \u201ctomados como rehenes\", del otro lado de la vereda aparece un nuevo grupo que no est\u00e1 ni a favor ni en contra: son simplemente \"apol\u00edticos\", indica el diario.", "label": 0}
{"id": 42097, "sentence": "\u00bfHace cu\u00e1nto que se aprob\u00f3?", "label": 0}
{"id": 42789, "sentence": "Adela, nacida en la ciudad bonaerense de San Nicol\u00e1s, esposa de un diplom\u00e1tico, era empleada en los tribunales del partido de San Isidro.", "label": 0}
{"id": 40616, "sentence": "Por otra parte, sus hijos, Alaa y Gamal, recibieron ayer un permiso oficial de las autoridades para visitarlo en el hospital de Maadi.", "label": 0}
{"id": 41017, "sentence": "Apenas llegaron, se cambiaron y se dirigieron a la cancha auxiliar.", "label": 0}
{"id": 42164, "sentence": "Ser\u00e1 \u201csin condicionamientos\u201d y durar\u00e1 \u201ctodo lo que haga falta\u201d, seg\u00fan dijeron a este diario fuentes oficiales.", "label": 0}
{"id": 43131, "sentence": "Incluso para Men\u00e9ndez, quien hasta los juicios anteriores parec\u00eda llevar las riendas de su tropa, pero que en \u00e9ste ha perdido ostensiblemente su autoridad.", "label": 0}
{"id": 41583, "sentence": "El es ella\", dijo en una menci\u00f3n el\u00edptica a Massa.", "label": 0}
{"id": 41535, "sentence": "La mayor\u00eda de los diarios describieron un nuevo fen\u00f3meno: los movimientos sociales que surgieron a favor y en contra del CPE, la ley impulsada por el premier Dominique de Villepin, considerada s\u00edmbolo de precarizaci\u00f3n laboral por los estudiantes y sindicatos.", "label": 0}
{"id": 42456, "sentence": "Pero la funcionaria pidi\u00f3, al mismo tiempo, que \u201cla asamblea reflexione pausadamente sobre la estrategia de movilizaci\u00f3n que m\u00e1s convenga\u201d.", "label": 0}
{"id": 43126, "sentence": "Antes de la ejecuci\u00f3n, el abogado ley\u00f3 una carta donde Elkins le ped\u00eda perd\u00f3n a la familia de la mujer asesinada: \"Mi vida no vale mucho -dec\u00eda- pero es todo lo que puedo ofrecerles\".", "label": 0}
{"id": 43006, "sentence": "Los estudiantes de esa instituci\u00f3n, por otro lado, explicaron que lo sucedido fue un robo durante la noche del viernes 17 de septiembre, en el que algunas personas forzaron la entrada a la escuela y amenazaron a los j\u00f3venes que estaban all\u00ed con cuchillos.", "label": 0}
{"id": 41689, "sentence": "Dice: \u201cLa juventud sigue luchando por los sue\u00f1os de los 30 mil\u201d.", "label": 0}
{"id": 40014, "sentence": "El m\u00ednimo no imponible a partir del cual un trabajador en relaci\u00f3n de dependencia abona el impuesto a las ganancias es de 1835 pesos para los solteros y de 2235 para los casados.", "label": 0}
{"id": 41090, "sentence": "Antes de la pr\u00e1ctica de f\u00fatbol, los jugadores se reunieron y conversaron en uno de los bancos de suplentes.", "label": 0}
{"id": 40556, "sentence": "\u00bfQui\u00e9n se beneficia m\u00e1s que los extremistas defensores de la l\u00ednea dura de cada una de las partes?", "label": 0}
{"id": 42149, "sentence": "Hasta se animaron a proponer recetas para descomprimir la situaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41292, "sentence": "No tuvieron ni luna de miel ni respiro, los n\u00fameros rojos de la econom\u00eda los aguardaban agazapados.", "label": 0}
{"id": 40023, "sentence": "A continuaci\u00f3n, indica que \u201cdesestimada la denuncia, queda preguntarse qu\u00e9 objetivos persegu\u00eda el Fiscal Nisman con su denuncia plagada de contradicciones, carencia de l\u00f3gica y sustento jur\u00eddico.\u201d Por eso a\u00f1ade: \u201c\u00bfPuede pensarse una hip\u00f3tesis diferente que no sea la de buscar generar un efecto pol\u00edtico desestabilizador?\u201d.", "label": 0}
{"id": 40046, "sentence": "Y culmina: \"Asimismo se comunica, que ninguno de los sistemas inform\u00e1ticos cr\u00edticos de la Fuerza han sido afectados, limit\u00e1ndose \u00e9ste solamente a la p\u00e1gina de internet con noticias p\u00fablicas.", "label": 0}
{"id": 40589, "sentence": "Una fuente norteamericana dijo a la cadena CNN que \"el an\u00e1lisis inicial indica\" que se estima que al menos un misil tierra-aire fue disparado durante un ejercicio y parece que dio en el avi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40369, "sentence": "\"En todos los estamentos y \u00e1mbitos del Estado hay que trabajar muy fuerte para que en aquellos organismos en que la gente conf\u00eda aumente la confianza, y en aquellos en que la gente desconf\u00eda aumente a\u00fan m\u00e1s la confianza\", resalt\u00f3 Massa.", "label": 0}
{"id": 40217, "sentence": "\u00bfPero es suficiente para explicar el desenlace?", "label": 0}
{"id": 41845, "sentence": "Al final del cap\u00edtulo, titulado \u201cEl nuevo amigo de Bart\u201d, apareci\u00f3 una imagen de la beb\u00e9 de la familia, Maggie Simpson, donde se la ve sosteniendo una bandera con la leyenda \u201cJe suis Charlie\u201d.", "label": 0}
{"id": 41909, "sentence": "Seg\u00fan Palacios, en esta etapa de la pesquisa \"se est\u00e1 tomando declaraci\u00f3n testimonial a todo el c\u00edrculo tanto del se\u00f1or intendente como el de la v\u00edctima\" y que ya declararon, por ejemplo, una hermana y la mejor amiga de Aguilar, adem\u00e1s del propio Lorenzetti.", "label": 0}
{"id": 42423, "sentence": "Antes de que los lectores de esta cr\u00f3nica se atraganten de nombres vale hacer una aclaraci\u00f3n: lo central es el accionar de una pandilla de dirigentes que derroc\u00f3 a Dilma para evitar ir a la c\u00e1rcel.", "label": 0}
{"id": 42376, "sentence": "Ni un tren blindado que el dictador cruza al paso de los guerrilleros en Santa Clara los detiene.", "label": 0}
{"id": 41812, "sentence": "El Ministerio ya anunci\u00f3 que por lo menos en dos escuelas se dar\u00e1n clases hasta el 30 de diciembre.", "label": 0}
{"id": 43416, "sentence": "El aviso de media p\u00e1gina en el peri\u00f3dico \u00e1rabe Al-Ayyam exhorta a los palestinos a deponer las armas y adoptar medios pac\u00edficos para protestar la ocupaci\u00f3n israel\u00ed de Cisjordania y Gaza.", "label": 0}
{"id": 41199, "sentence": "Los 17 gobiernos regionales est\u00e1n endeudados hasta las cejas.", "label": 0}
{"id": 40922, "sentence": "\u201cQueremos paz, amor y armon\u00eda\u201d, dijeron en un despacho oficial a P\u00e1gina/12.", "label": 0}
{"id": 43299, "sentence": "Y reci\u00e9n ahora tuve el coraje de enfrentarlo\" Carmen S\u00e1nchez 22 a\u00f1os \"Soy espa\u00f1ola y en mi pa\u00eds mueren tantas mujeres como en la Argentina.", "label": 0}
{"id": 43042, "sentence": "Han pasado casi diez a\u00f1os, pero todo est\u00e1 demasiado fresco en su memoria, como si poco hubiera ocurrido desde aquella imagen, la del helic\u00f3ptero llev\u00e1ndoselo por los techos de la Casa Rosada, convirti\u00e9ndolo en esto que se ve hoy, un hombre solo, demasiado solo, peleando sin rabia contra su destierro interior.\u00bfCu\u00e1ndo fue que empez\u00f3 a quedarse tan solo?Parece mentira, pero Fernando de la R\u00faa fue, antes de entrar en su laberinto, uno de los hombres m\u00e1s votados y m\u00e1s ganadores de la historia democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 43047, "sentence": "El proyecto del macrismo impulsa un nuevo llamado a licitaci\u00f3n del servicio de estacionamiento medido, pero extendiendo la cobertura, hoy vigente sobre todo en micro y macrocentro, a casi todos los barrios de la ciudad.", "label": 0}
{"id": 40634, "sentence": "\u2013\u00bfQu\u00e9 opina sobre las demandas que los referentes sindicales de los sectores que protagonizan la medida esgrimen: paritarias libres, la modificaci\u00f3n del impuesto a las Ganancias y medidas contra la inflaci\u00f3n y la inseguridad?", "label": 0}
{"id": 41304, "sentence": "Este culebr\u00f3n de intrigas agrega otros cap\u00edtulos ex\u00f3ticos.", "label": 0}
{"id": 42831, "sentence": "Contrariamente, la multitudinaria concentraci\u00f3n popular volvi\u00f3 a acompa\u00f1ar los reclamos de Toledo, que promete una resistencia pac\u00edfica dentro y fuera del pa\u00eds \"contra la dictadura fujimorista\".", "label": 0}
{"id": 40570, "sentence": "La cifra es menor a la entrada habitual de un lunes de enero pero esta vez obedece a las fuertes lluvias .", "label": 0}
{"id": 41367, "sentence": "La misa que concelebraron tres curas, el mediod\u00eda del domingo, sell\u00f3 el\nsilencio en el que se sumergi\u00f3 la ciudad completa.", "label": 1}
{"id": 42937, "sentence": "Su compromiso con las instituciones democr\u00e1ticas, su denuncia frente a las actitudes autoritarias, el ejercicio del rol constitucional de informar y de expresarse sin la tutela oficial, lo han llevado a ser estigmatizado y perseguido por este Gobierno a trav\u00e9s de todo el aparato del Estado, que ya lleva m\u00e1s de 450 acciones directas e indirectas contra el Grupo.", "label": 0}
{"id": 42139, "sentence": "En una nueva se\u00f1al de acercamiento con los piqueteros, N\u00e9stor Kirchner recibi\u00f3 ayer al Movimiento de Trabajadores Desocupados An\u00edbal Ver\u00f3n, la agrupaci\u00f3n que integraban los dos militantes asesinados el 26 de junio de 2002 en la estaci\u00f3n Avellaneda.", "label": 0}
{"id": 40194, "sentence": "Alguien m\u00e1s habl\u00f3 de \u2018infiltrados\u2019.", "label": 0}
{"id": 42387, "sentence": "El conflicto por el Contrato de Primer Empleo que sumergi\u00f3 al pa\u00eds en una profunda crisis pol\u00edtica y social es el tema que domina la agenda de la prensa francesa.", "label": 0}
{"id": 40812, "sentence": "Digo que no hay un plan sistem\u00e1tico.", "label": 0}
{"id": 40636, "sentence": " \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un mundo sin mujeres?", "label": 0}
{"id": 42785, "sentence": "Adem\u00e1s, a la misma hora, pero a varios kil\u00f3metros de distancia, en Bariloche y en La Habana, Cuba, hubo manifestaciones similares para recordar a los 30 mil desaparecidos.", "label": 1}
{"id": 42409, "sentence": "La creciente tensi\u00f3n en el pa\u00eds lleg\u00f3 ayer a tal punto que la polic\u00eda dispers\u00f3 con gases lacrim\u00f3genos y chorros de agua a presi\u00f3n a unos 2000 manifestantes que atacaron con piedras y palos una barricada policial, al grito de \"\u00a1Bush terrorista!\"", "label": 1}
{"id": 41016, "sentence": "Se burla de la Justicia, al desconocer abiertamente el fallo de la Corte Suprema, seg\u00fan lo han ratificado todos los constitucionalistas del pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 41285, "sentence": "El ej\u00e9rcito ofreci\u00f3 a los manifestantes restantes la posibilidad de retirarse de Rabaa al Adawiya y declararon que ninguno que cumpliera con la ley ser\u00eda buscado.", "label": 0}
{"id": 40467, "sentence": "Seg\u00fan varios testigos en el lugar \u2013aunque la informaci\u00f3n no fue confirmada oficialmente--, el agresor habr\u00eda gritado \u201cAllahu Akbar\u201d (Dios es grande), el t\u00edpico mensaje de los ataques del terrorismo isl\u00e1mico.", "label": 1}
{"id": 42997, "sentence": "Pero le queda una herida abierta y riesgosa.", "label": 0}
{"id": 40502, "sentence": "Argentina argumenta que Uruguay autoriz\u00f3 unilateralmente la instalaci\u00f3n de esta pastera y Uruguay responde que cumpli\u00f3 con todos los pasos previstos; todav\u00eda est\u00e1 pendiente el inicio de la actividad de la espa\u00f1ola ENCE, mudada de Fray Bentos a Colonia y con una previsi\u00f3n de 500 mil toneladas anuales.", "label": 0}
{"id": 40249, "sentence": "En las conversaciones se analiz\u00f3 el inminente debate legislativo sobre las retenciones m\u00f3viles a la soja.", "label": 0}
{"id": 41137, "sentence": "Fue un mensaje contraproducente.Para ese entonces, claro, De la R\u00faa ya estaba definitivamente encerrado en su soledad.", "label": 0}
{"id": 40494, "sentence": "Cualquier estratega sabe que el poder m\u00e1s efectivo es el que no se percibe.", "label": 0}
{"id": 41688, "sentence": "Esto no fue verificado por las autoridades, pero muchas familias que estuvieron presentes en las protestas estaban todav\u00eda entre la multitud despu\u00e9s de los disparos de ayer y se reunieron bajo los \u00e1rboles.", "label": 1}
{"id": 40333, "sentence": "No es una prueba definitiva de que Cho haya estado en los dos sitios, pero sustenta esta hip\u00f3tesis, seg\u00fan Flinchum.", "label": 0}
{"id": 42322, "sentence": "Un gobernador, Jos\u00e9 Manuel de la Sota, que al menos hasta ahora brill\u00f3 por su ausencia, aunque no dud\u00f3 en mencionar a \u201clos j\u00f3venes que se enamoraron de las armas\u201d justo el mismo d\u00eda del arranque del juicio, abonando as\u00ed la teor\u00eda de los dos demonios, discurso que le cost\u00f3 el repudio de las organizaciones de derechos humanos.", "label": 0}
{"id": 40125, "sentence": "Si los tres poderes del Estado insisten en recorrer el camino de ida que sale del derecho internacional de los derechos humanos, no habr\u00e1 vuelta atr\u00e1s.", "label": 0}
{"id": 41273, "sentence": "Estall\u00f3 cuando sobrevolaba el Mar Negro.", "label": 0}
{"id": 42130, "sentence": "M\u00e1s tarde, el jefe del PO, Jorge Altamira, calific\u00f3 de \u201cacusaciones infames\u201d los cargos contra Escobar.", "label": 0}
{"id": 41443, "sentence": "Las avenidas fueron f\u00e1cilmente transitables en las horas pico, ante la ausencia total de colectivos.", "label": 0}
{"id": 41054, "sentence": "Si bien esta ma\u00f1ana circulaban algunos rumores acerca de que el celular del joven hab\u00eda sido activado tras su muerte, fuentes cercanas a la fiscal Martina Cedr\u00e9s, quien estar\u00e1 el frente de la causa hasta ma\u00f1ana que regresar\u00e1 el fiscal Sergio Rondoni Caffa, aseguraron que los peritos de Gendarmer\u00eda reci\u00e9n dar\u00e1n un informe a fines de esta semana o principios de la pr\u00f3xima.", "label": 0}
{"id": 40934, "sentence": "In\u00fatil es decir que todos los siervos temblorosos llevados ante mi amigo para que los interrogara ofrec\u00edan dar la vida y el alma por la figura paterna de la revoluci\u00f3n baazista que estaba junto a \u00e9l.", "label": 0}
{"id": 42009, "sentence": "\"El jurado tiene una pregunta y nosotros tenemos que mantener una breve conferencia con el juez\", hab\u00eda dicho Jones.", "label": 0}
{"id": 40380, "sentence": "Obama sostuvo que \"los derechos universales de reuni\u00f3n y libertad de expresi\u00f3n deben ser respetados\" y que Estados Unidos \"apoya a todos quienes buscan ejercer estos derechos\".", "label": 0}
{"id": 41642, "sentence": "Mientras el fen\u00f3meno creci\u00f3, el Gobierno de la Ciudad tiene una capacidad limitada para evitarlo, ya que en muchos casos se trata de viviendas privadas cuya situaci\u00f3n debe solucionar la Justicia.", "label": 0}
{"id": 41599, "sentence": "Las primeras universidades eran universales e ilimitadas con eruditos yendo y viniendo al norte y sur de los Alpes y de centros de aprendizaje cristianos a otros musulmanes.", "label": 0}
{"id": 43060, "sentence": "Con el 95,5% de los votos escrutados, Evo Morales \u200bobten\u00eda el 46,34%, contra el 37,17% de su principal rival, Carlos Mesa, una diferencia que dejaba al presidente a un pu\u00f1ado de votos para poder evitar una segunda vuelta.", "label": 0}
{"id": 42849, "sentence": "Ante la medida de fuerza, los telef\u00f3nicos de todo el pa\u00eds agrupados en la federaci\u00f3n nacional (Foeesitra) declararon un paro de 24 horas para el martes, con \"toma de servicios y abandono de tareas desde las 11 para marchar hacia los edificios de las empresas\", se\u00f1alaron a la agencia T\u00e9lam fuentes gremiales del interior.", "label": 1}
{"id": 42680, "sentence": "Tambi\u00e9n se\u00f1ala que entre los heridos figura Mart\u00edn Ludovico Marro, quien \"se encuentra internado en el Presbiterian Hospital de Manhattan recuper\u00e1ndose de las heridas sufridas, y encontr\u00e1ndose fuera de peligro seg\u00fan el parte m\u00e9dico oficial\".", "label": 0}
{"id": 41235, "sentence": "El ministro busc\u00f3 eludir la responsabilidad de su Gobierno en haber otorgado TBA a un grupo de vaciadores\u201d, dijo a P\u00e1ginaI12 Marcelo Ramal, del PO.", "label": 0}
{"id": 40829, "sentence": "Es decir, se comprometi\u00f3 con el testimonio, la historia y la imagen (como documentaci\u00f3n, como disparador de un proceso indagatorio, de investigaci\u00f3n).", "label": 0}
{"id": 41332, "sentence": "La pol\u00edtica exterior estadounidense se siente m\u00e1s a gusto con categor\u00edas de bien y mal que con los c\u00e1lculos de inter\u00e9s nacional de la diplomacia de gabinete europea.", "label": 0}
{"id": 40741, "sentence": "Si todo esto forma parte de las presiones bajo la mesa o si el norte mundial va m\u00e1s all\u00e1 del proclamado diferendo nuclear para inducir un recorte de la autonom\u00eda iran\u00ed y conformar a Riad o a Israel, el otro enemigo jurado de las conversaciones.", "label": 0}
{"id": 41297, "sentence": "Era Adela quien, con un rosario en la mano, caminaba por el pasillo de la iglesia, se acercaba para tocar la mano de una madre y con ese gesto tapaba el pase de un papelito con el lugar de futuro encuentro.", "label": 0}
{"id": 42058, "sentence": "Tras el impacto el motociclista perdi\u00f3 su casco y termin\u00f3 por dar con la cabeza en el asfalto.En cuanto a los asamble\u00edstas, que realizaron ayer la Quinta Marcha al Puente Internacional bajo el lema \"Salvemos al R\u00edo Uruguay\" (ver: \"Gigantesca marcha de los ambientalistas\") fueron consultados ayer por Clar\u00edn a ra\u00edz del accidente en el que perdi\u00f3 la vida el joven motociclista.Algunos de ellos se\u00f1alaron que el s\u00e1bado, \"la barrera de Arroyo Verde estuvo abierta varias horas y hoy domingo lo mismo, para permitir el paso de quienes estaban trabajando para la marcha, instalado equipos.A la hora del accidente hab\u00eda gente tanto sobre el puente como en el kil\u00f3metro 28.", "label": 1}
{"id": 42512, "sentence": "Recibi\u00f3 varias pu\u00f1aladas en los brazos, pero hubo dos cuchilladas mortales.", "label": 0}
{"id": 42561, "sentence": "Los escuadrones de artificieros hac\u00edan estallar explosivos para volar las minas que fueron sembradas en la vasta instalaci\u00f3n ubicada en el desierto del Sahara, a no mucha distancia de la frontera con Libia.", "label": 1}
{"id": 42368, "sentence": "El cambio de orden se produjo mientras las autoridades mexicanas parecen estar confusas y divididas en cuanto a su enfoque hacia la caravana, que a pesar de todo no cesa en su marcha.", "label": 0}
{"id": 42733, "sentence": "Mientras los t\u00e9cnicos de las corporaciones del campo ir\u00e1n a Agricultura, los presidentes de las c\u00e1maras meter\u00e1n presi\u00f3n con una marcha a la bas\u00edlica de Luj\u00e1n.", "label": 0}
{"id": 42918, "sentence": "JL: \u00bfC\u00f3mo pod\u00e9s estar en la Argentina y estar en contra de la propiedad privada?", "label": 0}
{"id": 40737, "sentence": "No s\u00e9 ni c\u00f3mo lleg\u00f3 hasta mi casa\u201d, cont\u00f3 su hermano.", "label": 0}
{"id": 41046, "sentence": "All\u00e1 vamos.", "label": 0}
{"id": 42461, "sentence": "La publicaci\u00f3n de cuyo consejo editorial fue despedida es \"El traductor: estudios en comunicaci\u00f3n intercultural\", un t\u00edtulo para saborear.", "label": 0}
{"id": 43230, "sentence": "Las negociaciones en el Congreso norteamericano se empantanaron tras el estallido del \"esc\u00e1ndalo de la parapol\u00edtica\" en Colombia, que vincul\u00f3 con paramilitares de ultraderecha a legisladores, militares, alcaldes, empresarios, funcionarios y ex funcionarios del actual gobierno.", "label": 0}
{"id": 43350, "sentence": "Por eso se tomaron decisiones dif\u00edciles.Lo mismo dir\u00e1 sobre otros pasajes dram\u00e1ticos de su gobierno.", "label": 0}
{"id": 42873, "sentence": "El alegato, cuya pol\u00e9mica hizo que la propia Deneuve pidiera disculpas, \u00bfpuede leerse como reacci\u00f3n a cierto punitivismo pacato que afecta al #Metoo?", "label": 0}
{"id": 41874, "sentence": "Y tras finalizar la carrera, se permiti\u00f3 citar al cantante Le\u00f3n Gieco.", "label": 1}
{"id": 42161, "sentence": "La muestra, que puede recorrerse en Proa, es un fragmento de la exposici\u00f3n original, curada por Judy Keller, Idurre Alonso y Rodrigo Alonso.", "label": 0}
{"id": 42906, "sentence": "En paralelo, los docentes tambi\u00e9n sostienen un acampe frente a la Legislatura, en Rawson, y hubo movilizaciones en diferentes ciudades patag\u00f3nicas.En ese contexto, el presidente del bloque de diputados provincial, Blas Meza Evans, confirm\u00f3 que se pedir\u00e1 la mediaci\u00f3n del obispo de Comodoro Rivadavia, Joaqu\u00edn Gimno Lahoz, para tratar de solucionar el conflicto y mediar entre las partes.", "label": 1}
{"id": 40629, "sentence": "Hasta aqu\u00ed resaltan las l\u00edneas que como v\u00edas f\u00e9rreas unen a las derechas cl\u00e1sicas argentinas de otras \u00e9pocas con esta que ahora gobierna.", "label": 0}
{"id": 41994, "sentence": "Espinoza y Urribarri estuvieron acompa\u00f1ados sobre el escenario por las diputadas nacionales Diana Conti y Carolina Gaillard; los referentes de la Corriente Nacional Mart\u00edn Fierro, Quito Arag\u00f3n, y de Descamisados, Marcelo K\u00f6enig, y dirigentes sindicales como Norberto Di Pr\u00f3spero (empleados legislativos), Jos\u00e9 Luis Casares (secretario general de la seccional Zona Norte de la CGT bonaerense), entre otros.", "label": 0}
{"id": 42056, "sentence": "All\u00ed hay un Estado Plurinacional porque se hizo una Asamblea Constituyente y la gente lo decidi\u00f3 as\u00ed.", "label": 0}
{"id": 41336, "sentence": "De acuerdo con el mapa de la futura concesi\u00f3n, las nuevas zonas deber\u00e1n respetar los l\u00edmites de las comunas.", "label": 0}
{"id": 40495, "sentence": "La m\u00e1s llamativa estuvo a cargo del abogado de Mubarak, Yosri Abdel Razeq.", "label": 0}
{"id": 42448, "sentence": "Es un estadounidense de 27 a\u00f1os y origen dominicano, que buscaba atacar comisar\u00edas, servicios postales y entidades del gobierno.", "label": 1}
{"id": 42587, "sentence": "El celebrado Mario Testino, fot\u00f3grafo fashionista, fue se\u00f1alado como acosador por modelos y asistentes.", "label": 0}
{"id": 41910, "sentence": "Polic\u00edas y efectivos de la milicia Basij, progubernamental, patrullaban las calles de Teher\u00e1n, particularmente los distritos comerciales c\u00e9ntricos.", "label": 0}
{"id": 41299, "sentence": "Fue cuando Diego Aconza esperaba la luz verde en el sem\u00e1foro de 7 y 46, subido a su motito DKW, y de pronto se le vinieron encima ente 20 y 30 motos que lo arrastraron casi media cuadra por el pavimento.", "label": 0}
{"id": 40314, "sentence": "El circuito de Bush no incluy\u00f3 a la Argentina, que fue escenario de un promocionado acto del principal enemigo de Estados Unidos en la regi\u00f3n: el presidente de Venezuela, Hugo Ch\u00e1vez.", "label": 0}
{"id": 41074, "sentence": "\u00c9sos fueron los tonos elegidos para aunar el reclamo de #NiUnaMenos.", "label": 0}
{"id": 40711, "sentence": "Hab\u00eda vallas y unos cincuenta polic\u00edas custodiaban la entrada.", "label": 0}
{"id": 42047, "sentence": "Est\u00e1 entrenado para la guerra de guerrillas, su cuerpo ha resistido la instrucci\u00f3n y es un integrante m\u00e1s del Movimiento 26 de Julio.", "label": 0}
{"id": 40052, "sentence": "Estoy ac\u00e1 por la lucha de la equidad de g\u00e9nero, pero me da l\u00e1stima ver la plaza politizada.", "label": 0}
{"id": 40869, "sentence": "\u00bfPuede haber algo m\u00e1s trascendente que sacar de la Casa de Gobierno a quien viola las leyes de la rep\u00fablica?", "label": 0}
{"id": 41399, "sentence": "- El ataque fue percibido por el sargento D\u00edaz que estaba durmiendo en un lugar contiguo.", "label": 0}
{"id": 41922, "sentence": "Por m\u00e1s empe\u00f1o que el Gobierno ponga en intimidar tampoco lograr\u00e1 borrar la extraordinaria protesta popular de hace una semana contra la corrupci\u00f3n y en defensa de una justicia independiente.", "label": 1}
{"id": 43077, "sentence": "en su lucha contra el terrorismo.", "label": 0}
{"id": 42276, "sentence": "Hace 12 a\u00f1os que el movimiento sindical tiene paritarias libres y es la primera vez que sucede eso en la historia de la Argentina; el Consejo del Salario funciona a\u00f1o tras a\u00f1o de manera ininterrumpida; se generaron m\u00e1s de cinco millones de puestos de trabajo que, adem\u00e1s del beneficio que signific\u00f3 para la clase trabajadora, le vali\u00f3 al sindicalismo una recuperaci\u00f3n de volumen y protagonismo en la sociedad.", "label": 0}
{"id": 40671, "sentence": "Cerca de mil personas se congregaron en la Legislatura Porte\u00f1a.", "label": 1}
{"id": 40237, "sentence": "El 30 de abril pasado se cumplieron 25 a\u00f1os de la tarde en que, por primera vez, catorce madres intentaron ser atendidas en la Casa de Gobierno; no lo lograron, pero se quedaron reunidas en la Plaza.", "label": 1}
{"id": 42724, "sentence": "De manera tal que este paro no tiene nada que ver con los intereses reales de los trabajadores.", "label": 0}
{"id": 43309, "sentence": "Un d\u00eda antes, el martes, el vocero del Departamento de Estado afirm\u00f3 que en Brasil se respetan las instituciones y respondi\u00f3 que no ten\u00eda ning\u00fan comentario que hacer cuando le preguntaron sobre el contenido de las grabaciones hechas por Sergio Machado en su papel de \u201cdelator premiado\u201d.", "label": 0}
{"id": 43083, "sentence": "Desde\nque se instal\u00f3 en la Casa Rosada la coalici\u00f3n que\nemergi\u00f3 por voluntad popular, desisti\u00f3 de su plataforma\nelectoral para perseguir en vano la aprobaci\u00f3n del FMI y\nde sus seguidores.", "label": 0}
{"id": 42829, "sentence": "En la respuesta segunda al juez, en el punto C, Schenone contest\u00f3 a la pregunta sobre las bases de datos con las que cuenta Gendarmer\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42404, "sentence": "La protesta callejera se desarrollaba ruidosa en el centro de la ciudad pero dentro de marcos de contenci\u00f3n previstos por los dirigentes.", "label": 1}
{"id": 40151, "sentence": "Dijo que pudo haberse tratado de un ataque terrorista.", "label": 0}
{"id": 42374, "sentence": "Fue por una operaci\u00f3n policial de la ONU para desalojar a los serbios que ocupaban dos de sus tribunales de Mitrovica.", "label": 1}
{"id": 42982, "sentence": "La empresa dice que no la afectan los cortes de ruta.", "label": 1}
{"id": 42794, "sentence": "Como el que habita De la R\u00faa, al fin y al cabo un pol\u00edtico que desde hace diez a\u00f1os pelea, solo, en c\u00edrculos, por recuperar, aunque sea en parte, la mirada piadosa de los otros.", "label": 0}
{"id": 40925, "sentence": "Fue una actuaci\u00f3n para Cristina y para levantar el \u00e1nimo de la tribuna.", "label": 0}
{"id": 40443, "sentence": "Pero, fundamentalmente, P\u00e9rez mostr\u00f3 que tambi\u00e9n en las elecciones presidenciales y en el ballottage de 2015, entre Mauricio Macri y Daniel Scioli, los primeros telegramas que se cargaron fueron favorables a Cambiemos y que luego el kirchnerismo achic\u00f3 diferencias.", "label": 0}
{"id": 40643, "sentence": "El Partido Popular con un Mariano Rajoy dispuesto a \u201climpiar todo\u201d, llega a fines del 2011 con un paquete que incluye la reforma laboral, subas del IVA y recortes generalizados en salud y educaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40908, "sentence": "Trump ha calificado a los migrantes de \u201ccriminales\u201d y acusa a la caravana de impulsar una \u201cinvasi\u00f3n\u201d.", "label": 0}
{"id": 41806, "sentence": "Surge entonces la curadur\u00eda por default que, amparada en la pedagog\u00eda, reedita, reencuadra, retoca y presenta las obras de tal manera que ya nada tienen que ver con lo que alguna vez quiso el artista.", "label": 0}
{"id": 42646, "sentence": "Analizan presentarse en las elecciones presidenciales del pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "label": 0}
{"id": 42793, "sentence": "Para ejemplo, mostraron al Grupo Vila-Manzano que recibe un 900% m\u00e1s de publicidad oficial y que antes se manifestaba en contra de la Ley de Medios.", "label": 0}
{"id": 42929, "sentence": "\"No dejemos que nos confundan: estamos hartos de ella, (pero) son lo mismo, son m\u00e1s de lo mismo.", "label": 0}
{"id": 40065, "sentence": "M\u00e1s de 800 centroamericanos de la Caravana del Migrante entraron durante la ma\u00f1ana de ayer a la ciudad de Tijuana, en M\u00e9xico, y se instalaron en el Parque de la Amistad.", "label": 0}
{"id": 41724, "sentence": "Aun si el ej\u00e9rcito se hubiera enfrentado a disparos y bombas de petr\u00f3leo, una investigaci\u00f3n objetiva ser\u00e1 necesaria para saber si la escala y la ferocidad de la respuesta eran justificadas.", "label": 1}
{"id": 42978, "sentence": "Bush ya pidi\u00f3 al Congreso 3900 millones de d\u00f3lares en el marco del Plan Colombia II para mantener su apoyo durante los pr\u00f3ximos siete a\u00f1os, pero enfrenta la fuerte oposici\u00f3n de los dem\u00f3cratas, que exigen mejoras en materia de derechos humanos por parte del gobierno de Uribe.", "label": 0}
{"id": 40211, "sentence": "En tanto, continuaba la movilizaci\u00f3n popular alrededor de una serie de\ncarpas instaladas en la c\u00e9ntrica plaza correntina de 25 de Mayo.", "label": 1}
{"id": 42238, "sentence": "Cuando logre depositarlos -con ayuda de la Casa Rosada- la gobernadora deber\u00e1 salir a buscar financiamiento para comenzar a pagar los sueldos del pr\u00f3ximo mes.", "label": 0}
{"id": 42730, "sentence": "Habr\u00e1 que esperar el resultado de las negociaciones que encrespan en Ginebra las espaldas de los \u00faltimos se\u00f1ores feudales de esta era.", "label": 0}
{"id": 40385, "sentence": "El Foro Empresarial, al que asistieron casi mil hombres de negocios del hemisferio, entreg\u00f3 sus sugerencias a la cumbre ministerial, que hoy cerrar\u00e1 su reuni\u00f3n en la Canciller\u00eda argentina con un documento borrador que ser\u00e1 analizado por los presidentes americanos en Quebec, Canad\u00e1, del 20 al 22 de abril.", "label": 0}
{"id": 43143, "sentence": "Su cad\u00e1ver fue arrojado camino a Chacras de la Merced\u201d en las afueras de la ciudad.", "label": 0}
{"id": 43016, "sentence": "Bajo la consigna \"La Quemita no se toca\", los simpatizantes del Globo acudieron a la puerta de la Legislatura para insistir con el tratamiento de la iniciativa del diputado Daniel Amoroso para extender la concesi\u00f3n de las seis hect\u00e1reas delimitadas por las calles Lacarra, Balbastro y Casta\u00f1ares.", "label": 1}
{"id": 40758, "sentence": "Alivio de las familias de los muertos Cierta alegr\u00eda: se emocionaron al o\u00edr la sentencia que tanto esperaban para calmar, de alguna manera, el dolor por las p\u00e9rdidas.", "label": 0}
{"id": 43356, "sentence": "De Narv\u00e1ez resalt\u00f3 adem\u00e1s que \"ahora nos encontramos con un intendente que es m\u00e1s de lo mismo.", "label": 0}
{"id": 40077, "sentence": "Una alta fuente de la Canciller\u00eda le dijo a Clar\u00edn que \"es una excusa rid\u00edcula que se nos acuse de injerencia en asuntos internos, cuando la Justicia acus\u00f3 a diversos funcionarios iran\u00edes que est\u00e1n con pedido de captura de Interpol\".La nominaci\u00f3n de Vahidi como nuevo ministro de Defensa suscit\u00f3 el viernes el repudio generalizado de los tres poderes del Estado argentino y de la comunidad jud\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42546, "sentence": "JL: Pero por un lado quer\u00e9s que el Estado est\u00e9 y por otro lado no... JH: Yo quiero que se respeten nuestros derechos.", "label": 0}
{"id": 43290, "sentence": "Las manifestaciones han pulsado la politizaci\u00f3n: desde el reclamo contra la violencia \u2013\u201cvivas nos queremos\u201d es la forma de nombrar que en el pa\u00eds cada d\u00eda ocurre un femicidio y que el aborto es la principal causa de muerte materna\u2013 hasta la discusi\u00f3n de lo que entendemos por trabajo, eje del pr\u00f3ximo paro internacional del 8 de marzo, D\u00eda Internacional de la Mujer.", "label": 0}
{"id": 42014, "sentence": "Un llamado para inspirar al general\" El general Jorge Zamudio le daba vueltas y vueltas al texto, pero la versi\u00f3n no lo conformaba para nada.", "label": 0}
{"id": 42813, "sentence": "De esta manera, los gobiernos de Cristina Kirchner y de Mahmud Ahmadinejad siguen al pie de la letra el plan dise\u00f1ado hace tiempo pero oficializado el pasado 27 de setiembre en Nueva York por los cancilleres H\u00e9ctor Timerman y Ali Akbar Salehi.", "label": 0}
{"id": 41159, "sentence": "Muchos automovilistas tocan bocina y saludan.", "label": 1}
{"id": 43068, "sentence": "Nunca he visto algo as\u00ed, ni aun durante la primera revoluci\u00f3n, de enero de 2011.", "label": 1}
{"id": 42304, "sentence": "Este gravamen es el eje del reclamo del sindicato petrolero de Santa Cruz, que el martes \u00faltimo desat\u00f3 una revuelta gremial en la localidad santacruce\u00f1a de Las Heras que termin\u00f3 con el asesinato del suboficial de polic\u00eda Jorge Sayago y con 10 efectivos heridos.", "label": 1}
{"id": 40842, "sentence": "\u00bfCu\u00e1n cierta su sensaci\u00f3n de culpa por aquellos d\u00edas de derrumbe?", "label": 0}
{"id": 41856, "sentence": "En otros puntos la polic\u00eda oblig\u00f3 a las camionetas sobrecargadas a dejar a los migrantes.", "label": 0}
{"id": 40870, "sentence": "Desde la sede de Trabajo, los representantes se trasladar\u00e1n a un sal\u00f3n en Jaramillo al 3.000, donde se llevar\u00e1 a cabo, a partir de las 19, la asamblea en la que les comunicar\u00e1n a los pilotos los resultados del encuentro que busca destrabar el conflicto.", "label": 0}
{"id": 40269, "sentence": "JH: Tenemos los documentos de la truchada que hicieron los ingleses en 1928.", "label": 0}
{"id": 42342, "sentence": "Una, en la boca, que pr\u00e1cticamente le destroz\u00f3 el maxilar; la otra le quebr\u00f3 una costilla.", "label": 0}
{"id": 42287, "sentence": "All\u00e1 lejos, se pudo codear con otros ex hombres de Estado, que lo hacen sentir importante o le recuerdan que alguna vez fue importante.", "label": 0}
{"id": 42692, "sentence": "Desde la Casa Rosada avalaron sus dichos, aunque tambi\u00e9n hubo correcciones.", "label": 0}
{"id": 41342, "sentence": "El polic\u00eda Gonzalo Kapp, autor de los disparos, tiene su casa a unas cuatro cuadras de los Rotella y su hija conoc\u00eda a Lucas .", "label": 0}
{"id": 40577, "sentence": "e Ir\u00e1n, influye de formas diferentes en el destino de estos dos enormes rivales regionales.", "label": 0}
{"id": 40500, "sentence": "Rechaz\u00f3 tambi\u00e9n una relaci\u00f3n entre los hechos de violencia y el aumento a los maestros que otorg\u00f3 la Naci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40754, "sentence": "\u201cParece que en un momento vieron un patrullero que pasa y pega la vuelta.", "label": 0}
{"id": 42059, "sentence": "No es casual que en este piso se hable del valor de la im\u00e1genes en la construcci\u00f3n de la patria.", "label": 0}
{"id": 42743, "sentence": "Para ellos en Baradero las cosas no podr\u00e1n seguir como si no hubiera pasado nada.", "label": 0}
{"id": 41978, "sentence": "\"Hay gente que verifica las identificaciones de los soldados que quieren abordar el autob\u00fas\", explic\u00f3 un vocero del Ej\u00e9rcito.", "label": 0}
{"id": 42683, "sentence": "Los docentes de la provincia de Chubut est\u00e1n llevando adelante un acampe en la playa de tanques de reserva de combustibles de YPF ubicada en Comodoro Rivadavia que funciona como distribuidora para las ciudades ubicadas al sur de la provincia y el noroeste de Santa Cruz.", "label": 1}
{"id": 41633, "sentence": "Unas dos horas m\u00e1s tarde se produjo otro tiroteo en el lado opuesto del campus de la Universidad Polit\u00e9cnica de Virgina, en el que murieron otras 30 personas.", "label": 0}
{"id": 41929, "sentence": "Y se reuni\u00f3 con el presidente de la Corte Suprema, Ricardo Lorenzetti.", "label": 0}
{"id": 40669, "sentence": "Aparentemente, algo as\u00ed ocurri\u00f3 el s\u00e1bado a la madrugada, s\u00f3lo que esta vez termin\u00f3 en tragedia.", "label": 0}
{"id": 40489, "sentence": "No s\u00e9 por qu\u00e9 hicieron esto, pero fue deliberado.", "label": 0}
{"id": 40459, "sentence": "El atentado es el acto de violencia m\u00e1s grave en Gaza desde que Israel y Hamas acordaran un alto el fuego, en junio.", "label": 1}
{"id": 40712, "sentence": "La misma no quiso decir el d\u00eda, y en las oficinas del canciller H\u00e9ctor Timerman no informan al respecto.", "label": 0}
{"id": 42295, "sentence": "Massa asegur\u00f3 que su funci\u00f3n ser\u00e1 \"trabajar en todas las \u00e1reas\" del Gobierno, \"articulando el funcionamiento del Estado\".", "label": 0}
{"id": 42035, "sentence": "No esperemos hasta que sea tarde\u201d, se\u00f1al\u00f3.", "label": 0}
{"id": 42446, "sentence": "\u2014\u00bfPero aceptan venderlo a EE.UU.?", "label": 0}
{"id": 42844, "sentence": "Los hackers difundieron im\u00e1genes y supuestos mensajes del Estado Isl\u00e1mico.", "label": 1}
{"id": 42671, "sentence": "Seg\u00fan su hermano, desde su detenci\u00f3n tiene costillas rotas y hemorragias internas.", "label": 0}
{"id": 42917, "sentence": "Un ciudadano estadounidense fue detenido hoy por las autoridades de Nueva York mientras preparaba un atentado con bombas caseras contra la polic\u00eda, servicios postales y entidades del gobierno, inform\u00f3 el alcalde Michael Bloomberg.", "label": 1}
{"id": 42702, "sentence": "S\u00f3lo de nuestro lado.", "label": 0}
{"id": 42127, "sentence": "El violeta simboliza los golpes, la agresi\u00f3n f\u00edsica que sufrimos, pero tambi\u00e9n es el color de la lucha.", "label": 0}
{"id": 43277, "sentence": "Se han instalado bases terroristas en varios pa\u00edses, pero en general en zonas donde los gobiernos pod\u00edan negar cre\u00edblemente tener control sobre ellas o donde estos realmente no lo ten\u00edan, tales como Yemen, Somalia y quiz\u00e1 Indonesia e Ir\u00e1n.", "label": 0}
{"id": 42211, "sentence": "La situaci\u00f3n no resulta del todo adversa para Toledo.", "label": 0}
{"id": 40853, "sentence": "Tambi\u00e9n cre\u00f3 la Autoridad Federal de Servicios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual (AFSCA), como \u00f3rgano de aplicaci\u00f3n y control.", "label": 0}
{"id": 40820, "sentence": "Le Parisien sostiene que \u201cm\u00e1s all\u00e1 del movimiento anti CPE, la juventud quiere hacer o\u00edr su voz\u201d.", "label": 0}
{"id": 40139, "sentence": "Sin embargo, durante un gran operativo de todas las comisar\u00edas distritales el predio ubicado frente al Frigor\u00edfico Penta fue violentamente desalojado.", "label": 0}
{"id": 41779, "sentence": "El mundo de la Guerra Fr\u00eda reflejaba cierta uniformidad entre ambas partes en la evaluaci\u00f3n del riesgo.", "label": 0}
{"id": 42781, "sentence": "Los cazadores de brujas,\nen su mediocridad, creen que la presencia de la pol\u00edtica\nen la base social envenena el medio ambiente, cuando en realidad\nes la \u00fanica expectativa abierta para la democracia porque\nreconcilia a la gente com\u00fan con las representaciones org\u00e1nicas.", "label": 0}
{"id": 43289, "sentence": "Ellos, que supieron ganar la confianza p\u00fablica expresada\nen millones de votos, deber\u00edan saber cu\u00e1l es la salida\na las falsas opciones.", "label": 0}
{"id": 40290, "sentence": "Originalmente surgido de los femicidios, el lema tambi\u00e9n fue un trampol\u00edn a las tensiones en los cruces entre g\u00e9nero y protesta social.", "label": 0}
{"id": 41061, "sentence": "Por un lado, los docentes pretenden aumentos salariales que se ajusten al avance inflacionario, como vienen reclamando, y por el otro, el Ministerio precisa de la colaboraci\u00f3n de los distintos gremios para lograr completar los 180 d\u00edas de clases.", "label": 0}
{"id": 41505, "sentence": "Ni los planes de austeridad ni el cheque de 2.500 euros por cada nuevo hijo ni la rebaja en los impuestos hab\u00edan logrado frenarla.", "label": 0}
{"id": 40254, "sentence": "Despu\u00e9s de todo, \u00bfpara qui\u00e9n se hac\u00edan esos videos?", "label": 0}
{"id": 43253, "sentence": "Pero el terrorismo de hace dos d\u00e9cadas era de naturaleza diferente.", "label": 0}
{"id": 40635, "sentence": "La solicitada recuerda a continuaci\u00f3n que \u201cel juez presenta documentos hasta ahora desconocidos\u201d, entre los que se destaca \u201cel hallazgo en la fiscal\u00eda especial de la causa AMIA de dos escritos judiciales id\u00e9nticos \u2013firmados por el fallecido Fiscal Nisman y fechados en los meses de diciembre de 2014 y enero de 2015\u2013, nunca presentados\u201d, en los que se \u201csolicitaba al Poder Ejecutivo que remitiera al Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas un pedido de conminaci\u00f3n de la Rep\u00fablica de Ir\u00e1n a fin de que detenga y extradite a sus nacionales acusados por el atentado terrorista\u201d.", "label": 1}
{"id": 43280, "sentence": "Al despedirse de Fidel Castro, escribi\u00f3: \u201cHasta la victoria siempre\u201d.", "label": 0}
{"id": 41274, "sentence": "\u2013El problema del Impuesto a las Ganancias s\u00f3lo puede resolverse con una reforma tributaria integral que cambie la orientaci\u00f3n de todo el sistema para que los que tienen m\u00e1s paguen m\u00e1s: hay que avanzar con impuestos a la renta financiera, a la extracci\u00f3n minera, a los terratenientes, a los grupos concentrados del sector financiero que especulan con transacciones en d\u00f3lares y en ese contexto, resolver el tema del Impuesto a las Ganancias modificando las escalas y modificando las al\u00edcuotas para que sea definitivamente un impuesto que recaiga sobre los sectores que m\u00e1s ganan.", "label": 0}
{"id": 41968, "sentence": "Y era f\u00e1cil, al mirar esas im\u00e1genes del sadismo de Hussein, suponer que los iraqu\u00edes estar\u00edan agradecidos con nosotros esta semana.", "label": 0}
{"id": 43311, "sentence": "Organizaciones sociales se manifestaron en diversos puntos del pa\u00eds para reclamar \u201cpor trabajo y salarios dignos para los trabajadores y trabajadoras cooperativistas, por una ley de emergencia efectiva y que termine con la precarizaci\u00f3n laboral, por igualdad para todxs los trabajadorxs y no para la baja de salarios\u201d.", "label": 1}
{"id": 41987, "sentence": "La \u00faltima vez que el vice, ahora convertido en presidente, fue a elecciones por las suyas obtuvo 99.000 votos.", "label": 0}
{"id": 40864, "sentence": "Y a su alrededor la gente asiente,\nse saluda con dos besos como es costumbre y pasan el domingo en el \u00fanico sitio de esta\nciudad desierta en el que el calor de la gente devuelve la vida al pulso ciudadano.", "label": 0}
{"id": 41425, "sentence": "La tradici\u00f3n se origina en Lis\u00edstrata, una pieza teatral del griego Arist\u00f3fanes, donde las mujeres rechazan acostarse con sus hombres hasta que no termine la guerra del Peloponeso.", "label": 0}
{"id": 40926, "sentence": "JH: Esas son luchas entre imperialistas.", "label": 0}
{"id": 42283, "sentence": "\"Usted necesita enfrentar al enemigo de la mejor manera posible\", sugieren los organizadores a las mujeres patriotas en su sitio web.", "label": 0}
{"id": 40803, "sentence": "En estos\nfrentes radica, sin duda, cualquier posibilidad de resistencia al\nprograma conservador.", "label": 0}
{"id": 41667, "sentence": "Los antecedentes de Teresa Rodr\u00edguez de Neuqu\u00e9n (asesinada\npor la represi\u00f3n oficial aunque la bala fuera de un calibre\ndistinto al de las armas reglamentarias) y los cr\u00edmenes en\nCorrientes, a\u00fan impunes, que inauguraron la actual administraci\u00f3n,\nm\u00e1s los cortes de ruta que se multiplican en el pa\u00eds,\nson huellas precedentes de un reguero que nadie sabe c\u00f3mo\npuede terminar.", "label": 0}
{"id": 40713, "sentence": "El resto de los clientes va de los absortos en la pantalla que muestra la tribuna en el partido que Gimnasia le gan\u00f3 a Boca a los que miran con franca desaprobaci\u00f3n la variopinta humanidad que se va reuniendo.", "label": 1}
{"id": 43103, "sentence": "La microfonista Ariana Charr\u00faa denunci\u00f3, ante la empresa en la que trabaja, el acoso sexual que sufri\u00f3 con el conductor radial Ari Paluch.", "label": 0}
{"id": 41794, "sentence": "\u201cEl conflicto empez\u00f3 hace varios d\u00edas, con la polic\u00eda amedrentando con balaceras junto con gente de la compa\u00f1\u00eda Tierras del Sud, piedras del lado de adentro, balas desde afuera \u2013expres\u00f3 Federico Vercelli, de la APDH\u2013.", "label": 1}
{"id": 42157, "sentence": "Lo hizo recientemente en Irak.", "label": 0}
{"id": 40681, "sentence": "El caso Weinstein ampli\u00f3 la discusi\u00f3n sobre las diferentes formas de coacci\u00f3n y sometimiento que viven las mujeres para conseguir y mantener un trabajo, y para ascender en una profesi\u00f3n; en otras palabras, las condiciones de la brecha salarial, incluso en el star system.", "label": 0}
{"id": 42022, "sentence": "\"Queremos evitar que se pudiera politizar el tema pues la realidad es que la transparencia del proceso por el cual ha accedido la concursante Alejandra Lazzaro es la m\u00e1s aut\u00e9ntica garant\u00eda para su llegada, resultando esta profesional la de mejor performance.", "label": 0}
{"id": 41056, "sentence": "Proa 21 \u2013coordinada por Santiago Bengolea\u2013 tiene dos pisos: el superior estar\u00e1 dedicado a una radio online \u201cy otros proyectos que estamos delineando\u201d, comenta Rosenberg.", "label": 0}
{"id": 42019, "sentence": "Soy mapuche.", "label": 0}
{"id": 41530, "sentence": "El pr\u00f3ximo paso estar\u00e1 en manos del juez Oyarbide y el fiscal Pollicita.", "label": 0}
{"id": 41003, "sentence": "\"Cuestionar eso es un acto de voluntarismo sin sentido, es criticar lo que no se puede criticar\", expres\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41055, "sentence": "M\u00e1s tarde, y despu\u00e9s de estar desmayada y tendida sobre \u201cuna colchoneta sucia y h\u00fameda\u201d, S\u00e1nchez fue trasladada a la c\u00e1rcel del barrio San Mart\u00edn, la UP1.", "label": 0}
{"id": 40388, "sentence": "En tanto, varios enfrentamientos se registraron ayer en la zona donde, en la v\u00edspera, hab\u00edan mantenido negociaciones emisarios gubernamentales y los rebeldes.", "label": 1}
{"id": 40208, "sentence": "\"La direcci\u00f3n del disparo y la distancia no corresponden con el lugar de la explosi\u00f3n del avi\u00f3n ni en la pr\u00e1ctica ni en la teor\u00eda\", dijo y agreg\u00f3: \"Todos los blancos de los proyectiles utilizados durante el ejercicio fueron registrados por los dispositivos correspondientes y se sabe que alcanzaron sus objetivos\".", "label": 0}
{"id": 43003, "sentence": "Su estrategia es demostrar que lleg\u00f3 con vocaci\u00f3n de resolver problemas, para lo cual aspira a ubicar el di\u00e1logo en frecuencia t\u00e9cnica y sacarlo de la turbulencia pol\u00edtica.", "label": 0}
{"id": 40884, "sentence": "Sin embargo, tambi\u00e9n concedi\u00f3 que \u201clos argentinos el a\u00f1o que viene no vamos a dar un paso atr\u00e1s si alguno de nosotros gobierna el pa\u00eds\u201d.", "label": 0}
{"id": 41989, "sentence": "Aqu\u00ed, los detalles.", "label": 0}
{"id": 40229, "sentence": "Ni contra la Polic\u00eda ni contra el hombre que lo mat\u00f3 ni contra su familia porque Lucas no era as\u00ed.", "label": 0}
{"id": 40049, "sentence": "\u201cEl chico que estaba con \u00e9l dice que escuch\u00f3 tres tiros y reci\u00e9n despu\u00e9s Lucas encendi\u00f3 la moto y pudo irse.", "label": 0}
{"id": 42257, "sentence": "No sin dificultades se consegu\u00edan en librer\u00edas.", "label": 0}
{"id": 42631, "sentence": "Mientras tanto, la vicejefa Cecilia Felgueras volaba junto al canciller Adalberto Rodr\u00edguez Giavarini hacia el Foro de Davos, cumbre del poder ec\u00f3nomico mundial, que la eligi\u00f3 una de los diez j\u00f3venes l\u00edderes de los pr\u00f3ximos a\u00f1os", "label": 0}
{"id": 42568, "sentence": "Es una fuerte cr\u00edtica de las acciones de Sharon en Cisjordania.", "label": 0}
{"id": 41143, "sentence": "CTERA fue otro de los sindicatos que adhiri\u00f3 al paro nacional.", "label": 0}
{"id": 43298, "sentence": "Yo era cat\u00f3lica.", "label": 0}
{"id": 42972, "sentence": "Gonz\u00e1lez Taboada enfrenta un pedido de jury por su accionar en la desaparici\u00f3n en 2003 de un estudiante (Sergio Avalos) a la salida de un boliche.", "label": 0}
{"id": 41627, "sentence": "\"Existe la voluntad pol\u00edtica del presidente Kirchner de revisar ese m\u00ednimo, pero \u00e9l evaluar\u00e1 los tiempos\", dijo una fuente del entorno presidencial.", "label": 0}
{"id": 40262, "sentence": "En su informe al magistrado, el titular de la Gendarmer\u00eda, H\u00e9ctor Schenone, no se limit\u00f3 a explicar qu\u00e9 se hizo en el caso de Kraft o c\u00f3mo se act\u00faa en el caso de conflictos sociales, sino que enumer\u00f3 todos los programas que tiene la fuerza.", "label": 0}
{"id": 43178, "sentence": "Hay un cartel que atraviesa la Avenida de Mayo debajo del cual desfilan todos los manifestantes.", "label": 1}
{"id": 41963, "sentence": "El gobierno dijo inicialmente que 32 extremistas y 23 rehenes hab\u00edan perdido la vida y que era previsible un aumento en el n\u00famero de muertos.", "label": 0}
{"id": 42998, "sentence": "Roberto Guareschi, secretario de Redacci\u00f3n de Clar\u00edn, asegur\u00f3: \"La persona que realiz\u00f3 esta amenaza logr\u00f3 perjudicarnos, porque el diario va a salir mucho m\u00e1s tarde\", se lament\u00f3.", "label": 1}
{"id": 40912, "sentence": "\"Jos\u00e9 era un hombre de trabajo que no sab\u00eda otra cosa que atender su panader\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42430, "sentence": "Soy conservador, s\u00ed.", "label": 0}
{"id": 42676, "sentence": "Le piden que cuente de la crisis argentina y que la compare con la griega.", "label": 0}
{"id": 40989, "sentence": "M\u00e1s tarde, el secretario general del organismo, Luis Almagro, acept\u00f3 la invitaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41438, "sentence": "Hay tambi\u00e9n un parnaso de \u00eddolos populares donde Moria es m\u00e1s grande que Sarmiento y Cristina m\u00e1s que Rodrigo.", "label": 0}
{"id": 43343, "sentence": "La primera informaci\u00f3n sobre los incendios que recibi\u00f3 Randazzo le lleg\u00f3 a trav\u00e9s del intendente de Merlo, Ra\u00fal Othaceh\u00e9.", "label": 1}
{"id": 40691, "sentence": "El domingo pasado, en el episodio estreno, el cap\u00edtulo protagonizado por Bart y Homero termin\u00f3 con una imagen donde Maggie Simpson sostiene una bandera con la leyenda \u201cJe suis Charlie\u201d.", "label": 0}
{"id": 43283, "sentence": "El IVA lo paga el que cobra un plan social en la misma proporci\u00f3n que el que tiene fondos en los para\u00edsos fiscales.", "label": 0}
{"id": 41002, "sentence": "Pero viene atado a medidas extremas de austeridad y decisiones que ya no se tomar\u00e1n en Madrid sino en Bruselas bajo la fr\u00eda mirada de bur\u00f3cratas noreuropeos.", "label": 0}
{"id": 43301, "sentence": "Con el estacionamiento medido en los barrios, pasar\u00e1n a la historia los vendedores de tarjetas en zonas comerciales como Caballito, Belgrano y Palermo.", "label": 0}
{"id": 40399, "sentence": "Ejercicio de nuestros derechos pol\u00edticos y territoriales: nosotros somos espirituales.", "label": 0}
{"id": 43206, "sentence": "Mala praxis Se\u00f1or Director: \"La presente est\u00e1 dirigida a dar respuesta a la senadora Liliana Negre de Alonso publicada en este diario recientemente, y ante la no concreci\u00f3n de nuestro pedido de entrevista para acercarle nuestras propuestas en la materia que nos ocupa.", "label": 0}
{"id": 40094, "sentence": "Durante m\u00e1s de dos a\u00f1os este \"ritual\" nocturno de los motoqueros fue un trastorno para vecinos, comerciantes y autoridades platenses.", "label": 0}
{"id": 41206, "sentence": "\"Vamos a caminar, \u00bfverdad?", "label": 0}
{"id": 41924, "sentence": "En la visi\u00f3n de Riad la cuesti\u00f3n central es que no sea de Ir\u00e1n la mano que acune este interminable desconcierto regional.", "label": 0}
{"id": 41205, "sentence": "Pero Katz no se limita, con su obra a se\u00f1alar los fracasos de las revoluciones, sino que va m\u00e1s all\u00e1: el proceso dur\u00f3 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 42296, "sentence": "Durante los \u00faltimos d\u00edas, se produjo una escalada de tensi\u00f3n verbal en la escena pol\u00edtica que puede augurar nuevos disturbios callejeros.", "label": 0}
{"id": 41257, "sentence": "\u201cNo voy a hablar de eso.", "label": 0}
{"id": 43141, "sentence": "El mandatario les dio su respaldo a las Fuerzas Armadas y dijo que \u201cno es tiempo de ambig\u00fcedades, hay que tomar partido\u201d.", "label": 0}
{"id": 42184, "sentence": "La campa\u00f1a, llamada \"No se lo d\u00e9 a un ruso\", busca frenar los apetitos rusos por el territorio ucraniano y llamar la atenci\u00f3n por sus acciones en Crimea.", "label": 1}
{"id": 41167, "sentence": "Cinco argentinos oriundos de Rosario murieron hoy en el atentado terrorista m\u00e1s sangriento desde el 11 de septiembre del 2001 en Nueva York, cuando un hombre montado en una poderosa camioneta se subi\u00f3 a una bicisenda y embisti\u00f3 a mansalva a peatones y ciclistas.", "label": 1}
{"id": 41781, "sentence": "La importancia existencial de esa cuesti\u00f3n se not\u00f3 en marzo de 2011 cuando la corona de Riad despach\u00f3 un gigantesco ej\u00e9rcito hacia el cercano principado de Bahrein para sostener el trono de Hamad Bin Isa bin Salman acorralado por la furia republicana popular que demandaba el paso del feudalismo a una democracia con instituciones e igualdad.", "label": 0}
{"id": 40542, "sentence": "Se separa del grupo, quiere hablar porque hizo un seguimiento y tiene m\u00e1s informaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41506, "sentence": "La medida sindical provoc\u00f3 la reacci\u00f3n de las empresas que r\u00e1pidamente cancelaron cerca de treinta vuelos y otros diez registraron demoras en Aeroparque.", "label": 1}
{"id": 40883, "sentence": "La vida social de la provincia hoy tiene el\nsigno de la toma de conciencia.", "label": 0}
{"id": 40983, "sentence": "S\u00f3lo una voz se escuchaba, una que\nreun\u00eda la garganta temblorosa de las casi tres mil personas que cantaron juntas las\nalabanzas a un Dios en el que pueblo correntino cree y conf\u00eda.", "label": 1}
{"id": 41252, "sentence": "Los tripulantes de a bordo demandan la falta de actualizaci\u00f3n salarial en Aerol\u00edneas Argentinas m\u00e1s los despidos y persecuciones tanto en Flybondi como en Andes.", "label": 0}
{"id": 40156, "sentence": "Por \u00faltimo, apunt\u00f3: \u201cHoy ser peronista es una obligaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40433, "sentence": "\u201cCada vez que el Gobierno no puede dar respuesta a situaciones que provoca su propio modelo, salen a buscar alg\u00fan cuco para echarle la culpa\u201d, asegur\u00f3 a este diario Luc\u00eda Corsiglia, de Quebracho.", "label": 0}
{"id": 42070, "sentence": "En el marco de una crisis fiscal producto de haber recibido una provincia quebrada, seg\u00fan la gobernadora, el gobierno de Santa Cruz adeuda un porcentaje de los haberes de marzo a jubilados, maestros y empleados judiciales.", "label": 0}
{"id": 41532, "sentence": "Sucede lo mismo cuando casi al pasar se menciona el amor libre de los anarquistas del 1900 pero sin llegar a configurar una visi\u00f3n m\u00e1s amplia del campo er\u00f3tico.", "label": 0}
{"id": 40898, "sentence": "En octubre habr\u00e1 18 m\u00e1s, aunque 14 de ellos estar\u00e1n instalados directamente en las escuelas.", "label": 0}
{"id": 40145, "sentence": "\"Sin codazos\" Por otra parte, Massa descart\u00f3 ayer tener intenciones de participar en las peleas internas por espacios de poder en el Gobierno al afirmar que no se puede \"andar a los codazos\".", "label": 0}
{"id": 42147, "sentence": "Dos treinta\u00f1eras le preguntan a una moza qu\u00e9 pasa.", "label": 0}
{"id": 41698, "sentence": "\"Convirtieron a nuestra boda en un ba\u00f1o de sangre\", declar\u00f3 al salir de un hospital Besna Akdogan.", "label": 0}
{"id": 40329, "sentence": "No nos escriben los discursos, los decimos con el coraz\u00f3n\u201d, areng\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41186, "sentence": "Fue la primera vez que eso nos pasaba.", "label": 0}
{"id": 41073, "sentence": "Al desafiar al Consejo de Seguridad de la ONU, que le exige renunciar a las armas de destrucci\u00f3n masiva, Irak en la pr\u00e1ctica ha afirmado su derecho a poseer armas cuya existencia misma magnifica la amenaza terrorista de manera inconmensurable.", "label": 0}
{"id": 41109, "sentence": "Nosotros no vamos a elecciones burguesas.", "label": 0}
{"id": 41594, "sentence": "Se niega a cumplir con la ley\".", "label": 0}
{"id": 43066, "sentence": "Sosto justific\u00f3 las medidas de acci\u00f3n directas que inici\u00f3 su gremio, al sostener que \"ni Telecom ni Telef\u00f3nica contestaron satisfactoriamente nuestro reclamo de aumento de sueldos\".", "label": 1}
{"id": 43110, "sentence": "Esto, en mi opini\u00f3n, es apuntar al blanco equivocado.", "label": 0}
{"id": 41140, "sentence": "Los ata\u00fades estaban cubiertos de un manto blanco, otros llevaban la bandera kurda.", "label": 0}
{"id": 40891, "sentence": "La mayor\u00eda, que entonces tambi\u00e9n integr\u00f3 Ricardo Lorenzetti, vot\u00f3 contra el acatamiento de un veredicto de la Corte Interamericana de Derechos Humanos sobre libertad de expresi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 43407, "sentence": "Estos n\u00fameros incluyen a 109 v\u00edctimas de robos que terminaron asesinadas y a otras 109 personas que murieron cuando comet\u00edan un asalto.", "label": 0}
{"id": 40597, "sentence": "Amigos, familiares y allegados de Fernando Pastorizzo, el joven asesinado el 29 de diciembre \u00faltimo en Gualeguaych\u00fa, realizaron hoy una concentraci\u00f3n en esa ciudad entrerriana en reclamo de Justicia, al cumplirse un mes del crimen por el que est\u00e1 detenida su ex novia, Nahir Galarza.", "label": 1}
{"id": 41740, "sentence": "All\u00ed se dio lectura a un documento cr\u00edtico con la administraci\u00f3n kirchnerista de la provincia.", "label": 1}
{"id": 42088, "sentence": "\u00bfNi una vez?", "label": 0}
{"id": 42095, "sentence": "La memoria se ha transformado en esa piba pero se integra sin resonancias: le dice \u201cFlybondiate\u201d al que se le reclama por el bloqueo de las pol\u00edticas de memoria y derechos humanos como lo demuestra claramente otro grupo que desfila bajo el cartel: \u201cComit\u00e9 \u2018No hay democracia con presos pol\u00edticos\u2019\u201d.", "label": 1}
{"id": 43170, "sentence": "Pero son modificaciones peque\u00f1as que nos permite el sistema de boletas de papel, que es engorroso y lento y que por eso propusimos cambiar por el de Boleta \u00danica Electr\u00f3nica\", sostuvo Adri\u00e1n P\u00e9rez, secretario de Asuntos Pol\u00edticos e Institucionales del Ministerio del Interior.", "label": 0}
{"id": 41389, "sentence": "Pero es un impuesto que tiene que seguir existiendo.", "label": 0}
{"id": 42779, "sentence": "\u201cSzpolski es el zar de los medios K, es el que m\u00e1s creci\u00f3 en medios en el kirchnerismo\u201d, informaron en Periodismo para todos.", "label": 0}
{"id": 42939, "sentence": "Durante la tarde los empleados anunciaron que seguir\u00e1n con su reclamo de \u00abretenci\u00f3n de tareas\u00bb, hasta que la empresa les ofrezca garant\u00edas f\u00edsicas y ps\u00edquicas\".", "label": 1}
{"id": 40501, "sentence": "Hay que entender que los pa\u00edses pasan por momentos de crisis, porque la econom\u00eda es c\u00edclica, y en ese momento no hab\u00eda viento de cola como ahora-, dice.\u00bfNo se arrepiente de no haber devaluado a tiempo, de no haber tomado medidas m\u00e1s de fondo?Se puede discutir hist\u00f3ricamente si conven\u00eda una devaluaci\u00f3n antes o despu\u00e9s.", "label": 0}
{"id": 43193, "sentence": "De ocurrir esto, el premier quedar\u00eda muy desautorizado y probablemente renunciar\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42061, "sentence": "Y si bien no puso en duda la veracidad del secuestro del alba\u00f1il, como plantearon desde varios sectores de la oposici\u00f3n, sostuvo que alrededor \"se arm\u00f3 una operaci\u00f3n pol\u00edtica de legitimaci\u00f3n y esto es peligroso para la sociedad\".", "label": 1}
{"id": 43148, "sentence": "Ni tampoco que\nlos cuadros medios y de mayor jerarqu\u00eda de la polic\u00eda provincial hayan cobrado los\nsueldos de abril y parte de mayo, porque en la carpa \"la familia policial\"\nmantiene el basti\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42195, "sentence": "\"Inteligente y amistoso\" McVeigh nunca prest\u00f3 declaraci\u00f3n ante el jurado, aunque sus padres pidieron emocionados a sus miembros que conservaran la vida a su hijo, al que describieron como \"un muchacho inteligente y amistoso\", que se preocupaba por los dem\u00e1s.", "label": 0}
{"id": 40946, "sentence": "\u2014No hay miedo.", "label": 0}
{"id": 40648, "sentence": "Ella y su hija, Abril, de 17 a\u00f1os, se fueron a la marcha.", "label": 1}
{"id": 40104, "sentence": "\"A los doctores Vicente Viola, G. Fern\u00e1ndez, Ravaschio, Bazzano, Schmitt, O\u00b4Brien, a los m\u00e9dicos residentes y enfermeros, gracias por haberme asistido con alto grado de profesionalismo y afecto dignos de mencionar en esta \u00e9poca dif\u00edcil que vivimos.", "label": 0}
{"id": 41038, "sentence": "Primera mujer en conduciar la embajda de EE.UU.", "label": 0}
{"id": 42942, "sentence": "Parec\u00eda que muchos era improbable que sobrevivieran debido a lo serio de sus heridas.", "label": 0}
{"id": 41932, "sentence": "Junto a ellos, y en primera fila, con una bandera blanca que dec\u00eda \"Fuera ya los imperialistas de Irak\", tambi\u00e9n marcharon representantes pol\u00edticos, organizaciones sociales, de derechos humanos, diversas corrientes de piqueteros y agrupaciones de partidos de izquierda.", "label": 1}
{"id": 40722, "sentence": "En este marco se inscribe el asesinato del oficial Jorge Sayago, la primer muerte violenta por razones pol\u00edticas que se produce en los casi tres a\u00f1os de administraci\u00f3n kirchnerista y, para peor, en Santa Cruz, donde el Presidente construy\u00f3 el n\u00facleo de su poder pol\u00edtico que lo llev\u00f3 a la intendencia de Rio Gallegos primero, a la gobernaci\u00f3n despu\u00e9s y, desde mayo de 2003, a la Casa Rosada.", "label": 1}
{"id": 43180, "sentence": "El aguacero que frustr\u00f3 la protesta\" El temporal del mi\u00e9rcoles reparti\u00f3 desastres, pero alguien termin\u00f3 con cierta sensaci\u00f3n de alivio pol\u00edtico.", "label": 0}
{"id": 42608, "sentence": "Podr\u00edan caerse las condenas por delitos de lesa humanidad, los principios de razonabilidad en las tarifas, el derecho a trabajar que establece el Pacto Internacional de Derechos Econ\u00f3micos, Sociales y Culturales o la garant\u00eda que asegura \u201cel disfrute del m\u00e1s alto nivel posible de salud f\u00edsica y mental\u201d.", "label": 0}
{"id": 41511, "sentence": "Eso incluye un punto crucial, amenazado desde las jornadas de la Primavera Arabe, y que es la preservaci\u00f3n de una de las monarqu\u00edas m\u00e1s represivas y tir\u00e1nicas del presente.", "label": 0}
{"id": 41875, "sentence": "Las propiedades tomadas no son el \u00fanico \u00e1mbito de crisis habitacional que creci\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 41956, "sentence": "Son shi\u00edtas, la rama del islam que define culturalmente a Ir\u00e1n, pero de una secta, los zaidies, antiqu\u00edsima.", "label": 0}
{"id": 43147, "sentence": "\u00abNada, dice ella.", "label": 0}
{"id": 42449, "sentence": "Los estudiantes, que ayer se movilizaron hasta la puerta del rectorado, consideraron \u201cun triunfo\u201d la decisi\u00f3n del consejo, pero no suspendieron las medidas de fuerza de inmediato.", "label": 1}
{"id": 41733, "sentence": "Plasm\u00f3 la indiferencia del m\u00e1ximo tribunal ante lo que significa un crimen de lesa humanidad en la jurisprudencia mundial y en la historia argentina.", "label": 0}
{"id": 42361, "sentence": "No todo es fiesta.", "label": 0}
{"id": 40189, "sentence": "Evocar elogiosamente una acci\u00f3n semejante, precisamente cuando el gobierno de Carlos Sa\u00fal Menem ensayaba e iniciaba la barbarie pol\u00edtico-econ\u00f3mica destructiva que hoy perfeccionan las bandas corruptas del macrismo, exig\u00eda por lo menos una morigeraci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42508, "sentence": "Nada vari\u00f3 con el circo que compusieron Moreno, Kiciloff y Reposo.", "label": 0}
{"id": 42377, "sentence": "\"El presidente piensa que fue apenas un zapato... las personas se expresan de distintas formas\", concluy\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40676, "sentence": "\u201cCon su actitud inconsulta, ese hombre nos pone m\u00e1s en peligro todav\u00eda\u201d, cierra Joaqu\u00edn.", "label": 0}
{"id": 40695, "sentence": "Hoy, durante la reuni\u00f3n con segundas l\u00edneas de las entidades ruralistas volvi\u00f3 a jugar a las escondidas -no recibi\u00f3 a los vicepresidentes de la Sociedad Rural y de la Federaci\u00f3n Agraria- e intent\u00f3, como tantas otras veces desde la Oficina Nacional de Control Comercial Agropecuario (Oncca), manejar el \"relato\".", "label": 0}
{"id": 40549, "sentence": "Hace un par de a\u00f1os, cuando los venezolanos aprobaron la nueva Constituci\u00f3n, el ex teniente coronel la bland\u00eda como si fuera una porra y amenazaba con ella a sus adversarios.", "label": 0}
{"id": 41559, "sentence": "Todos fueron alejados de las bandas.", "label": 0}
{"id": 43228, "sentence": "En la madrugada del 5 de octubre de 1934 estall\u00f3 la llamada revoluci\u00f3n de Asturias, una revuelta previa a la Guerra Civil Espa\u00f1ola, que planeaba encarcelar a las personas consideradas peligrosas: sacerdotes, religiosos y laicos destacados.Esa misma ma\u00f1ana, bien temprano, la cu\u00f1ada de un sacerdote detenido lleg\u00f3 al colegio donde estaban H\u00e9ctor y otros seis hermanos para avisarles del riesgo que corr\u00edan.", "label": 1}
{"id": 42509, "sentence": "\"Esta vez, una innumerable cantidad de periodistas que preparaban la edici\u00f3n del diario Clar\u00edn se vieron envueltos en el temor de que sus vidas corran peligro en virtud de la amenaza al bien m\u00e1s preciado que es la vida humana\", se\u00f1al\u00f3 la entidad.", "label": 0}
{"id": 41887, "sentence": "Luego se sumaron efectivos de la comisar\u00eda 26, que cortaron el tr\u00e1nsito en toda la zona, que era sobrevolada por un helic\u00f3ptero de la Polic\u00eda Federal.", "label": 0}
{"id": 40186, "sentence": "\"Ser\u00e1 una alegr\u00eda seguir trabajando con usted para derrotar a los narcotraficantes y terroristas, pues usted reconoce como yo que la funci\u00f3n m\u00e1s importante del gobierno es ofrecer seguridad\", le dijo Bush a Uribe, a quien calific\u00f3 de \"amigo y aliado estrat\u00e9gico\".", "label": 0}
{"id": 41962, "sentence": "O si no es alivio es consuelo.", "label": 0}
{"id": 40260, "sentence": "M\u00e1s temprano, un atentado suicida tuvo lugar en el mausoleo del ayatol\u00e1 Jomeini, l\u00edder de la revoluci\u00f3n isl\u00e1mica, en Teher\u00e1n, hiriendo a un peregrino, seg\u00fan indic\u00f3 el jefe adjunto de la polic\u00eda iran\u00ed, Hosein Sadjedinia.", "label": 1}
{"id": 42267, "sentence": "El primer piso, quiz\u00e1s el m\u00e1s logrado, est\u00e1 dedicado a Eros, la pasi\u00f3n er\u00f3tica y el sentimiento rom\u00e1ntico.", "label": 0}
{"id": 41883, "sentence": "Alrededor de las cuatro de la madrugada, latas con gas lacrim\u00f3geno comenzaron a aterrizar a su alrededor, seguidas por rondas de disparos y luego balas.", "label": 0}
{"id": 40831, "sentence": "El Gobierno hab\u00eda seguido desde temprano la evoluci\u00f3n del conflicto.", "label": 0}
{"id": 41246, "sentence": "Hoy tambi\u00e9n se tratan otros controvertidos proyectos como la autorizaci\u00f3n para construir un nuevo shopping en Caballito.", "label": 0}
{"id": 43351, "sentence": "All\u00ed se erigir\u00e1 el barrio Santa Ana.", "label": 0}
{"id": 42710, "sentence": "El bloqueo se levant\u00f3 a las 13.30, luego de que directivos de la distribuidora realizaran la correspondiente presentaci\u00f3n judicial.", "label": 1}
{"id": 41405, "sentence": "Los reclamos realizados por los vecinos no s\u00f3lo est\u00e1n dirigidos al Municipio de Tigre sino tambi\u00e9n al Gobierno de la Provincia de Buenos Aires, que aprueba numerosos emprendimientos inmobiliarios que destruyen los humedales a trav\u00e9s de distintas dependencias, como la Autoridad del Agua, el Organismo Provincial para el Desarrollo Sostenible y la Direcci\u00f3n Provincial de Patrimonio Cultural.", "label": 0}
{"id": 41759, "sentence": "En televisi\u00f3n no ten\u00eda ese aspecto.", "label": 0}
{"id": 40889, "sentence": "\u201cCon Argentina tenemos una excelente relaci\u00f3n\u201d, dijo Ahmadinejad a la CNN en Nueva York, donde coincidi\u00f3 con Cristina justamente en el marco de la \u00faltima sesi\u00f3n de la Asamblea.", "label": 0}
{"id": 42300, "sentence": "\u201cLa juventud quiere hacer o\u00edr su voz\", agrega.", "label": 0}
{"id": 40568, "sentence": "Pagar con la muerte Congregados en la explanada donde antes estuvo el edificio \"Alfred P. Murrah\", hab\u00edan declarado a la prensa, momentos antes de escuchar la sentencia, que esperaban que McVeigh fuera condenado a muerte por el enorme sufrimiento que caus\u00f3 a buena parte de la poblaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40395, "sentence": "Kirchner, adem\u00e1s, descart\u00f3 que haya relaci\u00f3n entre los incidentes ocurridos en Neuqu\u00e9n y el aumento a docentes otorgado por la Naci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40297, "sentence": "Tambi\u00e9n se mostr\u00f3 el mausoleo del expresidente, en el cementerio de R\u00edo Gallegos, construido en diez meses por el empresario L\u00e1zaro B\u00e1ez, amigo de los Kirchner.", "label": 0}
{"id": 43211, "sentence": "Garr\u00e9 sostuvo que ninguna individualizaci\u00f3n en conflictos sociales se hizo sin pedido judicial previo y que los informes fueron entregados a los juzgados.", "label": 0}
{"id": 41550, "sentence": "Pero quiz\u00e1 tambi\u00e9n \u00e9l tenga cosas para reprochar, porque se fue quedando solo y, hay que admitirlo, nadie es capaz de hundir a un pa\u00eds con su \u00fanica fuerza.", "label": 0}
{"id": 42477, "sentence": "Varias voces opositoras, como el mismo Patti o el ex presidente Carlos Menem, pusieron en duda la versi\u00f3n oficial y deslizaron que el hecho estar\u00eda vinculado a la interna kirchnerista en el partido bonaerense.", "label": 0}
{"id": 40525, "sentence": "Sin embargo, la esposa y los hijos de D\u00edaz no van a concurrir y tampoco lo har\u00e1n las familias de Vatalaro y del tercer asesinado, Ricardo Torres Barbosa.", "label": 0}
{"id": 43243, "sentence": "A medianoche fue llevado a la c\u00e1mara de la muerte de la penitenciaria de Broad River, un suburbio de Columbia, la capital del Estado.", "label": 0}
{"id": 41194, "sentence": "La \u00faltima visita de un presidente norteamericano a Bogot\u00e1 fue la de Ronald Reagan, en 1982, cuando cometi\u00f3 la c\u00e9lebre gaffe de confundir a Colombia con Bolivia.", "label": 0}
{"id": 40746, "sentence": "Con las banderas verdes, rojas y amarillas de Bolivia o las verdes y naranjas que identifican a la alianza de centroderecha Comunidad Ciudadana, del ex presidente Mesa, decenas de manifestantes cantaron el himno y c\u00e1nticos contra Evo Morales a pocos metros de all\u00ed.", "label": 1}
{"id": 40309, "sentence": "Le piden que nombre en un lugar vacante a Alejandra Lazzaro Crece la presi\u00f3n para que sea una mujer sea quien complete la C\u00e1mara Nacional Electoral con la designaci\u00f3n de Alejandra Lazzaro.", "label": 0}
{"id": 41318, "sentence": "Primero fueron no m\u00e1s de 10, luego llegaron a ser 40.", "label": 0}
{"id": 40493, "sentence": "\"El es ella\", asegur\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41314, "sentence": "El asma se apodera de su ox\u00edgeno y la impiedad, de su comportamiento marcial: lo ven ejecutar a aquellos que su grupo considera traidores.", "label": 0}
{"id": 40513, "sentence": "Aumentan, adem\u00e1s, la percepci\u00f3n general de que la situaci\u00f3n de la seguridad est\u00e1 cada vez m\u00e1s deteriorada y de que los delitos violentos no paran de crecer.", "label": 0}
{"id": 42380, "sentence": "JH: Ese es el principio del capitalismo y de la mentalidad burguesa.", "label": 0}
{"id": 42436, "sentence": "Batalladora como su padre, el dirigente gremial de Luz y Fuerza Tom\u00e1s Carmen Di Toffino \u2013principal compa\u00f1ero de Agust\u00edn Tosco durante el Cordobazo, que termin\u00f3 derribando el gobierno de facto de Juan Carlos Ongan\u00eda\u2013, su hija Silvia, fundadora de Hijos en C\u00f3rdoba, traz\u00f3 un vibrante perfil de su padre, secuestrado a los 37 a\u00f1os a plena luz del d\u00eda cuando sal\u00eda de su trabajo, en la Empresa Provincial de Energ\u00eda de C\u00f3rdoba (EPEC).", "label": 1}
{"id": 42838, "sentence": "Esto es lo que hay que hacer y no dedicarse a la caza de brujas de militantes de izquierda\u201d, advirti\u00f3 el comunista Patricio Echegaray.", "label": 0}
{"id": 43251, "sentence": "Que yo deb\u00eda tener mucho trabajo con el beb\u00e9 de Silvina.\u201d Esperanzadas, la madre, la hija y la religiosa fueron a la c\u00e1rcel de mujeres del Buen Pastor, donde sab\u00edan que Silvina estaba presa luego del parto.", "label": 0}
{"id": 42585, "sentence": "Antes de partir te quiero encontrar.", "label": 0}
{"id": 40980, "sentence": "\"Que se hagan cargo ellos de garantizar el sistema educativo, es insostenible sin inversi\u00f3n, sin pol\u00edtica y sin sueldos\", remarcaron varios directivos.", "label": 0}
{"id": 42613, "sentence": "Adem\u00e1s, se produjeron demoras en despegues hacia Montevideo, Bah\u00eda Blanca, C\u00f3rdoba, Salta, Resistencia y Formosa.", "label": 0}
{"id": 43004, "sentence": "No hablemos de 33\u201d.", "label": 0}
{"id": 42597, "sentence": "Los recuerdos de una Buenos Aires temprana (de Esteban Gonnet, tomados en 1864), o registros de escenas de habitantes rurales \u2013por ejemplo \u201cM\u00fasica de campo\u201d de Samuel Boote y C\u00eda.", "label": 0}
{"id": 40096, "sentence": "La demanda encuentra su fundamento jur\u00eddico en el art\u00edculo 350 de la flamante Constituci\u00f3n bolivariana: \"El pueblo de Venezuela, fiel a su tradici\u00f3n republicana, a su lucha por la independencia, la paz y la libertad, desconocer\u00e1 cualquier r\u00e9gimen, legislaci\u00f3n o autoridad que contrar\u00ede los valores, principios y garant\u00edas democr\u00e1ticas o menoscabe los derechos humanos\".", "label": 0}
{"id": 42140, "sentence": "Que es un var\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40133, "sentence": "Copyright Clar\u00edn, 2015.", "label": 0}
{"id": 41498, "sentence": "Si existen probabilidades serias de una amenaza terrorista proveniente del territorio de un pa\u00eds soberano, alg\u00fan tipo de acci\u00f3n preventiva \u2014sin descartar la acci\u00f3n militar\u2014 est\u00e1 impl\u00edcita en la definici\u00f3n del desaf\u00edo.", "label": 0}
{"id": 41854, "sentence": "La regi\u00f3n est\u00e1 plagada de problemas de g\u00e9nero, de norte a sur y en cada pa\u00eds, con su particular inflexi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42186, "sentence": "Jam\u00e1s comprendi\u00f3 que era una carrera\nin\u00fatil porque quienes gobernaron de facto durante la d\u00e9cada\nmenemista son como tigres cebados, insaciables.", "label": 0}
{"id": 43282, "sentence": "El terrorismo mundial no puede florecer si no es con el apoyo de estados que simpatizan con sus acciones o las consienten.", "label": 0}
{"id": 42970, "sentence": "La Canciller\u00eda expres\u00f3 ese d\u00eda su \"m\u00e1s en\u00e9rgica condena\" a la decisi\u00f3n del presidente Mahmud Ahmadinejad de proponer a Vahidi como ministro de Defensa de su gobierno, y asegur\u00f3 que significaba \"una afrenta\" a la Justicia argentina y a las v\u00edctimas del atentado, en el que murieron 85 personas.El fiscal de la causa AMIA, Alberto Nisman, record\u00f3 que Vahidi era jefe del grupo de elite Al Quds que se ocupaba de las operaciones del r\u00e9gimen iran\u00ed fuera de su territorio y asegur\u00f3 que \"particip\u00f3 de la planificaci\u00f3n\" del atentado en la Argentina.Desde Washington, tambi\u00e9n el viernes \u00faltimo el Departamento de Estado consider\u00f3 \"perturbador\" el nombramiento de Vahidi.En Teher\u00e1n, en cambio, el presidente de una influyente comisi\u00f3n legislativa desestim\u00f3 las acusaciones contra los funcionarios de su pa\u00eds y anticip\u00f3 que el Parlamento iran\u00ed dar\u00e1 seguramente su respaldo a la designaci\u00f3n de Vahidi en Defensa.El martes pasado, la presidenta Cristina Kirchner particip\u00f3 del acto por los 15 a\u00f1os del atentado, en el cual familiares y dirigentes de la comunidad jud\u00eda volvieron a insistir -en l\u00ednea con los resultados de la investigaci\u00f3n de la Justicia aregntina- en la responsabilidad de Ir\u00e1n y el partido Hezbollah en la masacre.", "label": 1}
{"id": 43023, "sentence": "Sin embargo, no dispararon.", "label": 0}
{"id": 41217, "sentence": "Una columna de veteranos ex trabajadores de la Ford festeja que hayan condenado a dos ex directivos de esa empresa por los secuestros de 26 de sus compa\u00f1eros de f\u00e1brica.", "label": 0}
{"id": 41513, "sentence": "Antes, Jos\u00e9 Miguel del P\u00f3polo, cantante del grupo La ola que quer\u00eda ser chau, fue denunciado por abuso.", "label": 0}
{"id": 42893, "sentence": "Dar\u00edo Kosovsky es el defensor de la comunidad mapuche y afirm\u00f3 que \u201cno hay antecedentes de un pedido semejante por lesiones\u201d.", "label": 0}
{"id": 41598, "sentence": "\"En los tiempos de la palanca, los cambios de al menos tres velocidades obligaban a un arranque paulatino, moderado y soportable, pero hoy, gracias a la mala costumbre de ahorrar tiempo arrancando con el pedal a fondo, se producen aceleraciones instant\u00e1neas dif\u00edciles de absorber por personas de edad avanzada.", "label": 0}
{"id": 40674, "sentence": "Por ese motivo, decidieron en asamblea tomar la nueva medida de fuerza que pretende impedir la distribuci\u00f3n de combustible.", "label": 1}
{"id": 40445, "sentence": "Convalid\u00f3 las dos cosas \u2013la protesta y el reclamo\u2013 y adem\u00e1s indic\u00f3 una multitudinaria se\u00f1al hacia el futuro: con ciertas cosas no hay chiste.", "label": 0}
{"id": 43173, "sentence": "El crimen fue cometido cerca de las 5 del 29 de diciembre \u00faltimo, cuando Pastrorizzo fue encontrado asesinado con un tiro en la espalda y otro en el pecho junto a su moto y dos cascos.", "label": 0}
{"id": 42855, "sentence": "Ya hab\u00eda ordenado el corralito, ya hab\u00eda renunciado Domingo Cavallo -convocado por \u00e9l como un salvador celestial-, los saqueos eran cada vez m\u00e1s violentos y estaban por llegar los cacerolazos.", "label": 1}
{"id": 40591, "sentence": "Se esp\u00edan entre s\u00ed Brasilia es la ciudad de las intrigas donde polic\u00edas pinchan ilegalmente las llamadas de Dilma y Lula en su af\u00e1n de que imputarlos a toda costa en el caso \u201cPetrolao\u201d; agentes de inteligencia p\u00fablica o privada colocan micr\u00f3fonos en el despacho del honrado juez de la Corte, Roberto Barroso, para escucharlo o para intimidarlo y pol\u00edticos implicados en maniobras dolosas se esp\u00edan unos a otros para salvar su pellejo.", "label": 0}
{"id": 42279, "sentence": "LO QUE DICE EL GOBIERNO\"Pero, puede un Grupo empresario estar por encima de las instituciones democr\u00e1ticas de un pa\u00eds?", "label": 0}
{"id": 41244, "sentence": "Es del Estado argentino.", "label": 0}
{"id": 41127, "sentence": "No todos.", "label": 0}
{"id": 40275, "sentence": "All\u00e1 a fines de los \u201870 estuve sentado junto a \u00e9l en la reuni\u00f3n cumbre del \u201cfrente del rechazo\u201d, cuando Bagdad encabez\u00f3 la resistencia a la iniciativa de paz de Anuar Sadat con Israel.", "label": 0}
{"id": 42606, "sentence": "Traducci\u00f3n: Silvia Simonetti.", "label": 0}
{"id": 41169, "sentence": "Seg\u00fan hicieron saber sus compa\u00f1eros del partido, Escobar asisti\u00f3 ayer a su trabajo \u201ccon total normalidad\u201d y no recibi\u00f3 ninguna comunicaci\u00f3n sobre un eventual pedido de captura.", "label": 0}
{"id": 43062, "sentence": "La emoci\u00f3n y el recuerdo dijeron presente en el deporte una vez m\u00e1s.", "label": 0}
{"id": 42665, "sentence": "Palabras m\u00e1s, palabras menos Sarney prometi\u00f3 a Machado que realizar\u00eda algunas gestiones para evitar que \u00e9ste vaya preso por los delitos cometidos en Petrobras.", "label": 0}
{"id": 42236, "sentence": "Y durante alg\u00fan tiempo fue la titular de la sede israel\u00ed de Amnesty International, que fue siempre muy franca en sus cr\u00edticas y documentaci\u00f3n de abusos a los derechos humanos cometidos por el actual gobierno israel\u00ed en la franja de Gaza y Cisjordania.", "label": 0}
{"id": 42706, "sentence": "Una historia que tuvo a\u00fan su \u00faltimo cap\u00edtulo.", "label": 0}
{"id": 40517, "sentence": "Luego de la muerte de dos docentes que iban de Rawson a Comodoro Rivadavia -al terminar una manifestaci\u00f3n- y tras cumplir aproximadamente 10 meses sin clases, los maestros chubutenses siguen sin novedades por parte del gobierno acerca del pago de sus salarios.", "label": 1}
{"id": 42065, "sentence": "Y todo indica que podr\u00eda prolongarse m\u00e1s de lo inicialmente esperado.", "label": 0}
{"id": 40069, "sentence": "Se est\u00e1 cercando, y no s\u00f3lo f\u00edsica sino mental e internacionalmente.", "label": 0}
{"id": 43345, "sentence": "Adem\u00e1s de los cad\u00e1veres encontrados el domingo en la refiner\u00eda, la muerte de un rumano herido tras su rescate y repatriaci\u00f3n elev\u00f3 la cifra de muertos a cuando menos 81.", "label": 0}
{"id": 41952, "sentence": "La postulaci\u00f3n lleg\u00f3 casi un mes despu\u00e9s de la dimisi\u00f3n de Jack Guy Lafontant tras las protestas surgidas ante el anuncio de un alza en el precio del combustible.", "label": 1}
{"id": 40805, "sentence": "El Gobierno y la Mesa de Enlace retoman hoy las conversaciones formales luego de una impasse que sirvi\u00f3 para aplacar los \u00e1nimos.", "label": 0}
{"id": 40446, "sentence": "La veloz reacci\u00f3n parlamentaria bastaba por s\u00ed misma para justificar una celebraci\u00f3n colectiva de la autoestima.", "label": 0}
{"id": 42977, "sentence": "Se form\u00f3 en la casa central que la congregaci\u00f3n tiene en Lembecq, B\u00e9lgica, y desarroll\u00f3 su celo apost\u00f3lico en una escuela de Le\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41004, "sentence": "A su denuncia se se sumaron la de las las locutoras Federica Guibelalde y Ver\u00f3nica Albanese, entre otras.", "label": 0}
{"id": 42678, "sentence": "Lamentablemente, fue asesinado en pleno centro de la Capital, a partir de lo cual se disolvi\u00f3 la C\u00e1mara.", "label": 1}
{"id": 43087, "sentence": "La casa donde viven los Rotella es un chalet humilde pero muy bien cuidado en el Barrio Aeroclub, est\u00e1 en una calles de tierra y a unas cinco cuadras de la plaza donde le dispararon a Lucas.", "label": 0}
{"id": 42311, "sentence": "En solo una semana \u2013de un mi\u00e9rcoles a otro\u2013 la mayor\u00eda aplastante de la sociedad argentina logr\u00f3 una respuesta pol\u00edtica del Congreso ante el fallo de la Corte Suprema que iba contra todo el derecho internacional de los derechos humanos.", "label": 0}
{"id": 42254, "sentence": "A prop\u00f3sito del cuestionado ministro de Planificaci\u00f3n, el Presidente lo defendi\u00f3 anoche.", "label": 0}
{"id": 40613, "sentence": "Y sigui\u00f3: \u201cPorque cuando se los llevaron, no s\u00f3lo a mi nieto le robaron la identidad.", "label": 0}
{"id": 42538, "sentence": "El hecho ocurri\u00f3 pasadas las 18 de ayer, cuando una llamada an\u00f3nima efectuada a la mesa de noticias del matutino record\u00f3 el atentado contra la AMIA y recomend\u00f3: \"Ya saben qu\u00e9 hacer\".", "label": 1}
{"id": 41541, "sentence": "Debido a que el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n carece de un censo, se estima que en la ciudad fronteriza se encuentran alrededor de \u00a01600 ni\u00f1os, mujeres y hombres que solicitar\u00e1n asilo pol\u00edtico a la administraci\u00f3n Trump.", "label": 0}
{"id": 42529, "sentence": "El salto final para liberar el lugar era inminente.", "label": 0}
{"id": 42859, "sentence": "Por sus actividades pasadas como guerrillero sufri\u00f3 cinco a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "label": 0}
{"id": 41385, "sentence": "Pero la crisis ya est\u00e1 pegada en los cuerpos.", "label": 0}
{"id": 42082, "sentence": "La entidad reiter\u00f3 \"su m\u00e1s en\u00e9rgica condena a esta cobarde amenaza\".", "label": 1}
{"id": 41888, "sentence": "Autora de las novelas Alias Grace y El cuento de la criada, convertidas en furor en su reciente formato como serie, hoy reeditada: la primera indaga en la inocencia o la culpabilidad de una asesina; la segunda es una fantas\u00eda sci-fi en la cual la reproducci\u00f3n humana se organiza mediante las violaciones a esclavas f\u00e9rtiles por matrimonios conservadores.", "label": 0}
{"id": 41811, "sentence": "La vocera de la comunidad, Soraya Maico\u00f1o, explic\u00f3 que el lunes en la audiencia en la cual Benetton es querellante por usurpaci\u00f3n, van a demostrar con planos y testimonios de antiguos pobladores que el lugar que se recuper\u00f3 el 13 de marzo de 2015 es tierra que fue entregada a la Colonia Aborigen Pastoril Cushamen, el Estado argentino al lonko \u00d1ancuche Nahuelquir.", "label": 0}
{"id": 40144, "sentence": "De Narv\u00e1ez elogi\u00f3 al titular de la CGT opositora y anunci\u00f3 se propone recuperar el dinero de las obras sociales, eliminar la \"locura de cobrarle Impuesto a las Ganancias\" a los trabajadores y cambiar el sistema de renta financiera, entre otras medidas.", "label": 0}
{"id": 42833, "sentence": "Para nada.", "label": 0}
{"id": 41853, "sentence": "La Asamblea denuncia que la proliferaci\u00f3n de countries, al rellenar los terrenos en los antiguos ba\u00f1ados de la zona, aumenta el riesgo de inundaciones porque elimina las \u00e1reas de absorci\u00f3n, y adem\u00e1s destruye el ecosistema original del lugar.", "label": 0}
{"id": 42458, "sentence": "Fue all\u00ed donde Maldonado hab\u00eda dejado su mochila , antes de correr hacia el r\u00edo perseguido por las balas y las piedras de los gendarmes.", "label": 0}
{"id": 41546, "sentence": "El fiscal Juan Cruz Condom\u00ed Acosta les tom\u00f3 declaraci\u00f3n y quedaron en libertad porque est\u00e1n imputados de un delito excarcelable: da\u00f1o agravado.Las autoridades policiales reconocieron que la extra\u00f1a y peligrosa pr\u00e1ctica estaba \"casi extinguida\".", "label": 0}
{"id": 40496, "sentence": "\u201cHaber acusado a Pino fue un error\u201d, dijeron a P\u00e1ginaI12.", "label": 0}
{"id": 40547, "sentence": "Por \u00faltimo, Miguel Reynoso, de la Asociaci\u00f3n Profesional de Polic\u00edas, rechaz\u00f3 la idea de que integrantes, retirados o exonerados de la Bonaerense hayan participado del crimen.", "label": 0}
{"id": 42784, "sentence": "Tenemos las filmaciones y haremos las presentaciones para que la Justicia las eval\u00fae\u201d, adelant\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40998, "sentence": "La multitudinaria reuni\u00f3n tuvo un car\u00e1cter familiar y muchos de los asistentes acudieron all\u00ed con sus hijos, en memoria de los 19 ni\u00f1os -de entre cuatro meses y cuatro a\u00f1os- que murieron en la explosi\u00f3n.", "label": 1}
{"id": 42089, "sentence": "Si se salva la groser\u00eda a favor de una simplificaci\u00f3n necesaria, el remedo de aquella famosa frase sobre la econom\u00eda, ayuda a entender qu\u00e9 es lo que se disputa en estas horas en ese miserable p\u00e1ramo \u00e1rabe que controla la guerrilla Huti.", "label": 0}
{"id": 42234, "sentence": "Ser\u00e1 velada en la Federaci\u00f3n Judicial Bonaerense, en Rinc\u00f3n 74.", "label": 0}
{"id": 42682, "sentence": "A su vez, habr\u00e1 una tarifa progresiva m\u00e1s cara para los lugares m\u00e1s c\u00e9ntricos, donde la movilidad deber\u00eda ser mayor.", "label": 0}
{"id": 40182, "sentence": "A \u00e9l le gustaba dar vueltas y el viernes a la noche fue a ver c\u00f3mo le hab\u00eda quedado, porque la moto estaba parada desde hac\u00eda dos semanas\u201d, cont\u00f3 su hermano.", "label": 0}
{"id": 42946, "sentence": "Dentro de pocas horas, el seleccionado del Brasil llega a Lima para jugar contra la selecci\u00f3n nacional peruana por las eliminatorias para el pr\u00f3ximo mundial.", "label": 0}
{"id": 42281, "sentence": "La idea de la Presidenta es encontrarse con los cuatro dirigentes para abrir el debate sobre la agenda del Bicentenario.", "label": 0}
{"id": 43198, "sentence": "Aunque recibe una pensi\u00f3n de ex Presidente -con la que dice vivir-, en 2004 se reinscribi\u00f3 como trabajador aut\u00f3nomo y se supone que trabaja como abogado, su profesi\u00f3n de siempre.", "label": 0}
{"id": 42721, "sentence": "Hay algunos que lo han hecho en un espacio de ambig\u00fcedad, ellos no est\u00e1n contribuyendo a la paz de nuestros compatriotas\", expres\u00f3 Pi\u00f1era, que les dio todo el \"total apoyo y respaldo del Gobierno\" a los casi 10 mil integrantes de las fuerzas armadas y de seguridad dispuestos para la vigilancia.", "label": 0}
{"id": 42158, "sentence": "Miguel, el padre del chico, dijo que lo encontraron tirado en la puerta del chalet casi una hora despu\u00e9s .", "label": 0}
{"id": 43100, "sentence": "Lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los investigadores fueron las 33 pu\u00f1aladas a Vatalaro que probablemente haya estado durmiendo.\u201cHaga usted la prueba de tomar un lech\u00f3n e intente pegarle pu\u00f1aladas \u2013le dijo a P\u00e1gina/12 un experimentado criminalista\u2013.", "label": 0}
{"id": 41346, "sentence": "La \"bicha\" era algo as\u00ed como una culebra siempre dispuesta a saltar sobre el enemigo.", "label": 0}
{"id": 42356, "sentence": "La mayor\u00eda sali\u00f3 del estadio a pie para luego subirse a alg\u00fan veh\u00edculo que los transportara gratuitamente, aunque algunos de ellos pagaron un pasaje de autob\u00fas.", "label": 0}
{"id": 42181, "sentence": "El cartel no est\u00e1 hablando de eso.", "label": 1}
{"id": 41241, "sentence": "Despu\u00e9s de encontrar su peque\u00f1a biblioteca al lado de su \u00faltimo escondrijo en el Tigris, no me sorprender\u00eda.", "label": 0}
{"id": 43346, "sentence": "Una reprimenda por la cual, al d\u00eda siguiente, Men\u00e9ndez dijo estar \u201cprofundamente mortificado\u201d, ya que aunque no se sent\u00eda aludido, \u201cjam\u00e1s en su vida alguien lo hab\u00eda tratado as\u00ed\u201d.", "label": 0}
{"id": 41864, "sentence": "Debe contar con autoridad para eliminar cualquier obst\u00e1culo a la transparencia.", "label": 0}
{"id": 43074, "sentence": "Miles de turistas del exterior padecieron las consecuencias del conflicto gremial y eso fue retratado por distintos medios de comunicaci\u00f3n en el mundo.", "label": 1}
{"id": 42335, "sentence": "Pero de lo que se trata no es tanto del destino de ese p\u00e1ramo.", "label": 0}
{"id": 41124, "sentence": "Despu\u00e9s de que comenzaron los disparos, nos empujaron hacia la calle Tairan, a todos los hombres, mujeres y ni\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 42839, "sentence": "Lamentable es un accionar y hostigamiento permanente entre la polic\u00eda de Chubut y la gente de Benetton que se unen una vez m\u00e1s para seguir atac\u00e1ndolos, e impedir el desarrollo de la justicia en una causa que tiene a los polic\u00edas como imputados\u201d, describi\u00f3 la abogada Ivanoff.", "label": 0}
{"id": 40967, "sentence": "Al respecto, destaca que el proceso \u201cno implica solamente a los altos funcionarios del Poder Ejecutivo de aquellos tiempos, sino que tambi\u00e9n pone bajo la lupa al sistema de justicia penal federal\u201d.", "label": 0}
{"id": 40514, "sentence": "Cunha de- sempe\u00f1a el papel de \u201cboss\u201d de la C\u00e1mara baja, a quien la Corte separ\u00f3 de su cargo por tener cuentas suizas con millones de d\u00f3lares brotados del \u201cPetrolao\u201d y haber formado una gavilla de m\u00e1s de 200 congresistas que delinquen met\u00f3dicamente.", "label": 0}
{"id": 42807, "sentence": "Eso no se corresponde con la realidad.", "label": 0}
{"id": 41387, "sentence": "En los barrios m\u00e1s alejados del centro porte\u00f1o, los comercios tuvieron actividad normal, al igual que la que se registraba en avenidas comerciales como Santa Fe, Corrientes y un tramo de Belgrano.", "label": 0}
{"id": 41100, "sentence": "Lamentablemente, lo agarr\u00f3 un loco suelto, con una escopeta \u201d.", "label": 0}
{"id": 41238, "sentence": "Arrojan un primer resultado sorprendente: las planillas dicen que los cr\u00edmenes bajaron un 19% en todo el pa\u00eds, si se comparan los seis meses iniciales de este a\u00f1o (cuando hubo 1.251 homicidios dolosos) con igual per\u00edodo de 2015 (1.535 asesinatos).", "label": 0}
{"id": 40833, "sentence": "Los del 15M siguen acampando y millones inundan las playas en los feriados-puente.", "label": 1}
{"id": 42041, "sentence": "Ante la presunci\u00f3n de que el l\u00edder oviedista se encuentra en Brasil, la polic\u00eda de ese pa\u00eds inici\u00f3 el jueves un operativo para capturarlo y entregarlo a Asunci\u00f3n, que pidi\u00f3 su extradici\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42062, "sentence": "Elkins habr\u00eda cumplido 42 a\u00f1os ma\u00f1ana.", "label": 0}
{"id": 42057, "sentence": "JL: Ac\u00e1 no hay una desaparici\u00f3n forzada.", "label": 0}
{"id": 40940, "sentence": "El delito de usurpaci\u00f3n est\u00e1 contemplado en el art\u00edculo 181 del C\u00f3digo Penal, que lo castiga con prisi\u00f3n de seis meses a tres a\u00f1os, por lo que es excarcelable.", "label": 0}
{"id": 42326, "sentence": "En la Provincia la baja es del 21%.", "label": 0}
{"id": 41335, "sentence": "El predio, y la imponente casa que lo corona, tambi\u00e9n tienen pasado aristocr\u00e1tico: \u201cPertenec\u00eda a una familia patricia, gorila, de lo peor, pero ahora fue recuperada por los trabajadores\u201d, explic\u00f3 Espinoza.", "label": 0}
{"id": 41482, "sentence": "Le pregunta a la mujer qu\u00e9 hab\u00eda pasado.", "label": 0}
{"id": 41954, "sentence": "Echegaray, un soldado ejecutor de las instrucciones del ex presidente N\u00e9stor Kirchner, a quien conoci\u00f3 en el Sur cuando estuvo al frente de la Aduana de R\u00edo Gallegos, est\u00e1 acostumbrado a distraer la atenci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41330, "sentence": "Rodolfo se destaca entre la muchedumbre de j\u00f3venes, con sus 75 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 41373, "sentence": "Esta convocatoria no significa que los diputados se vayan a quedar sin trabajo: en la audiencia con CFK no se hablar\u00e1 sobre las retenciones m\u00f3viles, cuya ratificaci\u00f3n, correcci\u00f3n o rechazo deber\u00e1 ser resuelta por el Congreso.", "label": 0}
{"id": 40605, "sentence": "A pesar de esas diferencias, TODOS COINCIDIMOS en que ser\u00eda de gran salud institucional que el Presidente de la Naci\u00f3n respetara la merituaci\u00f3n y calificaci\u00f3n de los concursantes integrantes de la terna propuesta para cubrir la vacancia de la C\u00e1mara Electoral.\"", "label": 0}
{"id": 42908, "sentence": "Los humedales son bienes comunes de la sociedad que cumplen funciones esenciales como amortiguar inundaciones y sequ\u00edas, posibilitar la recarga de los acu\u00edferos subterr\u00e1neos, morigerar el impacto de los factores contaminantes y poseen una riqu\u00edsima biodiversidad, por lo que constituyen paisajes naturales irreemplazables.", "label": 0}
{"id": 40990, "sentence": "El fen\u00f3meno explot\u00f3 en los 80.", "label": 0}
{"id": 40817, "sentence": "El Frepaso, basti\u00f3n del progresismo, parece verse a s\u00ed\nmismo instalado en una encrucijada: si se va del Gobierno les hace\nel campo or\u00e9gano a los conservadores, pero si se queda en\nel rol actual ser\u00e1 una falsa coartada dentro de una coalici\u00f3n\nque ya es m\u00e1s virtual que real.", "label": 0}
{"id": 40150, "sentence": "La caratul\u00f3 como \u201clesiones\u201d y pidi\u00f3 el procesamiento de Relmu \u00d1amku, Mart\u00edn Maliqueo y Mauricio Rain.", "label": 0}
{"id": 43294, "sentence": "\u201cHace de la doble moral un culto\u201d, acus\u00f3 esta tarde el ministro del Interior.", "label": 0}
{"id": 42271, "sentence": "\"En la confianza que el Presidente tomar\u00e1 la decisi\u00f3n que se ajuste a su manifiesta convicci\u00f3n, en lo referente a la justa valoraci\u00f3n de la equidad de G\u00e9nero en distintos \u00e1mbitos y en particular en la Justicia, le saludamos con toda consideraci\u00f3n y respeto.\"", "label": 0}
{"id": 41493, "sentence": "Apenas lo invitaron a participar de una serie de charlas en Qu\u00e9bec, Canad\u00e1; tambi\u00e9n a disertar en Estados Unidos.", "label": 0}
{"id": 42943, "sentence": "Comienzan los \u201cd\u00edas negros\u201d con ca\u00eddas espectaculares de los mercados.", "label": 0}
{"id": 40210, "sentence": "Malena Souza quiso, pero no pudo.", "label": 0}
{"id": 42488, "sentence": "Para explicar los incendios en los trenes de la empresa TBA, el ministro de Seguridad y Justicia lanz\u00f3 una acusaci\u00f3n muy dura contra el Partido Obrero, el MST, Quebracho y Proyecto Sur de Pino Solanas.", "label": 1}
{"id": 41069, "sentence": "Por eso, Folha de San Pablo, en su versi\u00f3n on line, se refiri\u00f3 al asunto: \"El sistema a\u00e9reo argentino est\u00e1 en crisis desde la semana pasada, cuando un fen\u00f3meno clim\u00e1tico comenz\u00f3 a provocar neblina, por lo que se interrumpieron las operaciones en las dos terminales aeroportuarias, Aeroparque Metropolitano Jorge Newbery y Ezeiza\".", "label": 0}
{"id": 42018, "sentence": "Yo pienso como pensaba mi marido que era antimarchas; anti-pol\u00edtico y a quien no le hubiese gustado que particip\u00e1ramos\u201d.", "label": 0}
{"id": 40058, "sentence": "El servicio se presta de manera irregular desde el viernes 12, cuando los empleados comenzaron a \"trabajar a reglamento\" en reclamo por la falta de cuatro camiones abiertos, uno para servicios especiales y una barredora.", "label": 1}
{"id": 41810, "sentence": "Para reforzar su parecer el Presidente pregunt\u00f3: \"\u00bfd\u00f3nde estaban cuando se destruy\u00f3 el sistema ferroviario y se levantaban ramales, mientras nosotros protest\u00e1bamos y ped\u00edamos el ferrocarril transpatag\u00f3nico?", "label": 0}
{"id": 40963, "sentence": "A partir de lo resuelto, el rector del Nacional Buenos Aires, Gustavo Zorzoli, quien hab\u00eda rechazado la iniciativa de la universidad, hizo p\u00fablico un cronograma de debate para el mes de mayo, que incluye \u201cexposiciones a cargo de especialistas y pedagogos\u201d, \u201cinstancias de discusi\u00f3n conjunta\u201d y una \u201cjornada de reflexi\u00f3n institucional\u201d.", "label": 0}
{"id": 41200, "sentence": "La imagen que perdur\u00f3 de aquel encuentro fue la sonrisa de CFK mientras les daba la mano a Buzzi, Llamb\u00edas, Miguens y Gioino.", "label": 0}
{"id": 41172, "sentence": "El resultado de a\u00f1os de trabajo se despliega ahora en formatos de distintas materialidades \u2013f\u00edlmico, documentos period\u00edsticos, fotograf\u00edas\u2013 en la sala de la nueva Proa.", "label": 0}
{"id": 41094, "sentence": "Tambi\u00e9n publicaron ediciones especiales, extensos an\u00e1lisis y galer\u00edas de fotos.", "label": 0}
{"id": 40760, "sentence": "La publicaci\u00f3n de la escritora y guionista Carolina Aguirre que narraba la violencia de g\u00e9nero que experiment\u00f3 con Mariano Feuer, un experto en viralizaci\u00f3n de contenidos.", "label": 0}
{"id": 40625, "sentence": "El trabajo de auditor\u00eda consisti\u00f3 en una revisi\u00f3n de lo encontrado.", "label": 0}
{"id": 43181, "sentence": "De la R\u00faa y su aliado, Carlos \u201cChacho\u201d Alvarez, hab\u00edan llegado al poder para transparentarlo y hacerlo m\u00e1s l\u00f3gico y mesurado despu\u00e9s de diez a\u00f1os de excesos, frivolidad y loca fantas\u00eda menemista.", "label": 0}
{"id": 42167, "sentence": "Cada generaci\u00f3n es un momento de esa historia.", "label": 0}
{"id": 41360, "sentence": "Su hijo Daniel fue secuestrado en noviembre de 1976 y Adela nunca pudo lograr un indicio de su cuerpo.", "label": 0}
{"id": 43001, "sentence": "Daniel Antokoletz, su hijo, era abogado, defensor de los presos, sin militancia pol\u00edtica.", "label": 0}
{"id": 40086, "sentence": "\"Estamos destrozados\", apenas le coment\u00f3 a Clar\u00edn Facundo, su hijo.", "label": 0}
{"id": 42452, "sentence": "JL: \u00bfQu\u00e9 es lo que reclaman?", "label": 0}
{"id": 41630, "sentence": "Es que \u00e9ste eleva un principio de una sociabilidad que considera irrenunciable: el \u2018no matar\u00e1s\u2019.\u201d\nAhora que Osvaldo se marcha a recorrer galaxias que no sabemos ni imaginar, me ratifico en la idea de que el postulado \u201cMatar al tirano\u201d es una discusi\u00f3n de m\u00faltiples aristas: la violencia del poder nunca es gratuita, pero la venganza nunca es soluci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42719, "sentence": "En julio de 2008, y despu\u00e9s de meses de negarlo, el jefe del gobierno del PSOE, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, reconoci\u00f3 que el pa\u00eds estaba \u201cfrente a una crisis\u201d.", "label": 0}
{"id": 41080, "sentence": "Cay\u00f3 al mar, y hubo otra explosi\u00f3n en el agua\".", "label": 0}
{"id": 42638, "sentence": "El piloto Garik Ovanisian, del vuelo de American An-24 pudo ver el incidente, desde una altura de 33.264 metros.", "label": 0}
{"id": 41529, "sentence": "Como a ella, s\u00f3lo nos quedan preguntas.", "label": 0}
{"id": 40596, "sentence": "El problema suscitado por este tr\u00e1mite es que en much\u00edsimas zonas productivas no hay conectividad -ni ADSL ni redes 3G-, el sistema ha colapsado en varias oportunidades y no ha estado disponible durante largos per\u00edodos, incluso en las localidades con acceso a la web.", "label": 0}
{"id": 42288, "sentence": "Lo que Echegaray omiti\u00f3 recordar es que hace un a\u00f1o el comercio y transporte de granos tambi\u00e9n estaba parado: por el conflicto por las retenciones m\u00f3viles, los productores estaban de paro y, adem\u00e1s, cortaban las rutas en muchos lugares.", "label": 1}
{"id": 40341, "sentence": "Pero lleg\u00f3 el mandante y mand\u00f3 a parar.", "label": 0}
{"id": 41568, "sentence": "La base de datos se nutre de toda la informaci\u00f3n que surja durante el transcurso de una investigaci\u00f3n judicial (nombre, tel\u00e9fonos, direcciones apodos, etc.).", "label": 0}
{"id": 40373, "sentence": "Demostr\u00f3 no entender cu\u00e1l es el nivel irreversible de conciencia democr\u00e1tica de la Argentina.", "label": 0}
{"id": 42958, "sentence": "Al ponderar el destino de McVeigh, los jurados se enfrentaron a dos im\u00e1genes contrarias del acusado: el patriota bien intencionado, aunque tr\u00e1gicamente confundido, y el traidor cobarde y cruel capaz de matar a civiles, entre ellos ni\u00f1os y mujeres.", "label": 0}
{"id": 41706, "sentence": "\u201cEstaba todo preparado.", "label": 0}
{"id": 42351, "sentence": "Aislado y d\u00e9bil, est\u00e1 incapacitado para\nresponder a los golpes de mercado y apenas si puede consentir: el\nriesgo-pa\u00eds subi\u00f3 por encima de Colombia y de Venezuela\ny el costo del dinero trep\u00f3 hasta donde s\u00f3lo llegan\nlos m\u00e1s ricos sin desangrarse en el camino.", "label": 0}
{"id": 40734, "sentence": "Media hora despu\u00e9s, cortaron el tr\u00e1nsito y se encolumnaron con sus banderas hacia Plaza Italia, para llegar hasta las puertas de la Embajada de EE.UU.", "label": 1}
{"id": 42237, "sentence": "La Paz, enviada especial", "label": 0}
{"id": 40762, "sentence": "M\u00f3nica Desperbasques, subsecretaria de Gesti\u00f3n Social y Comunitaria, explic\u00f3: \"La Ciudad asiste alimentaria y socialmente a los habitantes de las casas tomadas.", "label": 0}
{"id": 41889, "sentence": "Junto con eso, cuando se produce un desalojo ayudamos con un subsidio de $ 1.800 a la gente, porque est\u00e1n en situaci\u00f3n de calle.", "label": 0}
{"id": 40798, "sentence": "Como todas las ma\u00f1anas se levant\u00f3 a la 5 para empezar a trabajar en su panader\u00eda de El Jag\u00fcel, en el partido de Esteban Echeverr\u00eda.", "label": 0}
{"id": 41832, "sentence": "La suba de los precios desat\u00f3 disturbios callejeros que fueron reprimidos y en los que varias personas murieron.", "label": 1}
{"id": 41035, "sentence": "En consecuencia, consider\u00f3 que es preciso \"construir una muy fuerte confianza del ciudadano en todas las instituciones del Estado y eso, obviamente, incluye al Indec\".", "label": 0}
{"id": 42115, "sentence": "El tema fue abordado tambi\u00e9n en un almuerzo que Segovia tuvo ayer con la c\u00fapula de la CGT, con Moyano a la cabeza.", "label": 0}
{"id": 40473, "sentence": "En total, en Capital hay 341.405 personas sin techo propio (un 12,3% de la poblaci\u00f3n), seg\u00fan la Comisi\u00f3n de Vivienda de la Legislatura porte\u00f1a.", "label": 0}
{"id": 42700, "sentence": "\"El arranque con caja autom\u00e1tica permite aceleraciones de hasta 80 kil\u00f3metros por hora en 100 metros de recorrido, y algunos conductores desaprensivos lo aprovechan para abreviar tiempo, aun en las estrechas calles del centro de la ciudad, cuyo tr\u00e1nsito obliga muchas veces a toda clase de arranques y frenadas en escaso trayecto.", "label": 0}
{"id": 42318, "sentence": "Esa entrevista es la que se concretar\u00e1 hoy desde las diez de la ma\u00f1ana.", "label": 0}
{"id": 43428, "sentence": "De todas formas, las mismas fuentes no quisieron brindar precisiones sobre qu\u00e9 cambios se analizan en el organismo ni tampoco si contemplan el alejamiento de Moreno, una posibilidad que en los pasillos de la Casa Rosada se considera muy probable.", "label": 0}
{"id": 40995, "sentence": "Vivimos tiempos dif\u00edciles\" @GugaLusto: Recuperemos el di\u00e1logo para construir el futuro que queremos.", "label": 0}
{"id": 42539, "sentence": "\"Hubo quienes, como el general Balza, ganaron cr\u00e9dito en las organizaciones de izquierda, por atacar a sus camaradas en una actitud equ\u00edvoca.", "label": 0}
{"id": 42711, "sentence": "La estructura cuenta con c\u00e1maras que forman parte de un circuito cerrado de televisi\u00f3n, y pueden ser monitoreadas desde Buenos Aires.", "label": 0}
{"id": 43090, "sentence": "Ya hay cantitos, glitter verde que circula en bolsas grandes y mate y cerveza por partes iguales.", "label": 1}
{"id": 43358, "sentence": "El propio perfil de esta abogada mexicanoestadounidense especializada en derecho civil, preanuncia un perfil mucho m\u00e1s pausado que el de sus antecesores.", "label": 0}
{"id": 42438, "sentence": "El legislador opositor dijo que \"a ella no le gustan los l\u00edmites\" y \"la Constituci\u00f3n es un l\u00edmite que garantiza la libertad y los derechos de todos.", "label": 0}
{"id": 42045, "sentence": "Los hospitales de la zona del desastre se vieron colmados por familiares de las v\u00edctimas, muchos de los cuales se desmayaron ante la angustia de la situaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42245, "sentence": "Costas asegur\u00f3 en la carta de renuncia que no particip\u00f3 en la decisi\u00f3n de interrumpir el conteo preliminar del domingo, que \u201cderiv\u00f3 en la desacreditaci\u00f3n de todo el proceso electoral, ocasionando una innecesaria convulsi\u00f3n social\u201d.", "label": 0}
{"id": 42010, "sentence": "Lleg\u00f3 en setiembre y desde entonces sus actividades centrales fueron el cierre de un taller para jueces y fiscales.", "label": 0}
{"id": 42166, "sentence": "Un panorama amplio de la fotograf\u00eda argentina, m\u00e1s el intento de crear una historia abarcativa, desde su g\u00e9nesis hasta la contemporaneidad, es lo que puede observarse ahora en la Fundaci\u00f3n Proa con la exhaustiva muestra Fotograf\u00eda argentina 1850-2010: contradicci\u00f3n y continuidad, parte de la investigaci\u00f3n del proyecto Pacific Standard Time LA/LA gestado por Getty Foundation: un inmenso e in\u00e9dito plan realizado durante 2017 con base en Los Angeles, integrado por unas setenta exposiciones dedicadas al arte latino, latinoamericano y chicano.", "label": 0}
{"id": 41850, "sentence": "Combate en el Congo junto a tropas desorganizadas y sin apoyo claro de los jefes rebeldes locales.", "label": 1}
{"id": 40232, "sentence": "\"Es necesario que las empresas impartan a los conductores instrucciones precisas que permitan una conducta adecuada para la estabilidad de los que no consiguen asiento y se ven obligados a asirse de algo con una mano o con las dos para no caer.\"", "label": 0}
{"id": 42744, "sentence": "Si no se alcanza esa ventaja, los dos m\u00e1s votados tendr\u00e1n que ir a una segunda vuelta en diciembre.", "label": 0}
{"id": 43119, "sentence": "Pero la sala 2 de Proa est\u00e1 tambi\u00e9n dedicada al mito.", "label": 0}
{"id": 42093, "sentence": "A su vez, la Mesa de Enlace asegur\u00f3 que no habr\u00e1 cortes de ruta.", "label": 0}
{"id": 40366, "sentence": "Yo lo que quiero es justicia\u201d, explic\u00f3 el hombre.", "label": 0}
{"id": 43012, "sentence": "- Es probable que los homicidas se hayan apoderado primero de su pistola Bersa.", "label": 0}
{"id": 40129, "sentence": "Se trata de la mujer que estaba en su fiesta de casamiento en Gaziantep, en el sureste de Turqu\u00eda, cuando se produjo un atentado que dej\u00f3 al menos 51 muertos.", "label": 1}
{"id": 41207, "sentence": "La voz de la abuela se quebr\u00f3 cuando record\u00f3 a sus compa\u00f1eras de camino que \u201cya se fueron: Otilia Arga\u00f1araz e Irma Ramaciotti\u201d.", "label": 0}
{"id": 41931, "sentence": "Previamente, todos los miembros activos recib\u00edan derecho a votar de por vida.La organizaci\u00f3n tambi\u00e9n planea diversificar su liderazgo m\u00e1s all\u00e1 de la junta de gobernadores al a\u00f1adir nuevos miembros a comisiones que toman decisiones clave, y diversificar m\u00e1s su membres\u00eda con una campa\u00f1a global para identificar y reclutar talento diverso.", "label": 0}
{"id": 42312, "sentence": "\u00bfC\u00f3mo se reconfiguran, entonces, las fronteras entre da\u00f1o y crimen?", "label": 0}
{"id": 40482, "sentence": "Igual que Hitler sigue vivo en la memoria y los temores de millones.", "label": 0}
{"id": 41281, "sentence": "El cap\u00edtulo de Yemen seguramente terminar\u00e1 con un pacto.", "label": 0}
{"id": 41884, "sentence": "Se sabe, en realidad, que a Borges se lo lee siempre por primera vez, porque no hay manera de caminar dos veces, de igual manera, por los laberintos humanos.", "label": 0}
{"id": 42725, "sentence": "No debe ser tachada de af\u00e1n aventurero, y es improbable que lo sea cuando la orientaci\u00f3n estadounidense est\u00e9 clara y las presiones electorales europeas se hayan aquietado.", "label": 0}
{"id": 41596, "sentence": "En todos los casos, la variable de ajuste somos todos nosotros\".", "label": 0}
{"id": 43064, "sentence": "Curado por Cuauht\u00e9moc Medina y Cecilia Rabossi, el centro del trabajo son las im\u00e1genes del cad\u00e1ver del Che Guevara que el fot\u00f3grafo Freddy Alborta tom\u00f3 en 1967 en la lavander\u00eda del Hospital Nuestro Se\u00f1or de Malta (Bolivia).", "label": 0}
{"id": 41734, "sentence": "El jefe opositor dijo que el presidente \u201cno conoce nuestra patria ancestral\u201d.", "label": 0}
{"id": 42478, "sentence": "En tanto el gobernador Romero analiz\u00f3 el estallido social\nequiparando a la protesta con delincuentes comunes \u0096\u0093hay\nque tratarlos como ladrones de banco\u0094, declar\u00f3\u0096,\nen La Matanza elogiaron al intendente Ballestrini del PJ porque\nse \u0093hab\u00eda amigado con el conflicto\u0094.", "label": 1}
{"id": 40999, "sentence": "Los popes de la Mesa de Enlace participar\u00e1n este mediod\u00eda de una marcha desde la localidad bonaerense de General Villegas hasta la Bas\u00edlica de Luj\u00e1n.", "label": 0}
{"id": 43155, "sentence": "\"Lo importante es que fiscales y el periodismo puedan ver que hay un proceso trasparente que nos da garant\u00edas respecto de un resultado provisorio\", sostuvo ayer P\u00e9rez.", "label": 0}
{"id": 42729, "sentence": "El MST querell\u00f3 por calumnas e injurias a Fern\u00e1ndez, Solanas prometi\u00f3 que iniciar\u00e1 un juicio y el Partido Obrero, tras negar los cargos, pidi\u00f3 formalmente una audiencia con el jefe de Gabinete, Sergio Massa.", "label": 0}
{"id": 42280, "sentence": "\u00bfy entonces?", "label": 0}
{"id": 41122, "sentence": "Aport\u00f3 como referencia que por homicidio simple puede corresponder una pena de ocho a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "label": 0}
{"id": 40816, "sentence": "Se estima que, en Am\u00e9rica Latina, una de cada tres mujeres mayores de 15 a\u00f1os ha sufrido violencia sexual,seg\u00fan la ONU.", "label": 0}
{"id": 42006, "sentence": "En otras palabras, \u00bfpor qu\u00e9, para ser escuchadas y que haya justicia, las mujeres debemos vestirnos de luto?", "label": 0}
{"id": 42554, "sentence": "Por primera vez en la Am\u00e9rica latina se conform\u00f3 un jurado intercultural, donde la mitad (seis) ser\u00e1n mapuches.", "label": 0}
{"id": 41693, "sentence": "Ni la mediaci\u00f3n de la corona espa\u00f1ola logr\u00f3 acercar las posiciones.Los piquetes de los ambientalistas entrerrianos son el principal motivo del enojo uruguayo.", "label": 1}
{"id": 40415, "sentence": "No est\u00e1n desapareciendo gente y es fr\u00edvolo, porque ac\u00e1 mataron 30.000 personas, los desaparecieron y los mataron.", "label": 0}
{"id": 41735, "sentence": "Echegaray, que no tiene formaci\u00f3n agropecuaria pero s\u00ed es experto en comercio exterior, suele jactarse del car\u00e1cter t\u00e9cnico de sus funciones en el Estado (antes de llegar a la AFIP y pasar por la Oncca).", "label": 0}
{"id": 41104, "sentence": "El vicepresidente de la instituci\u00f3n, Enrique Abatti, afirm\u00f3: \"Hace 10 a\u00f1os hab\u00eda unas 6.000 casas tomadas.", "label": 0}
{"id": 41995, "sentence": "Precisamente, uno de los principales objetivos de la inusual gira de Bush -precedida del anuncio de un paquete de ayuda para promover una agenda de \"justicia social\"- fue contrarrestar la influencia de Ch\u00e1vez en Am\u00e9rica latina y demostrar que a la Casa Blanca \"le interesa\" la regi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41087, "sentence": "\u2014Una sociedad comunitarista, en la que todos vivamos en iguales condiciones de vida.", "label": 0}
{"id": 42122, "sentence": "Los 25 cad\u00e1veres que hallaron el domingo los escuadrones de artificieros estaban tan desfigurados que era dif\u00edcil distinguir sin eran de rehenes o agresores, dijo el funcionario de seguridad, que solicit\u00f3 el anonimato debido a lo delicado de la situaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41282, "sentence": "Con el mismo dramatismo, agreg\u00f3 que incluso en caso de una mejora repentina es posible que Mubarak \"no recupere algunas de las facultades mentales b\u00e1sicas\".", "label": 0}
{"id": 40214, "sentence": "El 27 de diciembre, la comunidad dio sepultura a una beba.", "label": 0}
{"id": 43332, "sentence": "La edad promedio de la poblaci\u00f3n subir\u00e1 de los 35.1 a\u00f1os actuales a casi 50 en 2050.", "label": 0}
{"id": 41234, "sentence": "La condena, que se llevar\u00e1 a cabo por medio de una inyecci\u00f3n letal, fue recibida con gritos de alborozo en Oklahoma City, donde parientes y amigos de las v\u00edctimas del atentado se concentraron, en el lugar en que estuvo el edificio Alfred P. Murrah.", "label": 1}
{"id": 42740, "sentence": "Y para convertirse no s\u00f3lo en el primer santo nacido en la Argentina, sino tambi\u00e9n en el primer H\u00e9ctor del santoral.Hab\u00eda nacido el 31 de octubre de 1910 en el barrio porte\u00f1o de Boedo.", "label": 0}
{"id": 40030, "sentence": "Una curiosidad: un grupo de estudiantes analiza presentarse a las elecciones presidenciales del pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "label": 0}
{"id": 40476, "sentence": "Desde la independencia de la provincia serbia de Kosovo, el 17 de febrero, la comunidad serbia, mayoritaria en el norte, multiplic\u00f3 las acciones de desaf\u00edo a las autoridades internacionales y a las del nuevo Estado kosovar, sobre el que pesa una amenaza de secesi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40578, "sentence": "Seg\u00fan el INDEC, entre 1991 y 2001 (los a\u00f1os en los que se hicieron los censos de poblaci\u00f3n) tambi\u00e9n se duplic\u00f3 la cantidad de gente que vive en villas.", "label": 0}
{"id": 40315, "sentence": "\"Llevar a los que violan los derechos humanos ante la justicia ser\u00e1 muy importante para los congresistas estadounidenses\", dijo Bush, y agreg\u00f3 que espera que los tribunales sean capaces de actuar \"sin favoritismos pol\u00edticos\".", "label": 0}
{"id": 43411, "sentence": "Por eso, pidi\u00f3 solidaridad a los chilenos para ayudarse con el transporte: \"Les pido a todos mis compatriotas que nos unamos en esta batalla que no podemos perder, que nos ayudemos a que todos los dem\u00e1s tengamos ma\u00f1ana un d\u00eda lo m\u00e1s normal posible y que logremos por fin empezar a ganar esta batalla.", "label": 0}
{"id": 41190, "sentence": "Esta tarde podr\u00edan levantar la ocupaci\u00f3n de la sede del ex Jockey Club, donde cursan casi 6.000 alumnos de la Universidad Nacional de La Plata (UNLP).", "label": 1}
{"id": 41791, "sentence": "De este modo, el presidente ha abierto la puerta a un enfoque cooperativo de la respuesta al desaf\u00edo fundamental: c\u00f3mo adaptar el sistema internacional a las implicaciones de la era del terrorismo.", "label": 0}
{"id": 41474, "sentence": "ADEPA conden\u00f3 la \"cobarde amenaza\" La Asociaci\u00f3n de Entidades Period\u00edsticas Argentinas (ADEPA) conden\u00f3 anoche \"la cobarde amenaza sufrida por el diario Clar\u00edn\", donde se recibieron amenazas de bomba.", "label": 1}
{"id": 42182, "sentence": "Claro que no.Por eso, si el Grupo Clar\u00edn se sigue negando a cumplir con la ley, el Estado se ver\u00e1 obligado a llamar a concurso p\u00fablico, garantizando las fuentes de trabajo, para adjudicar aquellas licencias que excedan el m\u00e1ximo autorizado por la ley a nuevos titulares quienes deber\u00e1n cumplir con todos los requisitos legales.", "label": 0}
{"id": 43150, "sentence": "\"Estuvimos sorprendidos por lo que nosotros llamamos la histeria de los medios en Egipto\", declar\u00f3 Abdel Razeq, que afirm\u00f3 que los m\u00e9dicos que tratan a Mubarak enseguida le proporcionaron medicinas para deshacer el co\u00e1gulo.", "label": 0}
{"id": 43390, "sentence": "La Polic\u00eda iran\u00ed carg\u00f3 contra los manifestantes opositores.", "label": 0}
{"id": 42536, "sentence": "El jefe de polic\u00eda de la capital, Ahmad Reza Radan, dijo que la polic\u00eda reprimir\u00e1 toda reuni\u00f3n o manifestaci\u00f3n de protesta.", "label": 0}
{"id": 41950, "sentence": "Reconstrucci\u00f3n del mundo mapuche: nosotros somos mapuches por linaje.", "label": 0}
{"id": 40583, "sentence": "O sea, desbaratar lo que sobrevive del sistema previsional heredado\ndel antiguo Estado de bienestar para reforzar m\u00e1s las cajas\nprivadas; eliminar los impuestos al capital aunque aumenten los\ndel consumo masivo; cancelar los estatutos remanentes que se opongan\na la m\u00e1xima precariedad laboral; transferir la atenci\u00f3n\nde la salud al control privado; asfixiar el presupuesto universitario\npara imponer el arancel obligatorio; reducir la producci\u00f3n\neducativa a los requerimientos imprescindibles de la econom\u00eda\nconcentrada; desguazar a la banca estatal, el Banco Naci\u00f3n\nen primer lugar, que pueda perturbar la aplicaci\u00f3n de tasas\nde inter\u00e9s de m\u00e1xima rentabilidad; expulsar empleados\np\u00fablicos en masa, sobre todo en las provincias, y contraer\nlos recursos del Estado, en sus tres niveles, a la m\u00ednima\nexpresi\u00f3n; garantizar el pago estricto de las interminables\ndeudas con los prestamistas privados; y cualquier otra medida del\nmismo g\u00e9nero que haya quedado pendiente desde la d\u00e9cada\npasada.", "label": 0}
{"id": 41723, "sentence": "\"Los tres pr\u00f3ximos d\u00edas ser\u00e1n claves para saber si sobrevive\", se\u00f1al\u00f3 el diario, que cit\u00f3 fuentes m\u00e9dicas.", "label": 0}
{"id": 42553, "sentence": "Por eso el Correo prefiere hablar de 401 CTD en todo el pa\u00eds y 150 en la provincia de Buenos Aires.", "label": 0}
{"id": 40523, "sentence": "Este, por cierto, fue el mensaje impl\u00edcito de las palabras del presidente ante la ONU, aun cuando no fuera articulado en estos t\u00e9rminos.", "label": 0}
{"id": 42243, "sentence": "Cristina Kirchner, cuyos miles de seguidores ahora \u201cproducen\u201d con sus movilizaciones la cuota de poder que le toca en el panorama nacional, ensaya algunas innovaciones.", "label": 0}
{"id": 42129, "sentence": "Los sucesivos enviados del Gobierno nacional (el secretario de Seguridad, Tibiletti; su segundo, Ricardo Colombo y, desde el viernes, Masquelet) est\u00e1n cumpliendo con el doble prop\u00f3sito de conducir el despliegue de Gendarmer\u00eda y brindar cobertura pol\u00edtica a la tarea de la jueza.", "label": 0}
{"id": 41647, "sentence": "\u201cNo pod\u00edamos ver, nos est\u00e1bamos ahogando.", "label": 0}
{"id": 41682, "sentence": "El comunicado lleva la firma del presidente de la instituci\u00f3n, Guillermo Ignacio, y del titular de la Comisi\u00f3n de Libertad de Prensa e Informaci\u00f3n, Luis Tarsitano.", "label": 0}
{"id": 40448, "sentence": "En el informe se nombr\u00f3, a modo de ejemplo, el diario El Peri\u00f3dico Austral, que era del ex chofer de N\u00e9stor Kirchner, Rudy Ulloa, (cerr\u00f3 y fue comprado por Crist\u00f3bal L\u00f3pez) que entre 2010 y 2011 recibi\u00f3 cinco millones de pesos de pauta oficial.", "label": 0}
{"id": 42231, "sentence": "Se la acus\u00f3 de encabezar una red de recaudaci\u00f3n ilegal y en el expediente aparecieron firmas falsas de liquidaci\u00f3n de horas extras, 5000 pesos mensuales pagados por el Casino de Tigre y que no aparec\u00edan en los registros de ingreso de dinero y otras irregularidades de ese estilo.", "label": 0}
{"id": 42822, "sentence": "La explosi\u00f3n da\u00f1\u00f3 una parte del lugar\", dijo el responsable.", "label": 1}
{"id": 42704, "sentence": "En la Casa Rosada, desde la mitad de la semana, estaban al tanto de que se concretar\u00edan detenciones, por orden de la jueza para aclarar el crimen de Las Heras.", "label": 0}
{"id": 40263, "sentence": "Nosotros tenemos un reclamo constitucional.", "label": 0}
{"id": 41671, "sentence": "Lo que no se prob\u00f3 es al sujeto penal, a los autores.", "label": 0}
{"id": 41852, "sentence": "Esa fue una de las conclusiones centrales que dej\u00f3 el simulacro del recuento provisional de votos encarado ayer en la sede central del Correo Argentino por la Direcci\u00f3n Nacional Electoral (DINE), el Ministerio del Interior y la empresa espa\u00f1ola Indra, en el que particip\u00f3 LA NACION.", "label": 0}
{"id": 43420, "sentence": "\"La senadora manifiesta: \"...si s\u00f3lo se atiende intereses de sectores\", como uno de los argumentos para justificar la demora y rechazo a escuchar este Foro del Sector Social que nuclea a trav\u00e9s de sus redes cerca de 3500 ONGs que representan en gran medida los intereses de muchos actuales y futuros pacientes.", "label": 0}
{"id": 41483, "sentence": "Sin embargo, la difusi\u00f3n que tuvo el lunes un borrador del informe de la Corporaci\u00f3n Financiera Internacional (perteneciente al Banco Mundial) cambi\u00f3 completamente el clima.", "label": 0}
{"id": 40637, "sentence": "Quiero contarte todo esto desde el coraz\u00f3n porque no quiero que sientas odio.", "label": 0}
{"id": 43398, "sentence": "La ayuda externa de pronto se acab\u00f3, la plata no alcanzaba m\u00e1s y las deudas se acumulaban.", "label": 0}
{"id": 41343, "sentence": "El gremio de Carranza, quien tambi\u00e9n es el n\u00famero dos del peronismo de San Mart\u00edn, no le perdona la movida pero no pudo contra el tiempo: la gran protesta qued\u00f3 para otro d\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42138, "sentence": "De ah\u00ed en adelante cualquier conducta individual o colectiva tendr\u00eda consecuencias penales y civiles imprevisibles.", "label": 0}
{"id": 43233, "sentence": "El ministro del Interior, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, cuestion\u00f3 esta tarde con dureza a Elisa Carri\u00f3, quien m\u00e1s temprano acus\u00f3 al presidente Kirchner de \"mentir\" en el manejo del secuestro del a\u00f1ba\u00f1il Luis Gerez.", "label": 1}
{"id": 43034, "sentence": "Kirchner pas\u00f3 la jornada de ayer en la Quinta de Olivos, donde festej\u00f3 su cumplea\u00f1os 56.", "label": 0}
{"id": 42425, "sentence": "En esas mismas horas, en una cumbre regional en Santiago de Chile, Kirchner y Tabar\u00e9 no se dirigieron la palabra.", "label": 0}
{"id": 42487, "sentence": "El mensaje fue un virtual permiso para la represi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42485, "sentence": "Es lo que se siente en el tercer nivel, dedicado al \u00c1gape, el amor a la humanidad y la entrega desinteresada, donde una serie de obras recrean una naturaleza ed\u00e9nica de la que surgen figuras como la del padre Carlos Mugica y Hebe de Bonafini.", "label": 0}
{"id": 43216, "sentence": "ante la Argentina.", "label": 0}
{"id": 40455, "sentence": "La v\u00edctima ten\u00eda 54 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 42685, "sentence": "Se lo comi\u00f3 la ca\u00edda de la bolsa de casi un 10% en un solo d\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42938, "sentence": "La actriz Cayetina Cajg y la conductora Maju Lozano contaron en Twitter las diferentes situaciones de acoso sufridas en distintos \u00e1mbitos.", "label": 0}
{"id": 41526, "sentence": "Algunos de los periodistas aplaudieron m\u00e1s tarde a los voceros de la polic\u00eda y del ej\u00e9rcito.", "label": 0}
{"id": 40969, "sentence": "Un estadounidense entrevistado por una agencia de noticias se\u00f1al\u00f3 que se hab\u00eda dirigido de inmediato a una iglesia a orar por \u00e9l.", "label": 0}
{"id": 42622, "sentence": "Seg\u00fan advierten los vecinos, la empresa Eidico \u2014que lleva adelante gran cantidad de emprendimientos inmobiliarios en esta zona del conurbano\u2014 rellen\u00f3 el Canal Benav\u00eddez, tap\u00f3 la zanja de desag\u00fce e invadi\u00f3 el espacio p\u00fablico, dejando casi sin banquina a la ruta.", "label": 0}
{"id": 42026, "sentence": "El coche que trasladar\u00e1 hoy sus restos hasta el r\u00edo se detendr\u00e1 frente a la Casa de las Madres.", "label": 0}
{"id": 41644, "sentence": "La protesta es impulsada por la Mesa de Enelace agropecuaria, en reclamo de la \u201capertura total\u201d de las exportaciones de trigo y ma\u00edz.", "label": 1}
{"id": 41380, "sentence": "Avesado conocedor de la realidad brasile\u00f1a Lula coment\u00f3 que m\u00e1s all\u00e1 de las importantes manifestaciones contra el golpe, lo que m\u00e1s debilit\u00f3 a los ocupantes del Planalto fueron sus errores, muchos de los cuales devienen de las disputas entre facciones.", "label": 1}
{"id": 42796, "sentence": "\u2014Hemos dicho varias veces que este gobierno debe renunciar.", "label": 0}
{"id": 40660, "sentence": "Facundo Jones Huala, el l\u00edder del movimiento RAM (Resistencia Ancestral Mapuche), tuvo un duro contrapunto con el periodista Jorge Lanata en una entrevista que abord\u00f3 los reclamos de esa comunidad aborigen, los hechos de violencia y sabotaje que ha protagonizado y la situaci\u00f3n de Santiago Maldonado, el artesano que desapareci\u00f3 el 1 de agosto.", "label": 0}
{"id": 41927, "sentence": "Finalmente, es importante tener presente que la consulta es un proceso; es el liderazgo el que da origen a un mundo mejor.", "label": 0}
{"id": 40518, "sentence": "La gente como usted suele tener eso.", "label": 0}
{"id": 42437, "sentence": "Se trata de un paro que cuenta con el apoyo impl\u00edcito de los sectores del poder econ\u00f3mico, la Sociedad Rural, los grandes grupos empresarios, que se lleva a cabo en medio de una embestida de los fondos buitre, que insisten en hostigar al pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 40146, "sentence": "Su esposo tambi\u00e9n pas\u00f3 por la UP1, pero \u00e9l a\u00fan permanece desaparecido.", "label": 0}
{"id": 41946, "sentence": "\u201cBenetton es amigo de Macri, hace negocios con la miner\u00eda, y esto en medio de juicios cruzados, sin que se haya esclarecido qu\u00e9 pas\u00f3 con Santiago\u201d, sintetiz\u00f3.", "label": 0}
{"id": 43364, "sentence": "\"El a\u00f1o pasado y hace dos semanas, ya hab\u00edamos tenido protestas similares con el mismo reclamo\", cont\u00f3 a LA NACION el gerente de Distrimedia, Carlos Herrero, mientras frente a las instalaciones de la firma ten\u00eda a los manifestantes en pleno preparativo de un asado que se comenzaron a servir en la v\u00eda p\u00fablica a las 13.30, en coincidencia con el momento en que se habilit\u00f3 el despacho de ejemplares hacia los quioscos.", "label": 1}
{"id": 40618, "sentence": "Tambi\u00e9n lo hicieron con la intenci\u00f3n de mostrar otro gesto de di\u00e1logo ante la sociedad.", "label": 0}
{"id": 42600, "sentence": "A medida que se va juntando gente en la vereda, desde adentro de la pizzer\u00eda advierten que algo est\u00e1 pasando.", "label": 1}
{"id": 42992, "sentence": "Y se los habilitar\u00e1 a seguir su recorrido sin tener que esperar hasta el \u00faltimo telegrama de cada escuela, para agilizar las rondas.", "label": 0}
{"id": 42664, "sentence": "Cecilia Lazo es maestra y tiene dos hijas que van al jard\u00edn.", "label": 0}
{"id": 41699, "sentence": "Un enviado del Ministerio del Interior, H\u00e9ctor Masquelet (responsable del Consejo de Seguridad Interior), fue el encargado de mantener informado a su jefe, el secretario de Seguridad, Luis Tibiletti, y tambi\u00e9n al ministro An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "label": 0}
{"id": 42673, "sentence": "Pide disculpas en condicional: \u201cSi a alguien molest\u00e9\u201d.", "label": 0}
{"id": 40000, "sentence": "Los ministros terminar\u00e1n hoy su reuni\u00f3n analizando el documento que desde el lunes discutieron \u2014sin muchos avances por lo complejo de los mecanismos de integraci\u00f3n de 34 pa\u00edses con dis\u00edmiles caracter\u00edsticas\u2014 los viceministros y t\u00e9cnicos.", "label": 0}
{"id": 40670, "sentence": "La invitaci\u00f3n se realiz\u00f3 a trav\u00e9s de una carta p\u00fablica firmada de pu\u00f1o y letra por la propia CFK.", "label": 0}
{"id": 43221, "sentence": "En adelante la guerrilla urbana acrecent\u00f3 su accionar.", "label": 0}
{"id": 42712, "sentence": "Se\u00f1al\u00f3 que \"el Gobierno tiene que modificarlo para beneficio del pueblo\" y se lament\u00f3 porque \"hubiese sido importante que se difundiera antes la noticia de que el tema se est\u00e1 tratando para aquietar las aguas\".", "label": 0}
{"id": 42845, "sentence": "\u201cCon Aerol\u00edneas firmamos un acuerdo que con la cl\u00e1usula gatillo nos terminaba en un aumento del 40,5 por ciento.", "label": 0}
{"id": 40710, "sentence": "Entonces se registraron centenares de denuncias de rotura de vidrieras, autos y alg\u00fan robo a peatones.La modalidad de \"vengarse\" de los que buscan controlarlos no es nueva.", "label": 0}
{"id": 42008, "sentence": "\"Ellos est\u00e1n en guerra contra todos los chilenos que quieren vivir en democracia\", agreg\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40029, "sentence": "En el corte de ruta de La Matanza confluyeron dirigentes vecinales,\ngremiales y pol\u00edticos del Frente Grande, la CTA, la Corriente\nClasista, del peronismo, sacerdotes y miles de matanceros.", "label": 1}
{"id": 40301, "sentence": "Para finalizar: \u00bfque la actual derecha en el gobierno no sea novedosa quiere decir que las respuestas pol\u00edticas ante ella no deban serlo?", "label": 0}
{"id": 42714, "sentence": "Cualquier muestra de gratitud en un momento tan dif\u00edcil desde lo deportivo es bienvenida por el plantel.", "label": 0}
{"id": 41751, "sentence": "\u00bfA los gobernantes alguna vez les interesamos?", "label": 0}
{"id": 42169, "sentence": "UN CANDIDATO A RECTOR DEL COLEGIO El pedido de interrumpir el proceso de elecci\u00f3n de candidatos a rector que realiz\u00f3 el Rectorado de la UBA al Colegio Nacional de Buenos Aires no fue acatado.", "label": 0}
{"id": 41528, "sentence": "Otro hecho in\u00e9dito: todo el juicio ser\u00e1 con traducci\u00f3n simult\u00e1nea en mapuzungun (idioma mapuche).", "label": 0}
{"id": 42039, "sentence": "La memoria no es pasado sino lo que hacemos ahora con lo que hicimos en el pasado.", "label": 0}
{"id": 43249, "sentence": "Pero aclaraba: \u201csiempre que sirva a la expansi\u00f3n de la estructura productiva oligop\u00f3lica de la que surgen sus principales portavoces\u201d.", "label": 0}
{"id": 41212, "sentence": "\".LA POSICI\u00d3N DE CLAR\u00cdNCon ninguno de sus medios el Grupo Clar\u00edn est\u00e1 en situaci\u00f3n ilegal, lo que s\u00ed sucede con otros grupos de medios que ni siquiera han acudido a la Justicia.", "label": 0}
{"id": 43152, "sentence": "Ir\u00e1n siempre neg\u00f3 dicha acusaci\u00f3n y siempre se neg\u00f3 a entregar a los sospechosos, sobre los cuales tambi\u00e9n pende una orden de arresto internacional por parte de Interpol.", "label": 0}
{"id": 43140, "sentence": "La propia estad\u00edstica que lleva Clar\u00edn, en base a los casos que trascienden a la prensa, indica que los asesinatos en robos est\u00e1n hoy al mismo nivel que el a\u00f1o pasado.", "label": 0}
{"id": 41600, "sentence": "\"El problema actual de la jubilaci\u00f3n privada surge de su mala implementaci\u00f3n y no de su concepci\u00f3n como sistema mixto que, como hemos visto, es al que se orientan hoy las econom\u00edas desarrolladas para balancear el d\u00e9ficit generacional.\"", "label": 0}
{"id": 42589, "sentence": "Traducci\u00f3n: Celita Doyhamb\u00e9h\u00e8re.", "label": 0}
{"id": 43018, "sentence": "-\u00bfLos detenidos no pertenec\u00edan a la barra brava de Racing?", "label": 0}
{"id": 43061, "sentence": "Tras la sesi\u00f3n de 20 minutos no se dijo de qu\u00e9 se trat\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40951, "sentence": "Si bien es cierto que el primer magistrado no es diferente del resto de los argentinos, tambi\u00e9n es cierto que goza de ciertos privilegios, no comunes al resto de nosotros.", "label": 0}
{"id": 42481, "sentence": "Su objetivo: condensar el amor \u2013todo eso que decimos y hacemos en nombre del amor\u2013 en una exposici\u00f3n de corte enciclop\u00e9dico y mestizo que navega entre la sociolog\u00eda y el arte, el psicoan\u00e1lisis y la astrolog\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42506, "sentence": "S\u00f3lo qued\u00f3 el Grupo Clar\u00edn.", "label": 0}
{"id": 41191, "sentence": "La multitud se mueve como un enorme animal que late con los tambores.", "label": 0}
{"id": 41774, "sentence": "Al definir el desaf\u00edo como poseedor de una magnitud que requiere acci\u00f3n cooperativa de la comunidad mundial, el presidente Bush afirm\u00f3 el compromiso de Estados Unidos con un nuevo orden mundial.", "label": 0}
{"id": 42471, "sentence": "Caja autom\u00e1tica Se\u00f1or Director: \"Desde que las empresas de \u00f3mnibus comenzaron a reemplazar sus viejas unidades por otras nuevas, todas, sin excepci\u00f3n, se han volcado al empleo de cajas autom\u00e1ticas de velocidad, reemplazando la palanca por el c\u00f3modo acelerador que, accionado a fondo, no perturba a los pasajeros sentados, pero s\u00ed a los que viajan de pie y no han podido aferrarse a una baranda met\u00e1lica del techo, o pasamanos de los asientos, para enfrentar los efectos de bruscos arranques y frenadas de los conductores.", "label": 0}
{"id": 42329, "sentence": "Recorri\u00f3 el centro de R\u00edo Gallegos, en reclamo de medidas para resolver la crisis econ\u00f3mica y pol\u00edtica que atraviesa la provincia.", "label": 1}
{"id": 41097, "sentence": "La de la escritora canadiense Margaret Atwood con el pelo blanco, curtida en batallas feministas entre los tomos de la bibliograf\u00eda argentina en su visita a la Biblioteca Nacional, en diciembre.", "label": 0}
{"id": 40291, "sentence": "Adela se incorpor\u00f3 a las Madres, L\u00ednea Fundadora.", "label": 0}
{"id": 40675, "sentence": "La tira de Netflix se amolda bastante a lo visto en estas dos semanas del gobierno, signadas por los ministros espiados por correligionarios y el asalto al poder de un dirigente irrelevante como Temer quien lleg\u00f3 a la vicepresidencia colgado de las faldas de Dilma, electa por 54,5 millones de brasile\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 41677, "sentence": "Pero la realidad no se tuerce con golpes de efecto.", "label": 0}
{"id": 40705, "sentence": "Clar\u00edn NO DEBE PRESENTAR ning\u00fan plan de adecuaci\u00f3n pues el art\u00edculo que lo contempla est\u00e1 completamente suspendido, como m\u00ednimo, hasta el 7/12.", "label": 0}
{"id": 41228, "sentence": "En otras palabras, seg\u00fan datos del propio recaudador federal, existe la misma par\u00e1lisis que hace un a\u00f1o s\u00f3lo que por motivos distintos.", "label": 0}
{"id": 40632, "sentence": "Invirtamos el ejemplo: verificar que el kirchnerismo mantuvo la propiedad privada de los servicios de electricidad y gas o que no cambi\u00f3 la Ley de Entidades Financieras, por ejemplo, no llev\u00f3 a la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina a pensar que los gobiernos del per\u00edodo 2003-15 eran un neoliberalismo a la nueva usanza.", "label": 0}
{"id": 40362, "sentence": "La protesta ya hab\u00eda sido anunciada por los Aeronavegantes a partir de los despidos en la compa\u00f1\u00eda low cost Flybondi por \u201cpersecuci\u00f3n sindical\u201d donde una trabajadora perdi\u00f3 el empleo por estar afiliada al sindicato.", "label": 1}
{"id": 41623, "sentence": "Sabe perfectamente que ese d\u00eda no debe suceder nada, ni jur\u00eddica ni f\u00e1cticamente, con los medios del Grupo Clar\u00edn.", "label": 0}
{"id": 40593, "sentence": "\u00bfY los pr\u00e9stamos del FMI?", "label": 0}
{"id": 40773, "sentence": "Una reportera recibi\u00f3 un golpe en el rostro de los inconformes, que aseguraron que defienden la soberan\u00eda nacional y la seguridad de sus familias, porque los miembros del contingente son pandilleros.", "label": 1}
{"id": 41045, "sentence": "Hechos que aportan a un acervo com\u00fan.", "label": 0}
{"id": 40258, "sentence": "Yo pude salir, pero hay muchas otras mujeres que quedan atrapadas en ese c\u00edrculo de violencia sin poder escapar\"", "label": 0}
{"id": 43267, "sentence": "A nosotros el mundo no quiso tenernos paciencia.", "label": 0}
{"id": 42615, "sentence": "Todav\u00eda no est\u00e1 muy claro qu\u00e9 consecuencias tienen en el ecosistema del r\u00edo Uruguay las 850 mil toneladas de Botnia: mientras la empresa exhibe informes t\u00e9cnicos que hablan de un impacto m\u00ednimo, vecinos de Gualeguaych\u00fa exhiben indicadores en contrario y mantienen cortado el puente que une su ciudad con la vecina Fray Bentos.La vocera de Botnia dijo que su compa\u00f1\u00eda no tiene comentarios para hacer sobre esta protesta, que lleva m\u00e1s de dos a\u00f1os, ni sobre cuestiones diplom\u00e1ticas.", "label": 1}
{"id": 40938, "sentence": "\"Tratamos de hacer esto de manera provocadora porque atrae la atenci\u00f3n\", dice Irena Karpa, escritora ucraniana, bloguera y m\u00fasica.", "label": 1}
{"id": 41654, "sentence": "Y cada una de las zonas tendr\u00e1 una playa de infractores, hasta donde ser\u00e1n acarreados los veh\u00edculos mal estacionados.", "label": 0}
{"id": 41904, "sentence": "\"Las posiciones adoptadas por los responsables argentinos tienen como objetivo evidente inmiscuirse en los asuntos internos de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica y condenamos firmemente estas acciones ilegales\", se\u00f1al\u00f3 el portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores, Hassan Ghashghavi, citado por la agencia oficial Irna.Como parte de su dura r\u00e9plica, el funcionario iran\u00ed atribuy\u00f3 la posici\u00f3n de la Argentina al resultado de \"presiones, sobornos y de propaganda por parte de lobbies sionistas\".", "label": 0}
{"id": 40804, "sentence": "Casi a cualquier mujer que se le pregunte si ha vivido un episodio de violencia responder\u00e1 \u201cs\u00ed\u201d; en parte, porque tambi\u00e9n la noci\u00f3n de lo que conden\u00e1bamos como violento se ha ampliado.", "label": 0}
{"id": 41828, "sentence": "Nada parece, en principio, indicar que Ir\u00e1n se involucrar\u00e1 directamente en el caos yemenita.", "label": 0}
{"id": 41459, "sentence": "En este momento, va el apoyo de todos los trabajadores de Racing Club.", "label": 0}
{"id": 42819, "sentence": "Anteayer, el primer acto de gobierno de Massa fue la firma del env\u00edo al Congreso del proyecto de reestatizaci\u00f3n de Aerol\u00edneas Argentinas, al lado de De Vido y del secretario de Transporte, Ricardo Jaime.", "label": 0}
{"id": 40828, "sentence": "Ayer fracas\u00f3 una audiencia conciliatoria en la delegaci\u00f3n Lan\u00fas del Ministerio de Trabajo y habr\u00e1 otra este mediod\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42081, "sentence": "El mayor gesto de rebeld\u00eda,\nla renuncia a la Vicepresidencia, que levant\u00f3 fervor popular\ncomo el comienzo de algo, perdi\u00f3 consistencia en los pasos\nposteriores cuando su m\u00e1ximo l\u00edder decidi\u00f3\norganizar a las muchedumbres juveniles por caminos cibern\u00e9ticos\ny, adem\u00e1s, con la condici\u00f3n de renunciar desde ese\nmovimiento hipot\u00e9tico a la lucha por el poder, que es lo\nmismo que renunciar a la pol\u00edtica.", "label": 0}
{"id": 40082, "sentence": "JH: Fue la Gendarmer\u00eda... JL: Aunque haya sido la Gendarmer\u00eda, desaparici\u00f3n forzada alude a un plan.", "label": 0}
{"id": 43365, "sentence": "El problema es que hay datos que no cierran con el m\u00f3vil de la venganza.", "label": 0}
{"id": 41079, "sentence": "En un encuentro en el Senado italiano, el \"ra\u00eds\" (conductor) dijo que los bombardeos norteamericanos de 1986 contra Libia eran comparables con el terrorismo de Al Qaeda, despu\u00e9s fue abucheado por los estudiantes que le reprochan sus arreglos con el premier Silvio Berlusconi para rechazar a los inmigrantes que llegan desde Libia a las costas italianas, y en la colina del Capitolio fue ovacionado al anochecer por hinchas de la Roma que esperan que los libios pongan plata para salvar a la sociedad futbol\u00edstica, en dificultades econ\u00f3micas.Las protestas de la oposici\u00f3n -que lo califican como dictador que no respeta los derechos humanos- terminaron por negar el aula parlamentaria del Senado a Kadafi, qui\u00e9n debi\u00f3 conformarse con hablar en un sal\u00f3n del vecino palacio Giustiniani.", "label": 1}
{"id": 40795, "sentence": "\"Nosotras no hab\u00edamos previsto participar, pero antes de salir del trabajo empezamos a hablar entre nosotras y decidimos venir.", "label": 0}
{"id": 40419, "sentence": "Juan, un veintea\u00f1ero que lleg\u00f3 temprano a la fiesta/protesta, reflexiona: \u201cSiempre hubo problemas y gente que nos ataca violentamente.", "label": 1}
{"id": 40457, "sentence": "Hasta ahora, tendr\u00e1n que recuperarse tres jornadas por los tres paros docentes del a\u00f1o y varios m\u00e1s por los d\u00edas en que los colegios estuvieron tomados (este n\u00famero var\u00eda seg\u00fan las distintas instituciones).", "label": 1}
{"id": 42672, "sentence": "\u00bfPodremos entre todos generar m\u00e1s?", "label": 0}
{"id": 40452, "sentence": "El condenado pas\u00f3 los \u00faltimos meses en otra penitenciaria como alucinado, pero desde que se le comunic\u00f3 la fecha de ejecuci\u00f3n parec\u00eda tranquilo.", "label": 0}
{"id": 40368, "sentence": "En contrapropuesta, la idea era otorgarle a Hurac\u00e1n un polideportivo cercano a su estadio de Parque Patricios y una hect\u00e1rea con salida a la Avenida Perito Moreno.", "label": 0}
{"id": 42865, "sentence": "Entre otros participaron el secretario de Deportes, Claudio Morresi, y el secretario de Estado de Derechos Humanos de la Naci\u00f3n, Eduardo Luis Duhalde.", "label": 0}
{"id": 42250, "sentence": "Estaba sacando del garage su camioneta Renault Duster negra cuando fue sorprendida por dos j\u00f3venes armados que iban en moto.", "label": 0}
{"id": 42658, "sentence": "Otros sectores pol\u00edticos de raigambre popular juegan tambi\u00e9n las suyas.", "label": 0}
{"id": 40601, "sentence": "Pero debo decirlo: que existiera violencia es uno de mis grandes dolores.La justicia ha liberado a De la R\u00faa de la culpa por esas muertes.", "label": 0}
{"id": 42747, "sentence": "El ministro explic\u00f3 que Econom\u00eda analiza el impacto fiscal que tendr\u00eda la medida sobre la recaudaci\u00f3n y sobre el super\u00e1vit fiscal primario.", "label": 0}
{"id": 41659, "sentence": "La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, difundi\u00f3 ayer los resultados de la auditor\u00eda que orden\u00f3 sobre la Gendarmer\u00eda y, en especial, sobre Inteligencia de esa fuerza y el programa Proyecto X. Garr\u00e9 sostuvo que \u201cel Proyecto X no es un programa ni un plan de espionaje, sino un software legal que la Gendarmer\u00eda nunca us\u00f3 en sus intervenciones en conflictos sociales\u201d.", "label": 0}
{"id": 41290, "sentence": "Se har\u00e1n cargo transitoriamente empresarios de TBA, Metrov\u00edas y el Belgrano Norte.", "label": 0}
{"id": 40021, "sentence": "Estas no permiten establecer comparaciones anuales \u2013igual, los voceros aseguran que marcan una disminuci\u00f3n\u2013, pero s\u00ed ayudan a entender en qu\u00e9 situaciones ocurren los cr\u00edmenes en la Provincia.", "label": 0}
{"id": 41824, "sentence": "Distintos especialistas en armas y funcionarios de EE.UU.", "label": 0}
{"id": 43179, "sentence": "Adem\u00e1s de las grabaciones sobre la l\u00ednea de Pedraza, tambi\u00e9n se escucharon di\u00e1logos de Favale que dejaron en claro que el acusado ten\u00eda vinculaciones con polic\u00edas o informantes que le avisaban que lo estaban buscando.", "label": 0}
{"id": 41451, "sentence": "Hijo de un matrimonio cat\u00f3lico de inmigrantes espa\u00f1oles, fue bautizado en la antigua iglesia de San Nicol\u00e1s de Bari -actualmente, en la avenida Santa Fe al 1300- que, por entonces, se levantaba en la zona donde hoy est\u00e1 el Obelisco.En 1915, sus padres regresaron a Espa\u00f1a y H\u00e9ctor ingres\u00f3 en 1922 a la congregaci\u00f3n de los Hermanos de las Escuelas Cristianas, inspirada por Juan Bautista de La Salle.", "label": 0}
{"id": 40954, "sentence": "\"Antes de fin de a\u00f1o empezaremos a otorgarlos\", promete Desperbasques.", "label": 0}
{"id": 42542, "sentence": "Los reestatiz\u00f3 como hab\u00eda hecho en 2004 con Metropolitano, la empresa que administraba la l\u00ednea San Mart\u00edn.", "label": 0}
{"id": 43174, "sentence": "Ya no es asma lo que queda, ya casi no hay m\u00e1s aire.", "label": 0}
{"id": 40554, "sentence": "Adem\u00e1s de tomar por sorpresa a los dirigentes rurales, esta convocatoria tendr\u00e1 otro efecto quiz\u00e1 no buscado, pero ineludible: dejar\u00e1 sin sentido o al menos le quitar\u00e1 protagonismo medi\u00e1tico, a la reuni\u00f3n con los gobernadores que hab\u00eda convocado el vicepresidente Julio Cobos.", "label": 0}
{"id": 40896, "sentence": "Nos recibe una secuencia de fotograf\u00edas de gran tama\u00f1o: Fito P\u00e1ez y Mercedes Sosa, Estela de Carlotto y su nieto Guido, Susana Trimarco, presos pol\u00edticos de la gloriosa JP y m\u00e1s Abuelas de Plaza de Mayo.", "label": 0}
{"id": 42522, "sentence": "Al caer la tarde, lleg\u00f3 el presidente Fernando de la R\u00faa al sal\u00f3n poblado de ministros y empresarios.", "label": 0}
{"id": 41133, "sentence": "Y estaba el riesgo inflacionario.", "label": 0}
{"id": 42634, "sentence": "Los observadores nacionales e internacionales se negaron a intervenir en los comicios, los fiscales de la oposici\u00f3n no asistieron a las mesas de votaci\u00f3n y el gobierno qued\u00f3 solo, listo para decidir un resultado a su antojo.", "label": 0}
{"id": 43417, "sentence": "De la misma manera, apela a la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y llama a la reflexi\u00f3n y racionalidad de todos los sectores involucrados\", dijo la UBA en un comunicado en el que se solidariz\u00f3 con la familia del joven y reclam\u00f3 que \"se investiguen en profundidad los hechos ocurridos\".", "label": 0}
{"id": 40355, "sentence": "Hemos capturado a Saddam, hemos destruido a la bestia.", "label": 0}
{"id": 41652, "sentence": "Los tres fueron cubiertos con una manta morada y verde; dos m\u00e1s yac\u00edan bajo la bandera egipcia.", "label": 0}
{"id": 42220, "sentence": "Un propio aliado del gobierno, como Daniel Vila, acaba de reconocer que \"la ley fue contra Clar\u00edn\".", "label": 0}
{"id": 41900, "sentence": "Y de hecho, su primer mensaje al Gobierno lleg\u00f3 de la mano de conflictos que bien conoce.", "label": 0}
{"id": 40552, "sentence": "Hab\u00edan estado acampando a la noche afuera de los cuarteles de la Guardia Presidencial, donde se cree que est\u00e1 detenido Mursi, prometiendo liberarlo.", "label": 1}
{"id": 42770, "sentence": "La causa recay\u00f3 en el juzgado de Oyarbide y en la fiscal\u00eda de Pollicita.", "label": 0}
{"id": 42703, "sentence": "Siguen las cumbias y los discursos.", "label": 1}
{"id": 42910, "sentence": "De lo que se ocupa es de \u201csus\u201d causas, que han sido muchas, montones.Desde que me fui del gobierno que me la pas\u00e9 en Tribunales por causas absurdas.", "label": 0}
{"id": 43185, "sentence": "La familia de Bullrich.", "label": 0}
{"id": 40092, "sentence": "El presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era\u200b, dijo que el pa\u00eds est\u00e1 \"en guerra contra un enemigo poderoso e implacable\", en relaci\u00f3n a los grupos violentos que sumen al pa\u00eds en un estado de emergencia que ya se cobr\u00f3 hasta ahora la vida de al menos siete personas.", "label": 0}
{"id": 41975, "sentence": "De la R\u00faa no quiere posar especialmente para el fot\u00f3grafo, pero acepta que se lo registre como casualmente en ese rinc\u00f3n, el de su mujer, absorbido por un paisaje pl\u00e1cido y a la vez solitario, de pampa seca, fr\u00e1gil al viento.La experiencia vivida\u2026 -dice ahora, con ganas de sacar conclusiones-, \u2026 la experiencia vivida indica que en tiempos de crisis desaparece el patriotismo y aparece la ambici\u00f3n.De lo que habla es de la soledad, aunque \u00e9l no la llame de ese modo.", "label": 0}
{"id": 40678, "sentence": "Mociones\nLa secretaria de Medio Ambiente, Romina Picolotti, envi\u00f3 una nota a la asamblea que fue le\u00edda en la apertura del debate: \u201cLa movilizaci\u00f3n social es la garant\u00eda m\u00e1s importante de nuestra lucha\u201d, dec\u00eda el mensaje.", "label": 0}
{"id": 40050, "sentence": "Se niega a presentar un plan de adecuaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42598, "sentence": "En el software hay un campo sobre los h\u00e1bitos personales de los delincuentes investigados, tales como si fuman, si son mujeriegos y otros detalles de personalidad.", "label": 0}
{"id": 42570, "sentence": "La Uni\u00f3n Europea, dividida, finalmente decide darle una mano de plomo.", "label": 0}
{"id": 41363, "sentence": "Hartos de la crisis salieron para decir \u201cno somos marionetas de pol\u00edticos y banqueros\u201d y pedir \u201c\u00a1Democracia real, ya!\u201d.", "label": 1}
{"id": 43160, "sentence": "All\u00ed fueron obligados a colocarse delante de una zanja abierta el d\u00eda anterior y el pelot\u00f3n abri\u00f3 fuego.", "label": 1}
{"id": 41521, "sentence": "Al costo, incluso, de que su contraparte Rohani se erosione bajo la morsa de sus enemigos internos que meditan como los republicanos sobre estos acuerdos.", "label": 0}
{"id": 42174, "sentence": "De los 15 heridos, 12 siguen en el hospital en condici\u00f3n estable.", "label": 0}
{"id": 41895, "sentence": "En lugar de divertirse apretando a los medios no adictos, deber\u00eda tomarse en serio el descalabro cambiario.", "label": 0}
{"id": 42661, "sentence": "Aunque todas las encuestas hayan pronosticado que, de haber participado, de todas formas habr\u00eda enfrentado una derrota.", "label": 0}
{"id": 41564, "sentence": "A la vez que centr\u00f3 el comentario en \"la falta de informaci\u00f3n que sufrieron las 10.000 personas afectadas\".", "label": 0}
{"id": 42117, "sentence": "[email\u00a0protected] [email\u00a0protected] participaron, opinaron y tomaron partido al calor de aquella pol\u00e9mica que ninguno de los dos quer\u00eda cortar, pero cort\u00f3 el entonces director del diario.", "label": 0}
{"id": 43325, "sentence": "El periodista iraqu\u00ed Muntazer al Zaidi, quien el domingo arroj\u00f3 sus zapatos al presidente de Estados Unidos, George Bush, en Bagdad, fue duramente golpeado desde su detenci\u00f3n, denunci\u00f3 ayer su hermano a la cadena p\u00fablica brit\u00e1nica BBC.Al Zaidi, reportero de la cadena Al Bagdadia, tiene una mano y varias costillas rotas, hemorragias internas y una herida en un ojo debido a los golpes que recibi\u00f3 tras ser detenido, asegur\u00f3 Dargham, su hermano mayor.El periodista, de 29 a\u00f1os, fue arrestado instantes despu\u00e9s de lanzar sus zapatos a Bush y gritarle \"perro\", mientras el mandatario, de visita sorpresa para despedirse de Irak, daba una conferencia de prensa junto al premier iraqu\u00ed, Nuri al Maliki.", "label": 1}
{"id": 42560, "sentence": "Contra ella que se esconde atr\u00e1s de \u00e9l y \u00e9l que la cubre con un manto de indefiniciones.", "label": 0}
{"id": 42898, "sentence": "Charles Steger, presidente de la universidad Virginia Tech, confirm\u00f3 en declaraciones a la prensa que el hombre armado con dos pistolas que fue hallado muerto en una de las aulas de la universidad luego del tiroteo, era un estudiante de origen asi\u00e1tico que resid\u00eda en la universidad.", "label": 0}
{"id": 42805, "sentence": "En total, Igualdad Cultural tuvo este a\u00f1o un presupuesto de 115 millones de pesos.", "label": 0}
{"id": 40992, "sentence": "Las facciones pro y anti Mursi se acusaron mutuamente de haber salido a matar.", "label": 0}
{"id": 42266, "sentence": "Los 51 miembros de la junta de gobernadores de la Academia aprobaron por unanimidad una serie de reformas en la noche del jueves \u00faltimo, para \"empezar el proceso de cambiar significativamente la composici\u00f3n de nuestra membres\u00eda'', dijo Boone Isaacs, despu\u00e9s de un aluvi\u00f3n de cr\u00edticas que dur\u00f3 una semana y exigencias de un boicot a la ceremonia de entrega de los premios Oscar debido a la falta de diversidad entre los nominados.", "label": 0}
{"id": 42165, "sentence": "Ayer se inform\u00f3 que la Junta Electoral aplaz\u00f3 hasta el pr\u00f3ximo fin de semana la publicaci\u00f3n oficial de los resultados, que estaba prevista para hoy.", "label": 0}
{"id": 43288, "sentence": "\"Hoy decid\u00ed no hacer nada de lo que hago a diario en casa por ser mujer.", "label": 1}
{"id": 42499, "sentence": "--pregunt\u00f3 Clar\u00edn a la portavoz de la empresa.--Botnia funciona en un Estado de derecho y acatar\u00eda cualquier decisi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40849, "sentence": "En Estados Unidos, los pol\u00edticos de todos los partidos estuvieron bregando por afirmar su apoyo a Israel.", "label": 0}
{"id": 42447, "sentence": "No hay apoyo en la costa, s\u00ed una celada.", "label": 0}
{"id": 42386, "sentence": "Pero las rupturas no han sido pocas, ni poco significativas.", "label": 0}
{"id": 42085, "sentence": "Sumaron registros f\u00edlmicos que durante el fin de semana tuvo en sus manos el gobierno.", "label": 0}
{"id": 42350, "sentence": "La suerte est\u00e1 echada.", "label": 0}
{"id": 42694, "sentence": "Pero Washington decidi\u00f3 suspender su decisiva asistencia a\u00e9rea y demand\u00f3 que las fuerzas amparadas por Teher\u00e1n se retiraran a la retaguardia.", "label": 0}
{"id": 41786, "sentence": "El \u00faltimo a\u00f1o, el Departamento de Agricultura de EE.UU.", "label": 0}
{"id": 41606, "sentence": "En parte por lo que pasa a diario en el Conurbano es que la inseguridad est\u00e1 al tope de las preocupaciones de los argentinos en todas las encuestas.", "label": 0}
{"id": 40280, "sentence": "La actividad escolar fue pr\u00e1cticamente nula en el sector p\u00fablico y se desarroll\u00f3 con normalidad en los colegios privados, mientras que hoy se apostaba a que el viernes pr\u00f3ximo los alumnos bonaerenses podr\u00edan reiniciar la segunda mitad del a\u00f1o escolar, tras un mes y medio sin clases.", "label": 0}
{"id": 40298, "sentence": "El estado de sitio fue un error grav\u00edsimo-, dice, por fin.Recuerda, ahora, los momentos m\u00e1s convulsionados.", "label": 0}
{"id": 43084, "sentence": "Los m\u00e1s afectados ser\u00e1n Almagro, Caballito, San Crist\u00f3bal, La Boca y Villa Crespo, donde hoy casi no hay parqu\u00edmetros y que, si se aprueba la ley, tendr\u00e1n pr\u00e1cticamente toda su superficie bajo el r\u00e9gimen de estacionamiento medido.", "label": 0}
{"id": 41777, "sentence": "Ante esa postura la Corte Suprema pareci\u00f3 creer con su fallo del mi\u00e9rcoles 3 que todo daba lo mismo.", "label": 0}
{"id": 42826, "sentence": "Ayer, en su primera aparici\u00f3n p\u00fablica tras una semana de grandes protestas contra el resultado oficial de los comicios del 12 de junio, el gu\u00eda supremo iran\u00ed, ayatollah Al\u00ed Jamenei, exigi\u00f3 en duros t\u00e9rminos el fin de las manifestaciones callejeras que reclaman un nuevo proceso electoral y ratific\u00f3 la reelecci\u00f3n del presidente ultraconservador Mahmoud Ahmadinejad.", "label": 1}
{"id": 42077, "sentence": "Sharon no es amigo del enfoque cr\u00edtico y acad\u00e9mico frente a las cosas.", "label": 0}
{"id": 42260, "sentence": "EL CAIRO.- Egipto suma cada vez m\u00e1s tensi\u00f3n e incertidumbre a su agitada vida pol\u00edtica m\u00e1s de un a\u00f1o despu\u00e9s de que la \"primavera \u00e1rabe\" acabara con el gobierno del dictador Hosni Mubarak e iniciara una transici\u00f3n que llevar\u00eda, supuestamente, hacia la democracia.", "label": 0}
{"id": 43384, "sentence": "Sin embargo, el malestar entre los amigos del chico asesinado iba m\u00e1s all\u00e1 de la responsabilidad puntual de Kapp y se\u00f1alaban que se sab\u00eda que esto pod\u00eda pasar y no se par\u00f3 a tiempo.", "label": 0}
{"id": 41007, "sentence": "Mantuvo contacto permanente con los enviados del Gobierno nacional a su provincia.", "label": 0}
{"id": 42493, "sentence": "Participaron de la votaci\u00f3n unas quinientas personas.", "label": 0}
{"id": 40064, "sentence": "La informaci\u00f3n fue difundida por la agencia cat\u00f3lica AICA, que inform\u00f3 que el santo nacido en la Argentina ser\u00e1 canonizado por Juan Pablo II en octubre, junto con otros nueve espa\u00f1oles asesinados por grupos marxistas en la revoluci\u00f3n de Asturias, en 1934.", "label": 1}
{"id": 41053, "sentence": "El proyecto demand\u00f3 una inversi\u00f3n de 1.200 millones de d\u00f3lares.--\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si la Corte de La Haya determina que Uruguay incumpli\u00f3 compromisos previos con Argentina y el gobierno uruguayo se ve obligado a pedirles que levanten todo?", "label": 0}
{"id": 40706, "sentence": "\u2013A mediados de mayo, el ministro de Econom\u00eda hab\u00eda pedido \u201cracionalidad\u201d a las exigencias de los gremios.", "label": 0}
{"id": 42571, "sentence": "\"Ministro!", "label": 0}
{"id": 40174, "sentence": "Finalmente ley\u00f3 un discurso que respet\u00f3 un delicado equilibrio, para el que tuvo un aporte especial: hab\u00eda recibido un llamado del presidente Fernando de la R\u00faa, quien, adem\u00e1s de saludarlo, le explic\u00f3 en detalle el por qu\u00e9 del beneficio a los condenados.", "label": 0}
{"id": 41026, "sentence": "Tanto desde la oposici\u00f3n como desde sectores internos del Gobierno reclaman que el controvertido funcionario sea separado de su cargo.", "label": 0}
{"id": 42013, "sentence": "Un polic\u00eda que estaba de guardia alcanz\u00f3 a detener a dos atacantes.", "label": 0}
{"id": 41192, "sentence": "A un a\u00f1o del comienzo de la guerra en Irak, la marcha en Buenos Aires convoc\u00f3 entre 5.000 y 7.000 manifestantes.", "label": 1}
{"id": 40763, "sentence": "A las 19, realizar\u00e1n una asamblea para definir si vuelven a la huelga, que el s\u00e1bado dej\u00f3 sin volar a 4.000 pasajeros.", "label": 1}
{"id": 42960, "sentence": "Ten\u00edan miedo de que les sacaran las motos, as\u00ed que intentaron irse antes\u201d.", "label": 0}
{"id": 42027, "sentence": "El avi\u00f3n iba de Tel Aviv a Novosibirisk, en Siberia, agreg\u00f3 el vocero.", "label": 0}
{"id": 42258, "sentence": "Si las paritarias se discuten en una franja que est\u00e1 cercana al 30 por ciento, est\u00e1 claro que se est\u00e1 discutiendo por encima de la inflaci\u00f3n e incluso se est\u00e1n recuperando los cuatro puntos que se perdieron el a\u00f1o pasado.", "label": 0}
{"id": 42882, "sentence": "La hace a su modo, con su estilo, ese del que no puede escapar ni en el helic\u00f3ptero, ese modo de ser, cansino, de hombre entre parco y distra\u00eddo.", "label": 0}
{"id": 43275, "sentence": "Este tipo de centros ata\u00f1en a las \u00faltimas relaciones entre pueblos que debieran ser interrumpidas, a pesar de las circunstancias pol\u00edticas.", "label": 0}
{"id": 42603, "sentence": "La secretaria de Integraci\u00f3n Regional, Mar\u00eda del Carmen Alarc\u00f3n, no asistir\u00e1.", "label": 0}
{"id": 42916, "sentence": "Si los padres de un venezolano reci\u00e9n nacido deciden llamarlo, por ejemplo, \"Napole\u00f3n Bonaparte Gonz\u00e1lez\", \u00bfse trata de un nombre propio o ajeno?", "label": 0}
{"id": 41573, "sentence": "En los grupos que pertenecen a \u201cla resistencia\u201d est\u00e1n los que adem\u00e1s exigen la cabeza de De Villepin.", "label": 0}
{"id": 41897, "sentence": "Aguante Racing\" .", "label": 0}
{"id": 41471, "sentence": "Si el di\u00e1logo termina con \u00e9xito, la teocracia persa consolidar\u00eda su influencia en ese espacio estrat\u00e9gico y posiblemente tambi\u00e9n la incrementar\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42113, "sentence": "Aquel d\u00eda no se tom\u00f3 ninguna decisi\u00f3n \u201cpara pensar mejor las cosas\u201d; hab\u00eda un clima poco favorable al piquete.", "label": 0}
{"id": 41934, "sentence": "De la R\u00faa hace tiempo que se vio obligado a retirarse de la pol\u00edtica y de casi todo, hace a\u00f1os que no da clases en la facultad, que no participa de ninguna discusi\u00f3n pol\u00edtica, que no es invitado a los actos p\u00fablicos ni a los canales de televisi\u00f3n, hace a\u00f1os que los productores radiales no tienen sus nuevos n\u00fameros de tel\u00e9fono.", "label": 0}
{"id": 40205, "sentence": "Es posible que \u00e9sta sea la m\u00e1xima iron\u00eda ya que la tarea del traductor consiste en trasladar la mente de un pueblo a la de otro dentro del complejo mundo actual.", "label": 0}
{"id": 42108, "sentence": "JL: Pero est\u00e1 garantizada por la Constituci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40484, "sentence": "\u00bfPor qu\u00e9 nunca logr\u00f3 probarla en la justicia?La conspiraci\u00f3n se prob\u00f3 en la Justicia, hay pruebas de sobra.", "label": 0}
{"id": 40880, "sentence": "El bombardeo que Arabia Saudita, al frente de una coalici\u00f3n de una decena de pa\u00edses \u00e1rabes, ha iniciado sobre esos insurgentes shiitas cercanos a Teheran, tiene un doble significado.", "label": 0}
{"id": 41925, "sentence": "Pero ya no\u201d, dijo con dureza.", "label": 0}
{"id": 42558, "sentence": "Recuperaci\u00f3n del territorio de tierras productivas y sagradas para trabajar.", "label": 0}
{"id": 41344, "sentence": "La \"acci\u00f3n preventiva\" El reto que plantea Irak no es el exacto grado de su relaci\u00f3n con Al Qaeda \u2014aunque Irak ha utilizado el terrorismo contra sus vecinos, contra Israel e incluso contra la lejana Europa\u2014.", "label": 0}
{"id": 43316, "sentence": "El tantas veces nombrado Tango 01 no es una aeronave econ\u00f3mica para realizar este tipo de vuelos internos, trat\u00e1ndose de un birreactor capaz de realizar vuelos intercontinentales y dotado de la \u00faltima tecnolog\u00eda.", "label": 0}
{"id": 40246, "sentence": "Su funci\u00f3n principal es auxiliar el trabajo de entrecruzamiento a los fines de una mejor investigaci\u00f3n criminal judicial\u201d.", "label": 0}
{"id": 43371, "sentence": "Ya entonces eran fama su indoblegable postura \u00e9tica, su caudalosa competencia de historiador, su prosa apasionada.", "label": 0}
{"id": 43317, "sentence": "Entonces, resulta incomprensible que estos dirigentes sindicales convoquen a una medida de fuerza como si estuvieran enfrentando a un Gobierno que hubiera reprimido al movimiento o condicionado la libre discusi\u00f3n de los salarios.", "label": 0}
{"id": 42519, "sentence": "Esto ubica la tasa semestral de homicidios en 2,9 cada 100.000 habitantes.", "label": 0}
{"id": 42420, "sentence": "\"Ser\u00e1 un placer para m\u00ed seguir trabajando con usted para derrotar a los terroristas\", dijo Bush.", "label": 0}
{"id": 41081, "sentence": "Desde nuestro punto de vista, ponemos entre signos de interrogaci\u00f3n la idea de que esta derecha traiga demasiadas novedades.", "label": 0}
{"id": 43096, "sentence": "Las continuas manifestaciones podr\u00edan desencadenar una represi\u00f3n sangrienta o debilitar m\u00e1s al gobierno si no cumple sus amenazas de tomar represalias, pero si la oposici\u00f3n acata las advertencias oficiales, podr\u00eda dar al gobierno los recursos que necesita para neutralizar el mayor desaf\u00edo interno a su autoridad desde la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica de 1979.", "label": 0}
{"id": 40736, "sentence": "dice estar dispuesto a negociar, pero tambi\u00e9n se refugia en las disposiciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio (OMC), que asegura cumplir.", "label": 0}
{"id": 40382, "sentence": "JL: \u00bfC\u00f3mo sab\u00e9s que tus t\u00edtulos son v\u00e1lidos?", "label": 0}
{"id": 41231, "sentence": "Remarc\u00f3 la injusticia de que ninguno de los derechos de los pueblos originarios se cumple y detall\u00f3 lo que hay detr\u00e1s del juicio: \u201cEste juicio implica garantizar a las empresas extractivas su accionar, poniendo el aparato judicial a su disposici\u00f3n para que los pueblos originarios no seamos un impedimento en sus proyectos extractivos\u201d.", "label": 0}
{"id": 42172, "sentence": "Las estad\u00edsticas que exhibe el Gobierno se\u00f1alan que, en los primeros seis meses del a\u00f1o, los homicidios disminuyeron un 19%.", "label": 0}
{"id": 40499, "sentence": "Y avanza con su aprendizaje, la lecci\u00f3n de un pa\u00eds que pierde el \u201cpatriotismo\u201d apenas se arrima al abismo, que se deja arrastrar por las ambiciones canallescas del poder.\u00bfSigue pensando que hubo una conspiraci\u00f3n en su contra?", "label": 0}
{"id": 40856, "sentence": "La multisectorial que acudi\u00f3 al Congreso\nesta semana, con la CTA y la CGT disidente a la cabeza, es otra\nexpresi\u00f3n de frentes de lucha, aunque el Presidente y el\nministro de Econom\u00eda no acudan a sus coloquios.", "label": 0}
{"id": 40957, "sentence": "Por el otro, se suspender\u00e1n por dos a\u00f1os los desalojos de los edificios p\u00fablicos ocupados que dependen del Gobierno de la Ciudad, y se firmar\u00e1n convenios con la Naci\u00f3n para lograr lo mismo en las propiedades p\u00fablicas nacionales que queden en Capital y se encuentren intrusadas.", "label": 0}
{"id": 41468, "sentence": "Bueno, eso que se llama \u201crecuerdo\u201d se ampl\u00eda con otros aportes del colectivo.", "label": 0}
{"id": 40287, "sentence": "Las amenazas y hostigamientos contra los mapuches se mantuvieron de manera reiterada.", "label": 0}
{"id": 40602, "sentence": "Cablevisi\u00f3n opera a trav\u00e9s de 158 licencias locales, muchas menos que las 2.200 que cubren DirecTV, Telef\u00f3nica o Telecom, en un caso de abierta discriminaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41661, "sentence": "En esta vertiente tambi\u00e9n se buscan elementos.", "label": 0}
{"id": 40384, "sentence": "La oportunidad del ataque sobre Yemen se explica en parte por la coyuntura.", "label": 0}
{"id": 41610, "sentence": "La violencia y la tensi\u00f3n siguen aumentando en Teher\u00e1n, donde la Polic\u00eda local reprimi\u00f3 hoy brutalmente las manifestaciones callejeras.", "label": 1}
{"id": 42625, "sentence": "\"El sistema no se deja intimidar por esas iniciativas.", "label": 0}
{"id": 41025, "sentence": "El Gobierno hab\u00eda cuestionado el viernes la designaci\u00f3n como ministro de Ahmad Vahidi, a quien la Justicia se\u00f1ala entre los planificadores del atentado a la mutual jud\u00eda.", "label": 1}
{"id": 41728, "sentence": "Al no tener un territorio que defender, los terroristas no est\u00e1n sometidos a las amenazas disuasivas de la Guerra Fr\u00eda; al tener como objetivo la destrucci\u00f3n de la cohesi\u00f3n social, no est\u00e1n interesados en los procedimientos de conciliaci\u00f3n y las concesiones de la diplomacia tradicional.", "label": 0}
{"id": 42749, "sentence": "El origen del odio La semilla que culmin\u00f3 en la bomba de Oklahoma City fue plantada en el mort\u00edfero asedio de 1993 a un grupo militante rebelde en Waco, Texas.", "label": 1}
{"id": 42751, "sentence": "Con todo, de todos los actos de tonto prejuicio que florecieron en nuestro febril clima de verano, pocos estuvieron cerca del movimiento de cientos \u2014o algo m\u00e1s de miles ahora\u2014 de acad\u00e9micos europeos que boicotearon toda cooperaci\u00f3n con las universidades e instituciones letradas israel\u00edes.", "label": 1}
{"id": 42183, "sentence": "Se supone que en el a\u00f1o 2000, la SIDE gobernada por De la R\u00faa pag\u00f3 5 millones de d\u00f3lares de coimas para conseguir una ley en el Congreso (Ver Su \u00faltima...).", "label": 0}
{"id": 41631, "sentence": "Una de las piedras dio en el rostro de Pelayes y le ocasion\u00f3 la rotura del tabique.", "label": 0}
{"id": 41753, "sentence": "Un ejemplo poco conocido es el caso de la guerra angloboer, donde 25.000 mujeres y ni\u00f1os fueron encerrados en campos de concentraci\u00f3n, y murieron 20.000 por diversos motivos.", "label": 0}
{"id": 41916, "sentence": "Las autoridades argumentan que creyeron que los primeros asesinatos eran un caso aislado.", "label": 0}
{"id": 40563, "sentence": "Y fue transmitido en el programa Periodismo para todos, que conduce Lanata por El Trece.", "label": 0}
{"id": 43095, "sentence": "La jueza opin\u00f3 que \"el tema de las comunicaciones puede ser determinante, o muy importante para abonar alguna de las hip\u00f3tesis en las que se est\u00e1 trabajando\".", "label": 0}
{"id": 40142, "sentence": "En tanto, Morales, que no apareci\u00f3 en p\u00fablico desde que el domingo a la noche se proclam\u00f3 ganador, anunci\u00f3 que se presentar\u00e1 hoy ante los medios.", "label": 0}
{"id": 43166, "sentence": "Preguntas que encierran una posici\u00f3n: no se llega al futuro caminando para atr\u00e1s ni encandil\u00e1ndonos con el presente.", "label": 0}
{"id": 42315, "sentence": "En el Gobierno ratificaron la denuncia y el propio Fern\u00e1ndez la repiti\u00f3 en declaraciones radiales.", "label": 0}
{"id": 40657, "sentence": "Los jefes de las bancadas acordaron con el Ejecutivo que ratificar\u00e1n la resoluci\u00f3n 125, que impone retenciones m\u00f3viles seg\u00fan la variaci\u00f3n del precio internacional, aunque tambi\u00e9n sancionar\u00e1n leyes complementarias para atenuar el impacto de aquella medida sobre los peque\u00f1os productores.", "label": 0}
{"id": 43020, "sentence": "Junto a Moyano y De la Sota, asegur\u00f3 que la Presidenta y el intendente de Tigre \u201cson lo mismo\u201d.", "label": 0}
{"id": 41068, "sentence": "Realizarlos significa, para el Alto Comisionado, que \u201clos Estados deben adoptar medidas positivas para facilitar el disfrute de los derechos humanos b\u00e1sicos\u201d.", "label": 0}
{"id": 42225, "sentence": "Las muertes desataron una inmediata reacci\u00f3n pol\u00edtica.", "label": 0}
{"id": 41424, "sentence": "En ese medio period\u00ecstico se anunci\u00f3: \"Los aeropuertos argentinos siguen estando en el ojo de la tormenta.", "label": 0}
{"id": 42012, "sentence": "LO QUE DICE EL GOBIERNO\"Ese d\u00eda, despu\u00e9s de 3 a\u00f1os de su aprobaci\u00f3n en el Congreso entra, por fin, en vigencia uno de los art\u00edculos m\u00e1s importantes de la Ley de Medios Audiovisuales: el 161.", "label": 0}
{"id": 42885, "sentence": "Pero ser\u00eda un insigne fracaso de cincuenta a\u00f1os de pol\u00edtica atl\u00e1ntica que las cosas llegaran a tal punto.", "label": 0}
{"id": 43112, "sentence": "Tambi\u00e9n hubo disminuciones, seg\u00fan las planillas que exhibe el Gobierno, en Corrientes (72%), San Luis (55%), La Pampa (50%, aunque con cifras parciales), Formosa (43%), Entre R\u00edos (43%) y C\u00f3rdoba (11%), entre otras provincias.", "label": 0}
{"id": 40330, "sentence": "LO QUE DICE EL GOBIERNO\"El 22 de mayo de este a\u00f1o, la Corte Suprema de Justicia determin\u00f3 la vigencia del art\u00edculo 161 y fij\u00f3 el 7 de diciembre, el 7D como fecha l\u00edmite para cumplir con la ley.", "label": 0}
{"id": 43111, "sentence": "Aunque el avance de la caravana es muy lento, el presidente norteamericano convirti\u00f3 este tema en uno de sus ejes de la campa\u00f1a para las legislativas de pasado ma\u00f1ana.", "label": 0}
{"id": 42222, "sentence": "Tambi\u00e9n la Uni\u00f3n Europea y la Iglesia Cat\u00f3lica de Bolivia llamaron la atenci\u00f3n sobre ese giro y pidieron transparencia en el conteo de votos.", "label": 0}
{"id": 42037, "sentence": "Las denunciantes, en muchos casos, para hacer escuchar su voz, adoptan la forma del \u201cescrache\u201d en las redes.", "label": 0}
{"id": 40312, "sentence": "No se para de la misma manera que el gobierno uruguayo, ah\u00ed tenemos una deuda pendiente.", "label": 0}
{"id": 40294, "sentence": "Las otras naciones \u2014en especial, los aliados que durante medio siglo han estado bajo la protecci\u00f3n del compromiso estadounidense con el orden mundial\u2014 deber\u00edan tomar este desaf\u00edo con seriedad y no subordinarlo a la pol\u00edtica interna.", "label": 0}
{"id": 41655, "sentence": "M\u00e1s tarde, se supo que el hombre que trasportaba la bomba intent\u00f3 subir al micro.", "label": 0}
{"id": 42663, "sentence": "\"El presidente no tiene rencores por el incidente\", dijo la vocera de la Casa Blanca, Dana Perino.", "label": 1}
{"id": 40988, "sentence": "El atacante escap\u00f3 enseguida sin llevarse nada.Un cliente que reci\u00e9n entraba, y la hija de Ruzack que estaba en el fondo del local, corrieron para ayudar al comerciante.", "label": 0}
{"id": 40582, "sentence": "Las trabas para su ratificaci\u00f3n se basan en la falta de garant\u00edas laborales que ofrece Colombia, pa\u00eds que tiene la mayor tasa de asesinatos de sindicalistas en el mundo, y amenazan la ayuda militar y financiera que Washington le da a Bogot\u00e1 para combatir el narcotr\u00e1fico y los grupos armados ilegales.", "label": 0}
{"id": 40973, "sentence": "Dos horas despu\u00e9s, atac\u00f3 un sector de aulas y asesin\u00f3 a otros 30 alumnos.", "label": 0}
{"id": 41621, "sentence": "Desde el momento en que, caminando con miedo en la Plaza de Mayo inici\u00f3 junto con otras madres la b\u00fasqueda de sus hijos, Mar\u00eda Adela Gard de Antokoletz nunca claudic\u00f3: se mantuvo en la lucha, hasta que ayer, a los 90 a\u00f1os, le lleg\u00f3 la muerte.", "label": 0}
{"id": 40572, "sentence": "Pero env\u00edan hacienda a los mercados.", "label": 0}
{"id": 40390, "sentence": "Ante los pocos detalles que surg\u00edan del apartado lugar en el oriente de Argelia, tampoco estaba claro si alguien fue rescatado finalmente en la operaci\u00f3n militar, pero la cifra de rehenes muertos el s\u00e1bado (siete) es la que los extremistas hab\u00edan dicho esa ma\u00f1ana que a\u00fan ten\u00edan en su poder.", "label": 0}
{"id": 42578, "sentence": "Pero no estamos evaluando el tema ni hacemos futurolog\u00eda.El 9 de noviembre de 2007, al inaugurarse la planta, fue Uruguay el que decidi\u00f3 preventivamente cerrar la frontera con Argentina.", "label": 0}
{"id": 40351, "sentence": "Imagen: T\u00e9lam.", "label": 0}
{"id": 43027, "sentence": "Su hija Silvina Parodi ten\u00eda s\u00f3lo 20 a\u00f1os y estaba embarazada de seis meses y medio cuando fue secuestrada junto a su esposo, Daniel Orozco, de 22, en la casa en la que viv\u00edan, en el barrio Alta C\u00f3rdoba de esta capital.", "label": 0}
{"id": 41579, "sentence": "El presidente de EE.UU.", "label": 0}
{"id": 42693, "sentence": "Leandro Katz.", "label": 0}
{"id": 41907, "sentence": "Uno fue el ex Patronato de la Infancia, en San Telmo, violentamente desalojado en 2001.", "label": 0}
{"id": 42063, "sentence": "\"Un terrorista hizo detonar su chaqueta de explosivos en el mausoleo de Jomeini.", "label": 1}
{"id": 42251, "sentence": "El sitio a veces difunde mensajes de extremistas de la Yihad.", "label": 0}
{"id": 41378, "sentence": "Los datos oficiales bonaerenses comprenden desde el 10 de diciembre de 2015 \u2013cuando asumi\u00f3 Mar\u00eda Eugenia Vidal\u2013 hasta el 21 de octubre \u00faltimo \u2013casi 10 meses\u2013, per\u00edodo en el que hubo 1.010 homicidios dolosos.", "label": 0}
{"id": 40003, "sentence": "Sin embargo, esta instancia de consulta deb\u00eda haberse realizado previamente a la ejecuci\u00f3n de las obras, como parte del debido proceso de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental, seg\u00fan lo establece la ley.", "label": 0}
{"id": 43197, "sentence": "Los dictadores permanecen en la mente para envenenar de nuevo, para torturar una vez m\u00e1s.", "label": 0}
{"id": 41632, "sentence": "\u00bfPara el dictador?", "label": 0}
{"id": 42379, "sentence": "El departamento es lujoso, pero a\u00fan as\u00ed revela una econom\u00eda en ajuste: en los \u00faltimos a\u00f1os debi\u00f3 vender el departamento hist\u00f3rico de la familia en la calle Montevideo -mucho m\u00e1s amplio que \u00e9ste-, tambi\u00e9n una chacra que ten\u00eda en Capilla del Se\u00f1or.", "label": 0}
{"id": 42515, "sentence": "El asesino fue identificado como Sayfullo Habibullaevic , Saipov, de 29 a\u00f1os, originario de Uzbekist\u00e1n, pero que viv\u00eda desde 2010 en Tampa, Florida, con \u201cgreen card\u201d, o residencia permanente.", "label": 0}
{"id": 42330, "sentence": "Durante los d\u00edas que dur\u00f3 la protesta, tambi\u00e8n fueron varios los turistas brasile\u00f1os que debieron lidiar con el tema.", "label": 1}
{"id": 42995, "sentence": "La fiscal inst\u00f3 a los jurados a \"mirar en los ojos de un cobarde\", y a armarse del valor necesario para condenarlo a morir por un crimen que mat\u00f3 a m\u00e1s gente que el total de norteamericanos que murieron en combate en el Golfo P\u00e9rsico.", "label": 1}
{"id": 42628, "sentence": "Tambi\u00e9n informaron sobre La korpo, el multimedio de empresarios afines al gobierno, que se enriquecieron en los \u00faltimos a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 40243, "sentence": "Enrique Garc\u00eda Medina\n\n\nApenas una hora despu\u00e9s de la convocatoria, m\u00e1s de trescientas personas ocupaban la esquina.", "label": 1}
{"id": 42632, "sentence": "Ese bache fiscal ser\u00eda cubierto por recursos del fondo antic\u00edclico que se forma con los recursos excedentes de la recaudaci\u00f3n tributaria.", "label": 0}
{"id": 40962, "sentence": "A ese partido tambi\u00e9n pertenece el diputado Eduardo Cunha, posiblemente el m\u00e1s desembozado de los pol\u00edticos responsables de la ca\u00edda de Dilma.", "label": 0}
{"id": 41384, "sentence": "Sin disimulo, la administraci\u00f3n de Kirchner se involucr\u00f3 en forma directa al enviar, a las pocas horas de registrados los incidentes del 7 de febrero, un contingente de Gendarmer\u00eda que sigue apostado en la zona de influencia, y que el viernes particip\u00f3 dando apoyo log\u00edstico a los operativos dispuestos por la jueza Graciela Ruata de Leone.", "label": 0}
{"id": 41803, "sentence": "O como vamos a llamarlo desde ahora: 7D.", "label": 0}
{"id": 40377, "sentence": "Al apelar a la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para que enfrenten el desaf\u00edo a su autoridad, dio a entender que, para Estados Unidos, la acci\u00f3n com\u00fan es la estrategia preferida; la acci\u00f3n unilateral es un \u00faltimo recurso.", "label": 0}
{"id": 42148, "sentence": "Seg\u00fan dejaron trascender desde las entidades, entre los productores persiste \u201cuna actitud de desconfianza hacia el Gobierno\u201d, que s\u00f3lo ir\u00e1 desapareciendo en la medida que \u201csurjan resultados concretos\u201d.", "label": 0}
{"id": 40347, "sentence": "En una reciente carta abierta, Margaret Atwood se cuestiona si ser\u00e1 una \u201cmala feminista\u201d.", "label": 0}
{"id": 41452, "sentence": "Adem\u00e1s, en los 90 aparecieron ocho nuevos asentamientos, para llegar a un total de 22, la mayor\u00eda ubicados en el sur de Buenos Aires.", "label": 0}
{"id": 41670, "sentence": "En tanto, el presidente George W. Bush asiste a una ceremonia en Virginia para recordar a las v\u00edctimas.", "label": 0}
{"id": 43217, "sentence": "La personifica L\u00e1zaro B\u00e1ez, un amigo \u00edntimo de la pareja presidencial que pas\u00f3 de canillita a campe\u00f3n de la obra p\u00fablica y amas\u00f3 una enorme fortuna gracias a los Kirchner.", "label": 0}
{"id": 40768, "sentence": "La victoria de Unidad Ciudadana, por 0,21% de los votos, fue confirmada 19 d\u00edas despu\u00e9s por la Justicia.", "label": 0}
{"id": 40010, "sentence": "Pero, el episodio revela, adem\u00e1s, la importancia absoluta en el balance de poder global de las negociaciones que se realizan en Suiza.", "label": 0}
{"id": 41215, "sentence": "\"Mientras estaba dando el discurso (el testigo contra el ex subcomisario Patti en el Congreso) era liberado.", "label": 0}
{"id": 41771, "sentence": "Solamente se otorgar\u00e1 permiso para un veh\u00edculo por domicilio.", "label": 0}
{"id": 42567, "sentence": "* Junto a Tom\u00e1s Aguerre, Mariano Fraschini, Pablo Carnaghi y Mariano Montes, integrantes del colectivo Artepol\u00edtica.com", "label": 0}
{"id": 43257, "sentence": "Trat\u00e9 de ayudar luego a otros, pero realmente no pod\u00eda mover mi brazo.\u201d Saleh Akef, de 22 a\u00f1os, que estaba en la manifestaci\u00f3n con su hermano Abdulaziz, de 18 a\u00f1os, record\u00f3 que el im\u00e1n que dirig\u00eda las plegarias tartamude\u00f3 en shock cuando comenz\u00f3 a desparramarse el gas lacrim\u00f3geno.", "label": 1}
{"id": 42928, "sentence": "Al menos 27 personas, casi todos soldados, murieron hoy en Kabul en un ataque suicida contra un micro en el que viajaban militares afganos.", "label": 1}
{"id": 42079, "sentence": "La m\u00e1xima expresi\u00f3n de locura de verano es la expulsi\u00f3n de la profesora Miriam Schlesinger, de la Universidad Bar-Ilan de Tel Aviv, del consejo editorial de una revista acad\u00e9mica del Reino Unido, por estar en una universidad israel\u00ed.", "label": 0}
{"id": 41247, "sentence": "En un escenario mundial de derrota, en el que se congelan salarios y se retroceden las conquistas de los trabajadores, plantear una medida de acci\u00f3n contra un gobierno que est\u00e1 siendo cuestionado por los sectores del poder econ\u00f3mico porque no recorta salarios, porque no reduce los presupuestos y porque sigue aplicando pol\u00edticas de las que se denominan populistas y estatistas, como dijo el presidente de la Sociedad Rural hace una semana, es hacerle el juego a los sectores de la derecha.", "label": 0}
{"id": 40767, "sentence": "Hay una frase muy clara en el documento: \u201cEs mucho lo logrado en nuestras d\u00e9cadas de democracia a fuerza de luchas del pueblo: ese es el camino, con memoria y unidad\u201d.", "label": 0}
{"id": 41820, "sentence": " Los futbolistas llegaron al club por la ma\u00f1ana y, en el estacionamiento del Cilindro, se encontraron con una bandera que dec\u00eda: \"A los jugadores y Cpo.", "label": 0}
{"id": 42540, "sentence": "\"El m\u00e1s profundo sentido de la campa\u00f1a es no regalar la dignidad, la libertad, la patria.", "label": 1}
{"id": 40097, "sentence": "El senador Jorge Capitanich, presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuesto de la C\u00e1mara alta, dijo a LA NACION que si se elevara en un 25% el m\u00ednimo no imponible el bache fiscal ser\u00eda de 589 millones de pesos, 284 millones de los cuales dejar\u00edan de percibir las provincias en concepto de coparticipaci\u00f3n federal.", "label": 0}
{"id": 41792, "sentence": "Fue luego de que un conteo preliminar que se hab\u00eda interrumpido el domingo, cuando indicaba un balotaje, se reanud\u00f3 sorpresivamente y arroj\u00f3 un resultado muy diferente, que le daba a Morales la victoria en primera vuelta.", "label": 0}
{"id": 40187, "sentence": "Grupos estudiantiles enfrentaron a la polic\u00eda arroj\u00e1ndoles pintura roja.Los estudiantes protestaban por el acuerdo de \"rechazos\" de inmigrantes afroasi\u00e1ticos que llegan desde las costas libias, que los italianos devuelven a Libia.", "label": 1}
{"id": 42370, "sentence": "Sin embargo, numerosas cr\u00edticas se han gestado en contra de la campa\u00f1a por parte de ciudadanos rusos, quienes opinan que no se los debe incluir a todos en un conflicto estrictamente diplom\u00e1tico, mientras mujeres rusas apoyan la medida aludiendo que \"as\u00ed es mejor, m\u00e1s hombres rusos para nosotras\".", "label": 1}
{"id": 40334, "sentence": "Pero la agitaci\u00f3n pol\u00edtica en la regi\u00f3n de parte de grupos de izquierda que cuestionaban la alianza Iglesia-Estado provoc\u00f3 su traslado a Tur\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42324, "sentence": "En tres pisos, la exposici\u00f3n busca condensar el amor pero termina mostrando figuras y hechos cercanos al oficialismo.", "label": 0}
{"id": 41446, "sentence": "\u201cEmilio, Fausto, Fernanda y Malvina, de la comunidad acusan, entre otros, al imputado jefe de la brigada de investigaciones de la polic\u00eda de la provincia de Chubut, el oficial Julio Solorza, por los sucesos de enero.", "label": 0}
{"id": 42467, "sentence": "S\u00f3lo el tiempo dir\u00e1.", "label": 0}
{"id": 41357, "sentence": "Tambi\u00e9n ratific\u00f3 que Jos\u00e9 Mar\u00eda Escobar, militante del PO, era quien \u201cestaba al frente\u201d cuando se incendi\u00f3 un tren en la estaci\u00f3n de Merlo.", "label": 1}
{"id": 40536, "sentence": "Desde el otro extremo del arco, las declaraciones de los m\u00fasicos Gustavo Cordera y Cacho Casta\u00f1a ponen en evidencia hasta qu\u00e9 punto un viejo orden ya no es vigente: sus despreocupadas afirmaciones sexistas fueron interpretadas como una provocaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40407, "sentence": "En principio, fuentes parlamentarias informaron que la iniciativa no ser\u00e1 tratada en la sesi\u00f3n ordinaria de la Legislatura.", "label": 0}
{"id": 40317, "sentence": "El rostro que recuerdo de mi encuentro con \u00e9l en aquella fecha era mofletudo en una forma que algo ten\u00eda de insolente, con el bigote tan bien recortado que daba la impresi\u00f3n de que se lo hab\u00edan pegado con goma, y ese enorme traje cruzado como los que usaban los l\u00edderes nazis, demasiado holgado y flojo en los hombros.", "label": 0}
{"id": 41160, "sentence": "Pero tambi\u00e9n tiene la obligaci\u00f3n especial de justificar sus acciones por medio de principios que trasciendan la afirmaci\u00f3n de un poder preponderante.", "label": 0}
{"id": 41522, "sentence": "Mientras dos admitieron tirar piedras, sus relatos, por separado, presentan una imagen de un per\u00edodo de relativa calma de pronto sacudido a media luz.", "label": 1}
{"id": 42316, "sentence": "Aquello signific\u00f3 la fractura de la Alianza.", "label": 0}
{"id": 40364, "sentence": "\u201cLos incidentes fueron armados intencionalmente\u201d, hab\u00eda dicho el ministro del Interior, Florencio Randazzo.", "label": 1}
{"id": 43260, "sentence": "Sin embargo, los familiares y amigos de Lucas descartaron cualquier tipo de conflicto previo entre ellos .", "label": 0}
{"id": 41259, "sentence": "Mostr\u00e9 unos segundos de estas pel\u00edculas en conferencias que di en Irlanda y Estados Unidos este verano, y algunos de los asistentes se marchaban asqueados ante la evidencia de la naturaleza perversa de Saddam.", "label": 0}
{"id": 42389, "sentence": "Desde ayer qued\u00f3 claro que las c\u00fapulas uniformadas y el servicio de inteligencia nacional, ambos sectores controlados por el \"monje negro\" del gobierno, el asesor Vladimiro Montesinos, siguen siendo las otras dos patas del tr\u00edpode de poder que Fujimori no quiso desarmar.", "label": 0}
{"id": 40240, "sentence": "Se iniciaba el movimiento del 15-M que intentaba romper con el bipartidismo de los socialistas del PSOE y los conservadores del PP que estancaron a Espa\u00f1a en una de las peores crisis econ\u00f3micas de su historia.", "label": 0}
{"id": 41391, "sentence": "Oficialmente, la oficina de prensa de la Jefatura de Gabinete no respondi\u00f3 a la consulta.", "label": 0}
{"id": 40105, "sentence": "Junto con ellos fue asesinado el padre Inocencio, sacerdote pasionista que ocasionalmente ejerc\u00eda su ministerio sacerdotal en esa escuela.El ataque se produjo un d\u00eda antes de que en Buenos Aires se inaugurara el 32\u00ba Congreso Eucar\u00edstico Internacional, al que asisti\u00f3 el cardenal Eugenio Pacelli.", "label": 1}
{"id": 42346, "sentence": "\u201cEl incendio de la casilla de guardia no s\u00f3lo atenta contra la causa de Santiago sino tambi\u00e9n contra el caso donde la comunidad es querellante porque hoy se iba a realizar una planimetr\u00eda para demostrar c\u00f3mo la polic\u00eda de Chubut hab\u00eda ingresado y tirado a matar a sus miembros el 11 de enero de 2017\u201d.", "label": 0}
{"id": 42201, "sentence": "\u201cLos pe\u00f1i y las lamien estaban en la guardia cuando entr\u00f3 una camioneta, nos empezaron a correr a los tiros y luego prendieron fuego la guardia\u201d, relat\u00f3 uno de los pe\u00f1i, quien afirm\u00f3 que eran polic\u00edas y empleados de la estancia Leleque, propiedad de Benetton.", "label": 0}
{"id": 40780, "sentence": "En el partido de Lan\u00fas, m\u00e1s de cien maestros y empleados del hospital local montaron una carpa blanca en la plaza ubicada en la esquina de la avenida Hip\u00f3lito Yrigoyen y 25 de Mayo, en defensa de \"la salud y la educaci\u00f3n\".", "label": 1}
{"id": 41858, "sentence": "Se podr\u00eda pensar que as\u00ed como hay una memoria individual, la memoria colectiva ser\u00eda una suma de esas otras memorias individuales.", "label": 0}
{"id": 40272, "sentence": "En la segunda mitad del texto, el Gobierno desarrolla su hip\u00f3tesis de que todo form\u00f3 parte de una operaci\u00f3n pol\u00edtica, a trav\u00e9s de una serie de preguntas ret\u00f3ricas: \u201c\u00bfPor qu\u00e9 el Fiscal trabajaba en paralelo con dos objetivos exactamente opuestos?\u201d, se pregunta la solicitada.", "label": 0}
{"id": 40231, "sentence": "Pero De la R\u00faa casi no trabaja de eso.", "label": 0}
{"id": 42328, "sentence": "Con una sonrisa, con una canci\u00f3n \u2013cuando se relajaba la custodia\u2013.", "label": 0}
{"id": 41230, "sentence": "Est\u00e1n recorriendo los principales despachos oficiales ya que se utilizan para dise\u00f1ar las estrategias de seguridad en distintas provincias.", "label": 0}
{"id": 40794, "sentence": "Con la consigna \u201cSalvemos los \u00faltimos humedales continentales\u201d se convocaron por octava vez en lo que va del a\u00f1o vecinos y vecinas de Dique Luj\u00e1n y Villa La \u00d1ata, partido de Tigre.", "label": 1}
{"id": 40251, "sentence": "La se\u00f1ora responde que s\u00ed y entonces el muchacho le explica lo que ocurri\u00f3 ah\u00ed y le dice que ayudar\u00eda a bajar los niveles de violencia si no va m\u00e1s a ese local.", "label": 0}
{"id": 41603, "sentence": "Ella y su pareja vivieron hab\u00edan abandonado su regi\u00f3n natal, Siirt, para escapar de los combates entre la guerrilla kurda y las fuerzas de seguridad turcas.", "label": 0}
{"id": 41136, "sentence": "Oscar D\u00edaz, hermano del sargento asesinado, dijo que lo de la planta transmisora \u201cfue para causar conmoci\u00f3n en la sociedad\u201d, aunque sostuvo que no cree de ninguna manera que hayan sido ex polic\u00edas.", "label": 0}
{"id": 42274, "sentence": "Hoy son un problema grave: en la \u00faltima d\u00e9cada, la cantidad de casas tomadas en Capital Federal se duplic\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40265, "sentence": "Sin embargo, tambi\u00e9n recibi\u00f3 una velada advertencia.", "label": 0}
{"id": 42444, "sentence": "Es que el oficialismo tiene 26 legisladores propios y necesita de algunos votos opositores para imponer su iniciativa.", "label": 0}
{"id": 43295, "sentence": "Tiene que saber qu\u00e9 hubo antes y que no se detendr\u00e1 despu\u00e9s.", "label": 0}
{"id": 40165, "sentence": "Los demorados en la comisar\u00eda 1ra de Avellaneda, seg\u00fan un informe del Coprosede, fueron Ricardo Javier Chao, Cristian Tabeira, Diego Pereyra, Carlos De Sosa, Diego Quintana, Ariel Ledesma, Pablo Su\u00e1rez y Claudio Serrano.", "label": 0}
{"id": 40427, "sentence": "Los legisladores de la comisi\u00f3n bicameral de seguimiento de la\nrefinanciaci\u00f3n de las deudas provinciales interrumpieron las conversaciones que\nmanten\u00edan con el gobierno.", "label": 0}
{"id": 41141, "sentence": "\u201cLos pasajeros bajaron a la v\u00eda y agredieron a los maquinistas.", "label": 1}
{"id": 43273, "sentence": "El Indec, virtualmente intervenido desde enero de 2007, cuando N\u00e9stor Kirchner era presidente, ser\u00e1 una de las cuestiones m\u00e1s sensibles y uno de los desaf\u00edos m\u00e1s dif\u00edciles con que se topar\u00e1 en su gesti\u00f3n el flamante jefe de Gabinete.", "label": 0}
{"id": 42750, "sentence": "El saludo de la paz de esta misa celebrada a la intemperie quebr\u00f3 el\n\u00e1nimo de la gente que resiste el letargo del fin de semana inventando nuevas consignas\nque den calor a la protesta.", "label": 1}
{"id": 42850, "sentence": "El presidente Bush no present\u00f3 un plan de acci\u00f3n estadounidense.", "label": 0}
{"id": 41260, "sentence": "Ah\u00ed se disculp\u00f3 con los hermanos del chico asesinado .", "label": 0}
{"id": 42075, "sentence": "La comunidad Winkul Newen vive en el paraje Portezuelo Chico, a 30 kil\u00f3metros de Zapala.", "label": 0}
{"id": 40952, "sentence": "Tierras Sud Argentino S.A. del magnate italiano Luciano Benetton est\u00e1 en la puerta de su estancia, aparece bordado en la campera de su capataz Ronald Mac Donald, y tambi\u00e9n en el Cuartel Forestal Leleque, donde funciona una comisar\u00eda de la polic\u00eda de Chubut.", "label": 0}
{"id": 41783, "sentence": "No obstante, Herrero explic\u00f3 que los dirigentes camioneros exig\u00edan que los 15 empleados de la distribuidora pasaran al sindicato de Moyano.", "label": 0}
{"id": 42244, "sentence": "Respecto a la continuidad del plan de lucha, Brey advirti\u00f3 que seguir\u00e1n haciendo asambleas permanentes y movilizaciones para darle visibilidad al reclamo.", "label": 0}
{"id": 40084, "sentence": "Tambi\u00e9n se incluyeron escuchas en donde Pedraza dice: \"nos va a meter presos a todos de a uno\" cuando se entera a trav\u00e9s de su esposa que estaba realizando allanamientos en la causa por la mafia de los medicamentos.", "label": 0}
{"id": 43354, "sentence": "Por su parte, los guerrilleros reclamaron ayer una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica por los gastos que les supone la manutenci\u00f3n de los rehenes, informaron ayer medios filipinos, que explicaron que los separatistas reclaman entre 1200 y 1700 d\u00f3lares por cada uno de los capturados.", "label": 1}
{"id": 42862, "sentence": "Escrita con un tono medido pero contundente, la nota desliza algunas cr\u00edticas directas a los presidentes de las c\u00e1maras del agro.", "label": 0}
{"id": 40451, "sentence": "\"\u00edLa culpa es tuya, Erdogan !", "label": 0}
{"id": 42185, "sentence": "Ayer, un d\u00eda despu\u00e9s de haber hecho esa imputaci\u00f3n, la pol\u00e9mica se propag\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40668, "sentence": "Con la Carrera de Miguel m\u00e1s los homenajes que se realizar\u00e1n hoy en varias canchas de todo el pa\u00eds, concluye una semana en la que el deporte demostr\u00f3 que m\u00e1s all\u00e1 del pasar de los a\u00f1os la gente no olvida.", "label": 1}
{"id": 42299, "sentence": "Me fij\u00e9 por el agujerito y vi una persona joven, de vaqueros, y pens\u00e9 que vend\u00eda algo.", "label": 0}
{"id": 43286, "sentence": "Se mostr\u00f3 c\u00f3mo desde el poder ejecutivo se intervino en la Justicia, los medios y en las empresas.", "label": 0}
{"id": 40614, "sentence": " MAR DEL PLATA.- Los lectores de Clar\u00edn en esta ciudad s\u00f3lo pudieron encontrarse con su ejemplar de la edici\u00f3n de ayer en horas de la tarde.", "label": 0}
{"id": 42100, "sentence": "Claro que la fuerza auxiliar en los allanamientos y detenciones fue la Polic\u00eda de Santa Cruz, al mando de su jefe, Wilfredo Roque.", "label": 0}
{"id": 42595, "sentence": "\"Siempre voy a apelar a la convivencia, incluso a costa de que me digan permisivo\", afirm\u00f3 Kirchner durante un acto en Casa de Gobierno.", "label": 0}
{"id": 42307, "sentence": "Ayer encontr\u00e9 la filosof\u00eda de Ibn Khaldun entre sus libros.", "label": 0}
{"id": 43191, "sentence": "Hoy ya llegan a 12.000.", "label": 0}
{"id": 41772, "sentence": "Con un Estado que se ha disuelto, los huties devinieron en la fuerza militar unitaria nacional m\u00e1s poderosa y el a\u00f1o pasado tomaron f\u00e1cilmente la capital Sana.", "label": 1}
{"id": 41177, "sentence": "\"La compa\u00f1\u00eda -dijo El Pa\u00eds- ha anunciado la cancelaci\u00f3n para hoy [por ayer] de todos los vuelos dom\u00e9sticos en la Argentina que operan tanto Aerol\u00edneas Argentinas como su filial Austral.\"", "label": 0}
{"id": 40124, "sentence": "La Divisi\u00f3n Criminal\u00edstica de la Jefatura Departamental se encuentra realizando las pericias del caso.Uno de los testigos del accidente declar\u00f3 que Malucci muri\u00f3 \"al instante\" como consecuencia del fuerte golpe que recibi\u00f3 en la cabeza.", "label": 0}
{"id": 41695, "sentence": "Milagro en Managua El milagro atribuido a la intercesi\u00f3n de Valdivielso S\u00e1ez se produjo en Managua, cuando Rafaela Bravo Jir\u00f3n, de 24 a\u00f1os, se debat\u00eda entre la vida y la muerte, atacada por un c\u00e1ncer de \u00fatero.", "label": 0}
{"id": 40687, "sentence": "La polic\u00eda federal detuvo por ejemplo a camiones de carga y oblig\u00f3 a los migrantes a descender por considerar peligroso que fueran colgados de los costados o de la parte superior de los camiones.", "label": 0}
{"id": 40421, "sentence": "Adem\u00e1s, remarca que en su resoluci\u00f3n Rafecas dice que \u201c\u2018no hay documento alguno, ni testimonio alguno, ni escucha alguna\u2019 que sostenga la acusaci\u00f3n de presionar a Interpol para el levantamiento de las alertas rojas, sino que las pruebas y la postura oficial de Argentina \u2018son concluyentes en se\u00f1alar que los sucesos ocurrieron exactamente al rev\u00e9s\u2019\u201d, lo que coincide con \u201cla aseveraci\u00f3n de la autoridad m\u00e1xima de Interpol, Ronald Noble\u201d, en el mismo sentido.", "label": 0}
{"id": 40239, "sentence": "Cada cinco minutos parec\u00eda que mataban a alguien.", "label": 0}
{"id": 40166, "sentence": "Informe: Melisa Molina.", "label": 0}
{"id": 41402, "sentence": "A lo mejor, la pregunta correcta ser\u00eda\n\u00e9sta: \u00bfPor qu\u00e9 no aprender de los conservadores\ny, desde la otra vereda, pelear igual con u\u00f1as y dientes\npor las propias convicciones, en lugar de jugar al gallo ciego y\nmudo?", "label": 0}
{"id": 42044, "sentence": "El mismo d\u00eda que el Consejo Constitucional da luz verde al CPE, el matutino propone \"5 modalidades legales\" para retirar la norma.", "label": 0}
{"id": 42401, "sentence": "La represi\u00f3n policial ocurri\u00f3 luego que centenares de partidarios del l\u00edder opositor Mir Hossein Mousavi se congregaran en las calles del centro de Teher\u00e1n a pesar de las amenazas gubernamentales.", "label": 1}
{"id": 42433, "sentence": "Uno de los temas que se analiz\u00f3 en esas charlas fue la situaci\u00f3n de los productores que tienen pocas hect\u00e1reas y que comercializan en negro.", "label": 0}
{"id": 41625, "sentence": "La Canciller\u00eda argentina explic\u00f3 que los compatriotas son \"oriundos de la ciudad de Rosario\", e \"integraban un grupo de amigos que celebraban el 30\u00b0 aniversario de egresados de la Escuela Polit\u00e9cnica de esa ciudad cuando ocurri\u00f3 el tr\u00e1gico hecho\".", "label": 1}
{"id": 40653, "sentence": "La planta baja, donde tendr\u00e1n lugar las muestras y acciones art\u00edsticas, se inaugur\u00f3 con Proyecto para el d\u00eda que me quieras, del artista Leandro Katz (Buenos Aires, 1938).", "label": 0}
{"id": 42690, "sentence": "Un debate interminable.", "label": 0}
{"id": 43425, "sentence": "Sus hijos prefirieron no hablar.", "label": 0}
{"id": 42121, "sentence": "Lo relev\u00f3 su vicepresidente, Abd Rabbu Mansour Hadi quien divisivo como su jefe no hizo m\u00e1s que profundizar el caos, corrupci\u00f3n y desastre terminal de esa naci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42496, "sentence": "El caso de la provincia de Buenos Aires es, quiz\u00e1s, el m\u00e1s curioso.", "label": 0}
{"id": 43117, "sentence": "Est\u00e1n bien pero piden movilizarse al juzgado de Esquel donde hay siete imputados que tienen que declarar.\u201d", "label": 0}
{"id": 41515, "sentence": "Los conservadores reclaman liderazgos autoritarios, pero la mayor\u00eda\npopular pide gobernantes confiables.", "label": 0}
{"id": 40882, "sentence": "Pero la diferencia no fue la mera existencia de una conducci\u00f3n\nresponsable sino el criterio b\u00e1sico que los inspir\u00f3.", "label": 0}
{"id": 41741, "sentence": "\"La legisladora da una serie de explicaciones relacionadas con el tr\u00e1mite legislativo seguido por el proyecto que se refiere al plazo de prescripci\u00f3n de las acciones de responsabilidad civil contractual, no advirtiendo que en nuestra anterior carta alud\u00edamos a aqu\u00e9l, como as\u00ed tambi\u00e9n al que propone la modificaci\u00f3n de dos art\u00edculos del C\u00f3digo Civil y Comercial de la Naci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40892, "sentence": "All\u00ed estaban Hafez Assad, de Siria; el rey Hussein de Jordania y una porci\u00f3n de grandes personajes de Medio Oriente, hoy difuntos.", "label": 0}
{"id": 43266, "sentence": "El texto hab\u00eda sido escrito por el secretario legal y t\u00e9cnico, Carlos Zannini, y supervisado al detalle por la propia CFK.", "label": 0}
{"id": 42941, "sentence": "Concretamente, los 18 legisladores que forman el bloque de diputados de\ntodas las fuerzas opositoras le exigieron a Braillard Poccard la remoci\u00f3n de todos los\nmiembros del Gabinete, la designaci\u00f3n de nuevos ministros mediante el consenso con la\noposici\u00f3n, la normalizaci\u00f3n de entes descentralizados y que d\u00e9 una muestra de\nindependencia con el jefe del oficialista Partido Nuevo (PANU), Ra\u00fal \"Tato\"\nRomero Feris, a quien se indica como el verdadero due\u00f1o de las decisiones pol\u00edticas del\ngobernador.", "label": 0}
{"id": 40528, "sentence": "El texto fue enviado por fax ayer a la noche, desde una de las l\u00edneas de la quinta de Olivos.", "label": 0}
{"id": 43054, "sentence": "Por la trascendencia del caso, el gobernador Sergio Acevedo tambi\u00e9n se comunic\u00f3 con el Presidente.", "label": 0}
{"id": 42993, "sentence": "Ac\u00e1 te ponen una multa o te sacan la moto con cualquier excusa; te paran mal, hasta sacan las Itakas.", "label": 0}
{"id": 40420, "sentence": "Pero Cristina y Ahamadinejad han resuelto dar vuelta a la p\u00e1gina para descongelar el v\u00ednculo pol\u00edtico en momentos en que el econ\u00f3mico no ha hecho m\u00e1s que crecer: el comercio creci\u00f3 m\u00e1s de 230% bajo el gobierno de Cristina.", "label": 0}
{"id": 43008, "sentence": "Pero eso no es lo que falta.", "label": 0}
{"id": 40771, "sentence": "La ceremonia se cumpl\u00eda los jueves y domingos cerca de la medianoche.", "label": 0}
{"id": 41062, "sentence": "En realidad, lo que hizo fue lavarse las manos.", "label": 0}
{"id": 41982, "sentence": "Como en aquel caso, creemos que no hay que encantarse con algunos movimientos coreogr\u00e1ficos del gobierno macrista al frente del aparato del Estado, sino analizar en qu\u00e9 medida est\u00e1 avalando, muy al contrario de las gestiones anteriores, una \u201cnormalizaci\u00f3n\u201d de la econom\u00eda \u2013y de la distribuci\u00f3n del poder, de la palabra y de las escalas sociales\u2013 que se basan en darle m\u00e1s primac\u00eda a lo que el polit\u00f3logo citado llamaba \u201cgran burgues\u00eda\u201d y que en nuestros d\u00edas se expresa, sobre todo, en los intereses de la banca y las empresas transnacionales.", "label": 0}
{"id": 41303, "sentence": "El 9 de julio de 1990, Elkins mat\u00f3 con un cuchillo a Patricia Whitt, de 59 a\u00f1os, para robarle.", "label": 0}
{"id": 43359, "sentence": "El presidente afgano Hamid Karzai, por su parte, llam\u00f3 a realizar una \"acci\u00f3n fuerte\" en la lucha mundial contra el terrorismo.", "label": 0}
{"id": 41942, "sentence": "Ayer fue\nla Uni\u00f3n de Taxistas Correntinos la que sum\u00f3 su toldo y su pancarta.", "label": 1}
{"id": 43304, "sentence": "La componen 170 fotograf\u00edas organizadas en distintos n\u00facleos tem\u00e1ticos: Civilizaci\u00f3n y barbarie, Mitos nacionales, El gesto y Fisuras.", "label": 0}
{"id": 40361, "sentence": "\"Ellos pueden pedir eso, pero es el gobernador el que toma las\ndecisiones\", sostuvo Braillard Poccard cuando se retiraba de la reuni\u00f3n con los\nlegisladores.", "label": 0}
{"id": 41153, "sentence": "No quiero tener miedo cuando vuelvo de la facultad a la noche.", "label": 0}
{"id": 42382, "sentence": "Con los apabullantes 83 a\u00f1os de quien nunca ser\u00e1 una anciana, Sonia Torres avanz\u00f3 con paso seguro hasta la silla en la que so\u00f1aba sentarse desde hace 37 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 40535, "sentence": "\u2014\u00bfTiene alg\u00fan mensaje para la gran cantidad de bolivianos que viven en Argentina?", "label": 0}
{"id": 42504, "sentence": "Un asco.", "label": 0}
{"id": 42249, "sentence": "La llevaron a la sede del D2: el equivalente cordob\u00e9s de la Gestapo, que funcionaba en el Cabildo, a s\u00f3lo diez pasos de la Catedral en la que por entonces oficiaba sus misas el cardenal Ra\u00fal Francisco Primatesta.", "label": 0}
{"id": 40159, "sentence": "Ambos est\u00e1n debatiendo sobre los principios deseables en la acci\u00f3n pol\u00edtica de la izquierda.", "label": 0}
{"id": 40991, "sentence": "A pesar del fr\u00edo, que no es habitual en esta zona, unas cinco mil personas\nparticiparon de una lenta marcha que parti\u00f3 desde la Plaza 25 de Mayo, donde est\u00e1n\ninstaladas las carpas, frente a la Gobernaci\u00f3n y a la Legislatura y lleg\u00f3 por la calle\nSalta hasta la Costanera, para luego regresar al paseo p\u00fablico, el centro neur\u00e1lgico de\ntoda la provincia.", "label": 1}
{"id": 41005, "sentence": "En materia pol\u00edtica, la funcionaria calific\u00f3 como un \"punto d\u00e9bil\" el crecimiento de la pobreza en la gesti\u00f3n de Mauricio Macri luego de que se le recordara que el presidente hab\u00eda pedido que juzguen su gesti\u00f3n por su aspecto.", "label": 0}
{"id": 42107, "sentence": "Es menester hacer un llamado a la sociedad argentina y a la comunidad internacional a escuchar a las v\u00edctimas del atentado y a sus familiares, a quienes todos dicen representar, pero pocos realmente le prestan atenci\u00f3n\u201d.", "label": 1}
{"id": 43033, "sentence": "Su \"ethos nacional\" ha sido expresado como una causa universal que identifica la difusi\u00f3n de la libertad y el gobierno representativo como la clave de la paz.", "label": 0}
{"id": 41921, "sentence": "Sorprendi\u00f3 tambi\u00e9n la cr\u00edtica del Frente Grande, con varios funcionarios en el Ejecutivo.", "label": 0}
{"id": 43093, "sentence": "La preocupaci\u00f3n oficial por este caso es doble: pretenden que la investigaci\u00f3n llegue a buen t\u00e9rmino, pero que el procedimiento para llevarla a cabo sea, al mismo tiempo, inobjetable.", "label": 0}
{"id": 41497, "sentence": "La preocupaci\u00f3n por el terrorismo y la proliferaci\u00f3n de armas en Oriente Medio apunta a una de las cuestiones fundamentales del orden internacional emergente.", "label": 0}
{"id": 40299, "sentence": "\"Estamos planteando seguir con las asambleas p\u00fablicas y que en cada localidad se elijan delegados para un congreso provincial de trabajadores, que discuta un programa de salida econ\u00f3mica y pol\u00edtica a la crisis que se est\u00e1 viviendo en la provincia\", dijo Federico Piccadaci, estudiante secundario, integrante de la comisi\u00f3n que busca la apertura de las cuentas p\u00fablicas.", "label": 0}
{"id": 42945, "sentence": "Sin embargo, sobre el accionar de los cartoneros afirm\u00f3 que \"no se puede seleccionar o acopiar en la v\u00eda p\u00fablica o ir 20 personas en la caja de un cami\u00f3n\".", "label": 0}
{"id": 42123, "sentence": "\u00bfHay que retirar del Met de Nueva York el cuadro \u201cTeresa so\u00f1ando\u201d, de Balthus, porque as\u00ed lo pidieron 8700 firmantes?", "label": 0}
{"id": 41629, "sentence": "Definitivamente hay miedo y desconfianza\u201d, dijo \u00a0Mujica, que acompa\u00f1a la caravana.", "label": 0}
{"id": 42475, "sentence": "Las activistas ucranianas siguen el ejemplo de mujeres de Liberia, Kenia, Togo, Colombia y otros pa\u00edses que en el pasado realizaron huelgas de sexo para alejar a los hombres de la guerra.", "label": 0}
{"id": 41334, "sentence": "\"Gualeguaych\u00fa de pie pidiendo Justicia por Fernando\", fue el lema de la convocatoria y se invit\u00f3 \"a toda la gente que quiera participar y acompa\u00f1ar una vez m\u00e1s a la familia por el dolor de su p\u00e9rdida\".", "label": 1}
{"id": 41872, "sentence": "Carri\u00f3, m\u00e1s temprano, cuestion\u00f3 al Gobierno por su manejo del caso.", "label": 0}
{"id": 41957, "sentence": "El Ministerio de Trabajo dispuso la conciliaci\u00f3n obligatoria\", dijo.", "label": 0}
{"id": 42947, "sentence": "LA POSICI\u00d3N DE CLAR\u00cdNClar\u00edn cumple la ley en todo aquello que no est\u00e1 suspendido por la Justicia.", "label": 0}
{"id": 42345, "sentence": "A diferencia del ya establecido nodo de acci\u00f3n y exposiciones de la instituci\u00f3n, Proa 21 se pens\u00f3 no s\u00f3lo como un sitio expositivo sino tambi\u00e9n \u201ccomo un laboratorio, como un espacio experimental de cruce entre lo virtual y lo material\u201d, comenta Adriana Rosenberg, presidente de la fundaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42206, "sentence": "Llega un grupo del Movimiento Socialista de los Trabajadores con pancartas de la agrupaci\u00f3n Libres por la Diversidad con la leyenda \u201cAccademia della Violenza\u201d.", "label": 1}
{"id": 42434, "sentence": "Ingres\u00f3 a las 19.20 y se encarg\u00f3 de destacar \"los aportes\" surgidos del Foro, capaces de establecer una relaci\u00f3n \"rec\u00edproca entre gobernantes y empresarios\".", "label": 0}
{"id": 41930, "sentence": "Privilegios Se\u00f1or Director: \"En recientes declaraciones p\u00fablicas, se dio a conocer la versi\u00f3n acerca de la decisi\u00f3n del Presidente de la Naci\u00f3n de atenderse en un hospital p\u00fablico, ante la presencia de una emergencia.", "label": 0}
{"id": 42996, "sentence": "Dijo: \"est\u00e1n ahora los que nos dicen que se debi\u00f3 haber hecho antes.", "label": 0}
{"id": 40056, "sentence": "Si s\u00f3lo nos hubi\u00e9ramos deshecho de este hombre hace 15 o 20 a\u00f1os, qu\u00e9 c\u00e1lida ser\u00eda nuestra bienvenida a Irak hoy.", "label": 0}
{"id": 43021, "sentence": "Empezaron en enero de 2006, saludados por la Casa Rosada, y llegaron a extenderse a los tres pasos internacionales.", "label": 0}
{"id": 40155, "sentence": "Comenz\u00f3 a correr a principios de enero \u00faltimo, luego de sancionada la ley, y caducar\u00eda a fines de abril pr\u00f3ximo.", "label": 0}
{"id": 41276, "sentence": "\"Soy una persona que trata de trabajar con todos aquellos que cumplen alguna funci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42884, "sentence": "Al d\u00eda siguiente, para sorpresa de los m\u00e9dicos, estaba totalmente curada.", "label": 0}
{"id": 40832, "sentence": "Por \u00faltimo, la solicitada recuerda que \u201cel atentado a la sede de la AMIA constituye uno de los cr\u00edmenes m\u00e1s dolorosos de nuestra historia reciente\u201d y \u201creafirma el compromiso del Gobierno argentino en la b\u00fasqueda de verdad y justicia\u201d en concordancia con \u201ccada uno de los hechos y pol\u00edticas impulsadas por el Estado Nacional\u201d.", "label": 1}
{"id": 40218, "sentence": "Tras coincidir en que deben eliminarse los subsidios, dijo: \"Las conclusiones marcan que los empresarios res pondieron a la convocatoria\".", "label": 0}
{"id": 41236, "sentence": "Las autoridades negaron cualquier vinculaci\u00f3n entre un hecho y el otro.", "label": 0}
{"id": 40358, "sentence": "La actual polarizaci\u00f3n dentro de la sociedad egipcia tambi\u00e9n fue reflejada en una conferencia de prensa dada por las fuerzas de seguridad, durante la cual los periodistas locales exigieron la exclusi\u00f3n del corresponsal de Al Jazeera.", "label": 0}
{"id": 42527, "sentence": "\u2014Porque debe distribuirse primero entre todos los bolivianos.Tambi\u00e9n queremos nacionalizarlo e industrializarlo.", "label": 0}
{"id": 42334, "sentence": "A\u00f1adi\u00f3: \"Hay un segundo punto que es la demonizaci\u00f3n a Grabois; tengo un gran respeto por \u00e9l; \u00e9l esta metido en la pobreza, le duele, y me pide que entienda la situaci\u00f3n de esa gente y yo lo valoro mucho.", "label": 0}
{"id": 43124, "sentence": "Desde la Patagonia as\u00ed explic\u00f3 a P\u00e1ginaI12 la abogada Sonia Ivanoff el trasfondo del episodio en el que esa humilde construcci\u00f3n de madera, chapa y nylon ardi\u00f3 en llamas.", "label": 0}
{"id": 40688, "sentence": "Despu\u00e9s de\nun a\u00f1o de prolijos deberes, el Gobierno s\u00f3lo consigui\u00f3\nquebrar la relaci\u00f3n con su base popular, desde la clase media\npara abajo.", "label": 0}
{"id": 40683, "sentence": "Ahora se ha comenzado a reaccionar, como debi\u00f3 hacerse desde el principio.", "label": 0}
{"id": 40567, "sentence": "Son argumentos de triste memoria, usados durante los gobiernos de Menem, De la R\u00faa y Duhalde\u201d, reproch\u00f3 Humberto Tumini, de Libres del Sur.", "label": 0}
{"id": 42339, "sentence": "Otra vez el unicato\nmenemista, con diferente rostro, dispuesto a aplicar lo que Domingo\nCavallo llama \u0093la segunda generaci\u00f3n de reformas estructurales\u0094.", "label": 0}
{"id": 42049, "sentence": "Si, escuchaste bien: m\u00e1s de 240 sistemas de TV por cable, 9 radios AM, 1 FM y 4 canales de TV abierta.", "label": 0}
{"id": 42294, "sentence": "Anoche, en la quinta de Olivos parec\u00edan bastante tranquilos a la hora de contar los porotos.", "label": 0}
{"id": 42146, "sentence": "De acuerdo a las resoluciones de la \u00faltima asamblea, fue conformada una comisi\u00f3n que est\u00e1 pidiendo la apertura de las cuentas p\u00fablicas, lo que ya logr\u00f3 la adhesi\u00f3n del Concejo Deliberante de R\u00edo Gallegos, al mismo tiempo que se reunieron con el secretario de Derechos Humanos Horacio Pietragalla, aunque sin lograr respuestas de fondo a los reclamos.", "label": 0}
{"id": 42630, "sentence": "Ahora aparece el Estado porque hay una resistencia, pero no queremos que nos sigan matando.", "label": 0}
{"id": 41799, "sentence": "Desde Montevideo, el canciller uruguayo Reynaldo Gargano sostuvo que la Argentina tiene \u201cla obligaci\u00f3n moral\u201d de garantizar el libre tr\u00e1nsito.", "label": 0}
{"id": 43098, "sentence": "\u00bfNi una culpa propia?", "label": 0}
{"id": 42914, "sentence": "Hay un Estado Plurinacional en Bolivia.", "label": 0}
{"id": 41710, "sentence": "De todas maneras el fiscal Gerardo Pollicita le pedir\u00e1 la semana pr\u00f3xima al juez Norberto Oyarbide que contin\u00fae con la investigaci\u00f3n sobre el papel de la Gendarmer\u00eda, aunque, seg\u00fan se\u00f1alan en fuentes judiciales, hasta el momento no ha surgido en el expediente ninguna evidencia de espionaje ilegal.", "label": 0}
{"id": 41789, "sentence": "El secretario general de Atech, Daniel Murphy, explic\u00f3 a P\u00e1ginaI12: \u201cHoy fue una jornada de lucha en toda la provincia ya que se estuvieron realizando acciones, en diferentes ciudades\u201d.", "label": 0}
{"id": 42742, "sentence": "En tanto, periodistas internacionales aseguraron que no pueden salir de sus hoteles debido al toque de queda nocturno que se impone en Jolo desde hace semanas.", "label": 0}
{"id": 41720, "sentence": "El 5 de octubre de 1934, los ocho religiosos fueron arrestados durante la misa y luego condenados a muerte.", "label": 0}
{"id": 40190, "sentence": "No toda la culpa es del chancho, seg\u00fan el refr\u00e1n popular.", "label": 0}
{"id": 40894, "sentence": "Los empresarios tambi\u00e9n pidieron a los ministros cronogramas graduales de reducci\u00f3n de aranceles, permitir la eliminaci\u00f3n asim\u00e9trica de aranceles a las econom\u00edas peque\u00f1as y que el plazo de quita de los subsidios no permitidos por la OMC no sea mayor al de la desgravaci\u00f3n arancelaria, entre otros puntos.", "label": 0}
{"id": 42511, "sentence": "La decisi\u00f3n de enviar una carta con el membrete de la Presidenta se tom\u00f3 ayer a la tarde en Olivos.", "label": 0}
{"id": 40911, "sentence": "M\u00e1s tarde, el Grupo Clar\u00edn dio a conocer su posici\u00f3n mediante un video.", "label": 0}
{"id": 41103, "sentence": "Actualmente varias de ellas se encuentran de gira por diversas instituciones y pa\u00edses.", "label": 0}
{"id": 40441, "sentence": "La expectativa del funcionario es poder anunciar lo antes posible puntos de acuerdo con los ruralistas, a fin de encarrilar la relaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41586, "sentence": "Los domingos y feriados, en los lugares habilitados, ser\u00e1 gratuito.", "label": 0}
{"id": 42933, "sentence": "En ese marco, la actriz Alyssa Milano tuite\u00f3: \u201cSi has sido acosada o agredida sexualmente, escribe \u2018yo tambi\u00e9n\u2019 como respuesta a este tweet\u201d.", "label": 0}
{"id": 41961, "sentence": "Intelectuales palestinos piden no vengar el asesinato de Yassin Sesenta destacados dirigentes e intelectuales palestinos exhortaron al p\u00fablico el jueves a abstenerse de buscar represalias por el asesinato del fundador de Hamas, Ahmed Yassin, y advirtieron que ello provocar\u00eda un nuevo ba\u00f1o de sangre y perjudicar\u00eda las aspiraciones palestinas de independencia.", "label": 0}
{"id": 40076, "sentence": "Por \"incumplimientos graves y reiterados\", el Gobierno cancel\u00f3 ayer la concesi\u00f3n \u2014a cargo de la empresa Trenes Metropolitanos\u2014 de los ferrocarriles Roca y Belgrano Sur.A primera hora de la ma\u00f1ana el presidente Kirchner firm\u00f3 los decretos 591 y 592 y dos horas m\u00e1s tarde, en un acto de entrega de viviendas en Quilmes, explic\u00f3 que esa concesi\u00f3n fue otorgada \"en la \u00e9poca menemista, desde el a\u00f1o 1994 en adelante cuando dec\u00edan: ramal que para, ramal que cierra y as\u00ed fueron desarticulando toda la estructura de nuestros trenes\", apunt\u00f3.Enseguida, el Presidente busc\u00f3 relevar de responsabilidad a su administraci\u00f3n por el p\u00e9simo servicio que prestaban el Roca y el Belgrano Sur al afirmar que \"cuando se ven ante la situaci\u00f3n que tienen hoy, tratan de cargar siempre sobre las espaldas de este sure\u00f1o que no tiene problemas en poner la espalda, el coraz\u00f3n y todo por la Argentina porque a m\u00ed no me va a temblar la mano para tomar las decisiones que tenga que tomar\".A la noche y ante las cr\u00edticas que recibi\u00f3 el Gobierno por los problemas en estas concesiones, Kirchner volvi\u00f3 a referirse al tema.", "label": 0}
{"id": 41926, "sentence": "El 10 de octubre de 2009 el poder legislativo aprob\u00f3 una la antigua creada por la dictadura.", "label": 0}
{"id": 41441, "sentence": "Con la historia de violencia que tenemos, con la que existe, cuando se convierte en un hecho pol\u00edtico no es bueno\", expres\u00f3 Carri\u00f3 en di\u00e1logo con Radio Mitre.", "label": 0}
{"id": 41640, "sentence": "Mauricio Macri obtuvo los votos necesarios para ser Presidente.", "label": 0}
{"id": 40346, "sentence": "#AhoraUnidadPorte\u00f1a @RandazzoF: En una quinta familiar, charlamos con productores que est\u00e1n muy preocupados por la baja del consumo y los altos costos.", "label": 0}
{"id": 41413, "sentence": "\"La obvia inviabilidad pol\u00edtica de esta soluci\u00f3n ha conducido al an\u00e1lisis de otras alternativas, ninguna de ellas excluyente, como los incentivos a la tasa de natalidad, pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n m\u00e1s abiertas y, por cierto, la reforma del r\u00e9gimen de reparto, orient\u00e1ndose hacia sistemas mixtos.", "label": 0}
{"id": 42666, "sentence": "El personal terrestre de las empresas Aerol\u00edneas Argentinas y Austral ratificaron ayer un paro en protesta a las agresiones recibidas por usuarios ante las reiteradas cancelaciones de sus vuelos\".", "label": 1}
{"id": 43313, "sentence": "Diego Lorenzetti le dijo que fueron 20 d\u00edas antes y que est\u00e1n vinculadas a su \u201cactividad pol\u00edtica\u201d pero que no hizo la denuncia.", "label": 0}
{"id": 42232, "sentence": "Saleh se puso del lado de los huties que derrocaron a Hadi en setiembre pasado.", "label": 0}
{"id": 41239, "sentence": "\u201cEn tiempos de crisis desaparece el patriotismo\u201d, dice.", "label": 0}
{"id": 42268, "sentence": "Me vinieron a buscar, est\u00e1 todo mal.", "label": 0}
{"id": 42985, "sentence": "No van a derogar las grandes leyes, pero en lo cotidiano se est\u00e1 poniendo m\u00e1s dif\u00edcil.", "label": 0}
{"id": 40827, "sentence": "Los sauditas se sienten en peligro y dan muestras de su poder\u00edo.", "label": 0}
{"id": 42272, "sentence": "La imagen de sus austeros abuelos sobrevivientes de la guerra, que quisieron olvidar para siempre, comienza a aparec\u00e9rseles como un fantasma cada vez m\u00e1s n\u00edtido.", "label": 0}
{"id": 40402, "sentence": "Los integrantes de Winkul Newen afirman que, entre los factores del fallecimiento, estuvo la contaminaci\u00f3n ambiental.", "label": 0}
{"id": 40902, "sentence": "Pero seguir\u00e9 present\u00e1ndome todo lo que sea necesario, como un tributo a la Justicia de un ex Presidente.De las causas que \u00e9l llama absurdas se ha liberado de casi todas -alguna por prescripci\u00f3n-, incluso de la que investiga la terrible represi\u00f3n que precedi\u00f3 a su renuncia.", "label": 0}
{"id": 40376, "sentence": "Sabemos c\u00f3mo pueden ser de turbios\u201d.", "label": 0}
{"id": 43405, "sentence": "Y concluy\u00f3: \"Creo que hay que separar las dos cosas.", "label": 0}
{"id": 40025, "sentence": "Para la escritora, la frase \"No se lo d\u00e9 a un ruso\" es una versi\u00f3n moderna de un verso del popular poeta ucraniano Taras Shevchenko: \"Enam\u00f3rense, doncellas de oscuras cejas, pero no de un ruso\".", "label": 0}
{"id": 40715, "sentence": "Ser\u00e1 la primera vez en Am\u00e9rica latina que se ponga en pr\u00e1ctica un jurado intercultural (la mitad ser\u00e1 ind\u00edgena).", "label": 0}
{"id": 41894, "sentence": "Sosa estaba investigando una contrataci\u00f3n fraudulenta de parte del gobierno de un estudio de abogados, hasta que lo separaron y no volvieron a darle ning\u00fan cargo.", "label": 0}
{"id": 40117, "sentence": "Y yo pens\u00e9 que lo mejor era hacer un esfuerzo adicional.", "label": 0}
{"id": 43368, "sentence": "Pero un vocero de la flota rusa en el Mar Negro hab\u00eda dicho que un misil tierra-aire de un alcance de 400 kil\u00f3metros, disparado durante ejercicios en Crimea hab\u00eda destruido el avi\u00f3n en pleno vuelo.", "label": 0}
{"id": 43118, "sentence": "Es tan obvio que ni siquiera hace falta explicarlo.", "label": 0}
{"id": 41788, "sentence": "En la pr\u00e1ctica, tal sistema casi con seguridad resultar\u00e1 incompatible con la permanencia del r\u00e9gimen de Saddam.", "label": 0}
{"id": 40483, "sentence": "LA POSICI\u00d3N DE CLAR\u00cdN\u00bfQu\u00e9 busca el Gobierno generando paranoia con el 7D?", "label": 0}
{"id": 42863, "sentence": "El canciller Jorge Taiana se enter\u00f3 de la respuesta de Ir\u00e1n al llegar a Miami, donde participar\u00e1 hoy de una misi\u00f3n de la OEA en Honduras.", "label": 0}
{"id": 41572, "sentence": "Al menos 70 muertos dejaban hasta ayer en la tarde intensos combates entre tropas del ej\u00e9rcito, guerrilleros izquierdistas y la ultraderecha paramilitar en el sur de la provincia de C\u00f3rdoba, en el Caribe colombiano.El general N\u00e9stor Ram\u00edrez, segundo comandante del ej\u00e9rcito, ley\u00f3 a la prensa un parte de guerra en el que, por ahora, confirm\u00f3 la muerte de 35 militares, 30 guerrilleros y cinco civiles en zonas rurales de las poblaciones de Puerto Libertador, Tierralta y Montel\u00edbano.Seg\u00fan testimonios que campesinos dieron a diversas radios, en esa zona caracterizada por las altas temperaturas, cadenas monta\u00f1osas de mediano tama\u00f1o y grandes llanuras con ganader\u00eda, desde el fin de semana pasado se desat\u00f3 un cruento enfrentamiento entre unos 500 guerrilleros de tres frentes de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) y un grupo de ultraderecha paramilitar de las llamadas Autodefensas Unidas de Colombia, que desde hace ocho a\u00f1os hab\u00edan expulsado a los rebeldes del lugar.El lunes intervinieron tropas del ej\u00e9rcito y un grupo de 50 soldados fue rodeado durante ocho horas por una columna guerrillera que, adem\u00e1s de las 35 muertes, tambi\u00e9n caus\u00f3 heridas a seis militares y habr\u00eda retenido a seis m\u00e1s.El comandante de las fuerzas militares, general Fernando Tapias, viaj\u00f3 al lugar para ponerse al frente de los operativos y dijo que las tropas no saldr\u00e1n de all\u00ed hasta erradicar tanto a los miembros de las FARC como a los grupos de autodefensa.El ataque guerrillero fue calificado de sorpresivo, pues se trata de una regi\u00f3n en manos de los grupos de justicia privada de ultraderecha y fue comparado con uno similar realizado a finales del a\u00f1o pasado en esta misma provincia contra el campamento central de los paramilitares conocido como El Diamante.La guerrilla de las FARC, la principal del pa\u00eds, considera que los paramilitares intentan boicotear el proceso de paz que el grupo rebelde adelanta con el gobierno desde enero pasado y los acusa de tener nexos directos con las fuerzas armadas gubernamentales.Precisamente esta semana diez militares, desde generales hasta suboficiales, fueron vinculados a la investigaci\u00f3n de dos matanzas atribuidas a paramilitares y en las que fueron asesinados cerca de 50 campesinos.Los paramilitares han respondido persiguiendo a quienes consideran aliados de la guerrilla y, adem\u00e1s de matanzas, secuestraron durante dos semanas a la senadora liberal Piedad C\u00f3rdoba.El recrudecimiento de los combates ocurre cuando el Instituto Internacional de Paz declar\u00f3 en Estocolmo que la guerra que vive Colombia es una de las diez m\u00e1s sangrientas del planeta, junto a las que afectan a los Balcanes, Ruanda, Burundi, Angola, Guinea, Sierra Leona, Sud\u00e1n, Sri Lanka, Argelia y Afganist\u00e1n.El martes, el jefe del Comando Sur de los Estados Unidos, general Charles Wilhelm, advirti\u00f3 al Congreso de su pa\u00eds que estamos presenciando la balcanizaci\u00f3n de Colombia, opini\u00f3n que es rechazada en este pa\u00eds casi por unanimidad.", "label": 1}
{"id": 41144, "sentence": "Silvia denunci\u00f3, con un flamante documento en la mano, hallado en el Archivo Provincial de la Memoria, \u201cla complicidad civil con la dictadura\u201d.", "label": 0}
{"id": 42143, "sentence": "Fuente: T\u00e9lam.", "label": 0}
{"id": 40835, "sentence": "Sin embargo, los seguidores de la Hermandad estuvieron involucrados en choques con las fuerzas de seguridad y con opositores el viernes pasado, cuando cuatro personas murieron.", "label": 1}
{"id": 42102, "sentence": "DENVER, 13 (EFE).- La pena de muerte dictada hoy contra Timothy McVeigh por el atentado de Oklahoma de 1995 fue recibida con l\u00e1grimas y abrazos por los familiares y amigos de las v\u00edctimas del m\u00e1s sangriento acto terrorista cometido en suelo norteamericano.", "label": 1}
{"id": 40638, "sentence": "Por supuesto yo sab\u00eda que Osvaldo, caliente como era, iba a replicarme con dureza.", "label": 0}
{"id": 40426, "sentence": "El fallo de la Corte Suprema firmado por Carlos Rosenkrantz, Horacio Rosatti y Elena Highton atacaba la seguridad jur\u00eddica con su galimat\u00edas.", "label": 0}
{"id": 41085, "sentence": "Ten\u00edamos informaci\u00f3n de que iba a llegar un grupo de simpatizantes en las inmediaciones del estadio y hab\u00eda personal policial custodiando.", "label": 0}
{"id": 40690, "sentence": "Apenas 24 a\u00f1os de vida fueron suficientes para que H\u00e9ctor Valdivielso S\u00e1ez alcanzara la santidad, la m\u00e1xima condici\u00f3n espiritual de los cat\u00f3licos.", "label": 0}
{"id": 40807, "sentence": "Aqu\u00ed nos divertimos b\u00e1rbaramente\u201d, dijo Moreno al salir de Clar\u00edn.", "label": 0}
{"id": 41463, "sentence": "D\u00edganle que no es ning\u00fan patriota.", "label": 0}
{"id": 41819, "sentence": "Para que haya una pugna tiene que haber m\u00e1s de uno.", "label": 0}
{"id": 43256, "sentence": "Durante 45 minutos la polic\u00eda de seguridad de Saddam aporreaba y azotaba prisioneros chi\u00edtas semidesnudos en el patio de su cuartel Mukhabarat.", "label": 0}
{"id": 43049, "sentence": "\u2014No, porque es un monstruo que mata a los pueblos.", "label": 0}
{"id": 40411, "sentence": "La cumbre de ministros de los 34 gobiernos que buscan formar un Area de Libre Comercio de las Am\u00e9ricas (ALCA) recibieron ayer recomendaciones del Foro Empresarial que acompa\u00f1a esa iniciativa donde se pide que el ALCA, que aspira a empezar a funcionar hacia 2005, sea declarado \"zona libre de subsidios\".", "label": 0}
{"id": 41142, "sentence": "\u201cY lo peor es que genera mucha m\u00e1s violencia de la que ya hay.", "label": 0}
{"id": 42033, "sentence": "El taller brindar\u00e1 informaci\u00f3n sobre las leyes que regulan la discriminaci\u00f3n en Argentina, qu\u00e9 es el Inadi y como funciona y contenidos espec\u00edficos sobre diversidad sexual, identidad de g\u00e9nero, personas trans, familias diversas, las leyes argentinas y c\u00f3mo ser respetuoso de la diversidad en la atenci\u00f3n al p\u00fablico.", "label": 0}
{"id": 42816, "sentence": "Durante la \u00faltima huelga de polic\u00edas de la provincia, se encarg\u00f3 a la Gendarmer\u00eda que vigilara el lugar.", "label": 1}
{"id": 40879, "sentence": "La elecci\u00f3n no deber\u00eda ser tan dif\u00edcil.", "label": 0}
{"id": 43192, "sentence": "JL: Por un lado est\u00e1s en contra de la propiedad privada y por otro defend\u00e9s la propiedad m\u00e1s que nadie, porque est\u00e1s defendiendo la propiedad de 4.000 a\u00f1os.", "label": 0}
{"id": 41125, "sentence": "Este est\u00e1 ubicado en el Centro de An\u00e1lisis del Delito de la Gendarmer\u00eda, en el Edificio Centinela, en Retiro; mientras que la Uesprojud funciona en Campo de Mayo.", "label": 0}
{"id": 40744, "sentence": "Es 1958, Batista se desgasta, pero manda 10 mil soldados a la Sierra.", "label": 0}
{"id": 43349, "sentence": "Si no hay otra cosa detr\u00e1s, \u00bfcreer\u00e1 el Gobierno que con la patoteada y el show que Moreno mont\u00f3 ayer en Clar\u00edn puede tapar la monta\u00f1a de basura que se le cay\u00f3 encima en estos d\u00edas?", "label": 0}
{"id": 40859, "sentence": "Lo que no cambia es el horario de vigencia del sistema: como ahora, es de lunes a viernes de 8 a 20 y los s\u00e1bados de 8 a 13.", "label": 0}
{"id": 41892, "sentence": "Y vos sabr\u00e1s qu\u00e9 hacer con tu futuro\u201d.", "label": 0}
{"id": 40168, "sentence": "El presidente del senado paraguayo y tercero en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n presidencial, el legislador Juan Carlos Galaverna, afirm\u00f3 ayer que el ex general golpista Lino Oviedo contrat\u00f3 a \"mercenarios argentinos, paraguayos y brasile\u00f1os\" para desestabilizar al pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 40371, "sentence": "Hay desaparecidos y muertos.", "label": 0}
{"id": 40672, "sentence": "El presidente Bill Clinton agradeci\u00f3 al jurado por haber llegado a una decisi\u00f3n, aunque declin\u00f3 comentar sobre la condena misma.", "label": 0}
{"id": 42040, "sentence": "Los ruralistas se quejan del precio que perciben por el trigo: denuncian beneficios a exportadores.", "label": 0}
{"id": 40138, "sentence": "Que ordena la adecuaci\u00f3n para los grupos que tengan muchas licencias y que garantiza m\u00e1s pluralidad de voces y m\u00e1s libertad de expresi\u00f3n\".", "label": 0}
{"id": 41758, "sentence": "Los dirigentes de las entidades hab\u00edan pedido una audiencia con la Presidenta.", "label": 0}
{"id": 40503, "sentence": "A pesar del clima, que dudaba entre dos lealtades, los ni\u00f1os jugaban en las hamacas y toboganes ubicados en un sector del parque, junto al quincho que ofici\u00f3 de sala de ceremonias y a las parrillas que despachaban sin pausa los necesarios choripanes.", "label": 0}
{"id": 41171, "sentence": "El primer ministro israel\u00ed Ariel Sharon le propuso a Washington la evacuaci\u00f3n de la Franja de Gaza y el desmantelamiento de seis colonias en Cisjordania, en el marco de su plan unilateral de separaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42105, "sentence": "\"Hicimos la denuncia el lunes siguiente, en la comisar\u00eda N\u00b0 14, porque se llevaron y rompieron muchas cosas\", detall\u00f3 a LA NACION Wendy Tortoriello, presidenta del centro de estudiantes del Comercial N\u00b0 4.", "label": 0}
{"id": 41229, "sentence": "El ministro de Infraestructura, Effi Eitam, jefe del Partido Nacional Religioso y portavoz de los colonos que se opone al proyecto de Sharon, denunci\u00f3 por su parte \"a los funcionarios que se pasean por el mundo sin tener ning\u00fan derecho a expresarse en nombre del gobierno presentando todo tipo de planes que el gabinete jam\u00e1s discuti\u00f3 y que nunca aprobar\u00e1\".", "label": 0}
{"id": 40697, "sentence": "Enseguida podr\u00eda deducir que una buena cantidad de profesores israel\u00edes se sentir\u00e1n tan indignados que comenzar\u00e1n a moverse en una direcci\u00f3n m\u00e1s nacionalista y de derecha.", "label": 0}
{"id": 41093, "sentence": "La mec\u00e1nica de lo ocurrido en la planta transmisora parece estar cada vez m\u00e1s clara:\n- Los sujetos \u2013en principio, tres\u2013 entraron a la dependencia, tal vez porque Torres Barbosa les franque\u00f3 la puerta.", "label": 0}
{"id": 42559, "sentence": "Desde ya que no se ve muy ayudado por la derecha cristiana norteamericana, con su apoyo incondicional a Sharon y sus locas referencias a Armaged\u00f3n, ni por el hecho de que estos poderosos grupos de presi\u00f3n conservadores de Estados Unidos congelaron antes otras medidas anteriores del presidente Bush, m\u00e1s promisorias, para gestar una paz que conducir\u00eda a dos estados separados que surgir\u00edan de la actual crisis.", "label": 0}
{"id": 41726, "sentence": "Unos pocos aplaudieron y emitieron gritos de alegr\u00eda, pero la mayor\u00eda s\u00f3lo tuvo fuerzas para abrazarse, encoger la cabeza y llorar en silencio.", "label": 0}
{"id": 41388, "sentence": "La presidenta de Abuelas de Plaza de Mayo filial C\u00f3rdoba estuvo acompa\u00f1ada por la presencia \u2013y adhesiones por las redes sociales\u2013 de cientos de personas.", "label": 0}
{"id": 40718, "sentence": "Me parece una perversi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41570, "sentence": "\", fue una consigna que tambi\u00e9n se vocifer\u00f3.", "label": 0}
{"id": 43330, "sentence": "Como lo demuestra el informe de la Procuradur\u00eda sobre la disminuci\u00f3n de juicios a los represores y el desfinanciamiento de los centros de la Memoria, el gobierno de Mauricio Macri ha mostrado su rechazo por el movimiento de derechos humanos.", "label": 0}
{"id": 40723, "sentence": "La mayor\u00eda de los analistas pol\u00edticos de este pa\u00eds coincidi\u00f3 en que el gobierno forz\u00f3 a la poblaci\u00f3n a una votaci\u00f3n, pero no le dio la posibilidad de elegir.", "label": 0}
{"id": 41375, "sentence": "El yate Granma est\u00e1 listo para zarpar, pero Ernesto Guevara est\u00e1 detenido y, ante las autoridades mexicanas, se acaba de confesar comunista y partidario de la lucha armada.", "label": 0}
{"id": 40659, "sentence": "Pese a la cr\u00edtica situaci\u00f3n del barrio, que cada vez se encuentra m\u00e1s cercado por los barrios privados, la Asamblea se mostr\u00f3 entusiasmada porque el jueves 16, gracias a la presi\u00f3n de la Asamblea y de los movimientos sociales y ambientalistas que la acompa\u00f1an, tendr\u00e1 lugar la Audiencia P\u00fablica convocada por el municipio para que todas las partes puedan expresar sus opiniones.", "label": 0}
{"id": 41501, "sentence": "Ese plazo fue agregado al proyecto oficial de presupuesto por una fuerte presi\u00f3n de la CGT de Moyano.", "label": 0}
{"id": 41050, "sentence": "Tambi\u00e9n anunci\u00f3 que ma\u00f1ana en cada escuela de la provincia de Buenos Aires los docentes debatir\u00e1n la propuesta de continuidad del plan de lucha que finaliza el viernes.", "label": 0}
{"id": 41782, "sentence": "\u201cAh\u00ed vi a mi marido, V\u00edctor Eduardo Ferraro.", "label": 0}
{"id": 43333, "sentence": "Las nubes de gases lacrim\u00f3genos eran todo un s\u00edmbolo de lo poco que se pudo ver ayer hacia adentro de la elecci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42023, "sentence": "El ministro de Seguridad no fue el \u00fanico que habl\u00f3 de un sabotaje.", "label": 1}
{"id": 42827, "sentence": "JH: No lo s\u00e9.", "label": 0}
{"id": 42196, "sentence": "Pero no hab\u00eda problemas donde est\u00e1bamos nosotros.", "label": 0}
{"id": 43219, "sentence": "El debate previsional Se\u00f1or Director: \"El sistema de jubilaci\u00f3n privada est\u00e1 en crisis y se ha anunciado una reforma integral que alcance tambi\u00e9n a la jubilaci\u00f3n estatal.", "label": 0}
{"id": 42367, "sentence": "\u2014Bueno, podr\u00edamos asumir el poder nosotros, los ind\u00edgenas.", "label": 0}
{"id": 42526, "sentence": "Pese al apoyo inequ\u00edvoco que le demostr\u00f3 a Uribe, la visita del gobernante de la primera potencia econ\u00f3mica y militar del mundo dur\u00f3 seis horas.", "label": 0}
{"id": 42388, "sentence": "\u201cLas autoridades no debatieron en tiempo y forma, as\u00ed que esperamos que esta vez esto s\u00ed ocurra y para eso yo voy a participar personalmente\u201d, coment\u00f3.", "label": 0}
{"id": 42344, "sentence": "\u00c9l, aqu\u00ed, ahora, intenta una autocr\u00edtica y la hace p\u00fablica.", "label": 0}
{"id": 40686, "sentence": "En tanto, se prepara para este mi\u00e9rcoles una cantidad de marchas en todo el pa\u00eds, a favor y en contra del gobierno.", "label": 0}
{"id": 40728, "sentence": "Negociaci\u00f3n con docentes En otro frente del conflicto, el Ministerio de Educaci\u00f3n porte\u00f1o convoc\u00f3 a los docentes a una reuni\u00f3n el martes pr\u00f3ximo, a las 15.", "label": 0}
{"id": 41881, "sentence": "El partido conservador religioso Al Nour, que hab\u00eda apoyado la acci\u00f3n militar contra Mursi, anunci\u00f3 que no tomar\u00e1 parte en las conversaciones para nombrar, un primer ministro interino.", "label": 0}
{"id": 43065, "sentence": "Durante un sepelio, varias personas lanzaron botellas contra la polic\u00eda, que no intervino.", "label": 1}
{"id": 42764, "sentence": "Cre\u00eda.", "label": 0}
{"id": 40654, "sentence": " Desde El Cairo Los cuerpos yac\u00edan en el suelo manchado con rastros de sangre.", "label": 0}
{"id": 41156, "sentence": "\u00bfDebemos impugnar entonces sus im\u00e1genes?", "label": 0}
{"id": 42761, "sentence": "volvi\u00f3 a bombardear a la banda integrista ISIS.", "label": 0}
{"id": 43007, "sentence": "Tambi\u00e9n se comprometi\u00f3 a \"recuperar la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad\", volver a las escuelas t\u00e9cnicas, generar condiciones de trabajo para los j\u00f3venes e incentivos para el primer trabajo.", "label": 0}
{"id": 41714, "sentence": "Con un arma apunt\u00e1ndole al beb\u00e9 por nacer, la llevaron a un pozo.", "label": 0}
{"id": 41747, "sentence": "Centenares de migrantes de la segunda caravana que atraviesa estos d\u00edas M\u00e9xico dejaron en las \u00faltimas horas la capital mexicana rumbo a Tijuana.", "label": 0}
{"id": 41374, "sentence": "\"(Los extremistas) hab\u00edan decidido completar la operaci\u00f3n como la hab\u00edan planeado: volar todo el complejo y matar a todos los rehenes'', afirm\u00f3 el ministro en entrevista con la radio estatal.", "label": 1}
{"id": 41301, "sentence": "El abogado inform\u00f3 que el equipo legal del ex dictador, de 84 a\u00f1os, solicit\u00f3 oficialmente su libertad por razones de salud.", "label": 0}
{"id": 42441, "sentence": "Y el que manda, lo hace en bien del servicio y en cumplimiento de las leyes y reglamentos militares.", "label": 0}
{"id": 40622, "sentence": "Unos mil hinchas de Hurac\u00e1n se congregaron en las puertas de la Legislatura de la Ciudad de Buenos Aires y protestaron por la sanci\u00f3n del proyecto que plantea la cesi\u00f3n a la instituci\u00f3n del predio conocido como \"La Quemita\" por 20 a\u00f1os m\u00e1s.", "label": 1}
{"id": 42864, "sentence": "Se trata de discutir el futuro de una sociedad muy vital, activa y siempre cambiante en sus expectativas y demandas.", "label": 0}
{"id": 41899, "sentence": "Pero no contemplamos esa hip\u00f3tesis --contest\u00f3 Herrera.--En ese caso, \u00bfest\u00e1 previsto que Uruguay los indemnice?--No conozco esos t\u00e9rminos.", "label": 0}
{"id": 40509, "sentence": "Protegerlos \u201cexige que los Estados impidan los abusos de los derechos humanos contra individuos y grupos\u201d.", "label": 0}
{"id": 40987, "sentence": "Eso es lo que se busc\u00f3 detener, pero no s\u00f3lo eso.", "label": 0}
{"id": 42760, "sentence": "Como en otros pa\u00edses, donde dan charlas, convocan al di\u00e1logo, generan espacios, se pasean contando su contacto con el poder, esa experiencia siempre limitada y a la vez intransferible.", "label": 0}
{"id": 42363, "sentence": "Ivoskus tiene varias carpas de protesta desde principios de a\u00f1o, porque un d\u00eda decidi\u00f3 acabar con el alt\u00edsimo porcentaje de registros truchos del municipio.", "label": 0}
{"id": 40512, "sentence": "No hay palabras que puedan expresar el dolor y el sentimiento que tengo\", dijo el padre a TN.", "label": 0}
{"id": 43274, "sentence": "La instalaci\u00f3n es administrada conjuntamente por la empresa petrolera estatal argelina Sonatrach, la BP brit\u00e1nica y la Statoil de Noruega.", "label": 0}
{"id": 40316, "sentence": "Ni tampoco la magnitud exacta de los arsenales que constituyen la amenaza.", "label": 0}
{"id": 42223, "sentence": "\"Reunidas las muestras de rechazo a la forzada convocatoria a las urnas, adem\u00e1s del porcentual de adhesiones que, pese a estar fuera de competencia recibi\u00f3 Alejandro Toledo, queda claro que el nacimiento de otro mandato de Fujimori no puede ser menos que autoritario\", reflexionaba anoche Hugo Guerra, uno de los analistas independientes m\u00e1s reconocidos.", "label": 0}
{"id": 43028, "sentence": "Esta gente combati\u00f3 durante a\u00f1os la dictadura pronorteamericana de Ali Abdhullah Saleh.", "label": 0}
{"id": 42853, "sentence": "La Coordinadora Unificada de Estudiantes Secundarios (CUES) realizar\u00e1 una asamblea a partir de las 15 en el Colegio Normal N\u00b0 10, en la calle O\u00b4Higgins 2441, de Belgrano.", "label": 0}
{"id": 42763, "sentence": "Y quiz\u00e1 un anticipo de que el reclamo por derechos civiles pueda tener una traducci\u00f3n pol\u00edtica directa.", "label": 0}
{"id": 42476, "sentence": "M\u00e1s tarde quitaron la bandera, la arrojaron en el medio de la calle Italia y la quemaron, mientras repet\u00edan los insultos para el ex presidente.", "label": 1}
{"id": 42134, "sentence": "Por estas horas los mapuches de la contigua comunidad en Resistencia de Cushamen ni siquiera se preguntan ante qui\u00e9n podr\u00edan denunciar el nuevo ataque, ya no creen en las instituciones del Estado y el mi\u00e9rcoles a la noche, seg\u00fan alertaron, sufrieron el accionar conjunto de polic\u00edas y empleados de Benetton que prendieron fuego a la casilla de guardia, ubicada a pocos metros de la ruta 40 y del r\u00edo Chubut, donde desapareci\u00f3 y muri\u00f3 Santiago Maldonado.", "label": 0}
{"id": 40244, "sentence": "Esta vez los trajes del dictador eran m\u00e1s finos, de hechura francesa, mejor cortados, grises en vez de marrones.", "label": 0}
{"id": 41683, "sentence": "Muri\u00f3 cuando intentaban trasladarlo a otro hospital\u201d, cont\u00f3.", "label": 0}
{"id": 42774, "sentence": "Dirigentes del gremio conducido por Hugo Moyano, titular de la Confederaci\u00f3n General del Trabajo (CGT), exig\u00edan que los choferes de la empresa Distrimedia, a cargo de la distribuci\u00f3n de Clar\u00edn aqu\u00ed y en Miramar, dejaran de pertenecer al Sindicato de Empleados de Comercio y se integraran a sus filas.", "label": 0}
{"id": 41178, "sentence": "Hablar de amor a viva voz es un acto, al menos, arriesgado.", "label": 0}
{"id": 43026, "sentence": "No es una interpretaci\u00f3n: es lo que dicen la Ley, la Justicia y todos los constitucionalistas.", "label": 0}
{"id": 41582, "sentence": "En Europa las cosas son distintas.", "label": 0}
{"id": 40633, "sentence": "Y para muchos, el principio del fin.", "label": 0}
{"id": 43326, "sentence": "Ayer\nya no hubo legisladores intentando sumar simpat\u00edas, s\u00f3lo mate y chip\u00e1 cuerito puesto en\ncom\u00fan para darse \u00e1nimo y \"aguantar\" hasta que la semana empiece y se abra la\nlegislatura, esa puerta que se ve desde la plaza custodiada por ochenta gendarmes que, a\npesar de los aplausos que recibieron el viernes, miran con desconfianza a la gente que\ncada tanto levanta sus banderas argentinas y canta: \"Este pueblo no cambia de idea,\npelea, pelea por su dignidad\".", "label": 1}
{"id": 40163, "sentence": "\u201cAn\u00edbal Fern\u00e1ndez adjudic\u00f3 los hechos a \u2018v\u00e1ndalos\u2019 enrolados en partidos de izquierda.", "label": 1}
{"id": 41308, "sentence": "La Asociaci\u00f3n de Trabajadores del Estado (ATE) anunci\u00f3 esta tarde que ma\u00f1ana realizar\u00e1 un \"paro nacional\" de 24 horas con presencia en los lugares de trabajo y se movilizar\u00e1 a la Plaza de Mayo en repudio del \"asesinato\" del estudiante Mariano Ferreyra durante los incidentes de Avellaneda y Barracas.", "label": 1}
{"id": 43177, "sentence": "\"Por ejemplo, el hecho de movilizarse casi todos los fines de semana que le permite su agenda, a descansar en su provincia, viajando en el avi\u00f3n presidencial.", "label": 0}
{"id": 40353, "sentence": "Jos\u00e9 G\u00f3mez, un referente hist\u00f3rico del conflicto, plante\u00f3 que hoy, cuando \u201cpedimos una reuni\u00f3n con presidencia, no nos atienden.", "label": 0}
{"id": 43204, "sentence": "Y a\u00f1adi\u00f3 que estar\u00edan dispuestos a aceptar su traslado a otro pa\u00eds, siempre y cuando \"los m\u00e9dicos as\u00ed lo aconsejaran\".", "label": 0}
{"id": 40296, "sentence": "Ambas empresas operan el sistema con pr\u00f3rroga desde hace m\u00e1s de doce a\u00f1os: la concesi\u00f3n venci\u00f3 en marzo de 2001.", "label": 0}
{"id": 42735, "sentence": "En el juicio m\u00e1s grande del que se tenga memoria en esta provincia, llamado tambi\u00e9n \u201cMen\u00e9ndez III\u201d, y el primero que se realiza aqu\u00ed por robo de beb\u00e9s, en s\u00f3lo 15 audiencias parece haber pasado de todo: un represor se suicid\u00f3 de un balazo a pocas horas del inicio del proceso \u2013Aldo Carlos Checchi\u2013 nada menos que adentro de un hospital militar.", "label": 0}
{"id": 40475, "sentence": "Reci\u00e9n dejar\u00e1s de ser un esclavo de los militares.", "label": 0}
{"id": 40813, "sentence": "\u00a1Y creemos que la guerra ha terminado!", "label": 0}
{"id": 41070, "sentence": " En medio de las insistentes versiones sobre el alejamiento del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, la Casa Rosada analiza cambios en el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec), seg\u00fan admitieron ayer a LA NACION altas fuentes oficiales.", "label": 0}
{"id": 42284, "sentence": "El proyecto, en principio, contemplaba un descuento para los automovilistas residentes en esos barrios, para que pudieran estacionar en forma gratuita durante ocho horas.", "label": 0}
{"id": 41775, "sentence": "Especial para P\u00e1gina/12.", "label": 0}
{"id": 41912, "sentence": "Aprovech\u00f3 la volada y se sac\u00f3 de encima un empleado que le molestaba.", "label": 0}
{"id": 41138, "sentence": "Por ahora, Alvarez eligi\u00f3 la de Ezeiza\ny viaj\u00f3 al Brasil, porque quiz\u00e1 espera que los hechos\ndecidan por su cuenta.", "label": 0}
{"id": 40553, "sentence": "El estudio de impacto ambiental, que dice que las pasteras no van a contaminar, abre la puerta para que el Banco Mundial financie a Botnia, la pastera que qued\u00f3 en pie tras el retiro de Ence.", "label": 0}
{"id": 40545, "sentence": "Finalmente, el comit\u00e9 revolucionario decidi\u00f3 fusilarlos.", "label": 1}
{"id": 40959, "sentence": "La actitud frente a los cr\u00edmenes de lesa humanidad no configura un mundo separado de la vida cotidiana.", "label": 0}
{"id": 40440, "sentence": "Sin embargo, una fracci\u00f3n principalmente integrada por j\u00f3venes se desprendi\u00f3 del conjunto y arroj\u00f3 bombas de estruendo y proyectiles contra los ventanales de la sede central del Correo Argentino primero, y del ex Banco Social ahora absorbido por el Provincia unos minutos m\u00e1s tarde.", "label": 1}
{"id": 40031, "sentence": "Por eso record\u00f3 que lo que queda por delante, hasta agosto, \u201ces una carrera de resistencia, para los que tenemos lomo para aguantar.", "label": 0}
{"id": 41458, "sentence": "Hubo concurrencia r\u00e9cord.", "label": 0}
{"id": 40587, "sentence": "Nunca antes hemos manejado nuestra patria.", "label": 0}
{"id": 42154, "sentence": "Flinchum declar\u00f3 que se interrog\u00f3 a una persona que conoc\u00eda a ambos muertos, pero que no era el francotirador.", "label": 0}
{"id": 41611, "sentence": "Pasado ma\u00f1ana se inicia en los Tribunales federales el juicio oral por el esc\u00e1ndalo de las coimas en el Senado.", "label": 0}
{"id": 42460, "sentence": "Sonia le escribi\u00f3 entonces a Men\u00e9ndez, a Primatesta y hasta a Alicia Hartling de Videla, la esposa del dictador: \u201cPero a ninguno se le abland\u00f3 el coraz\u00f3n\u201d.", "label": 0}
{"id": 41284, "sentence": "Mi pareja y yo (hace un a\u00f1o que estamos casados) tambi\u00e9n fuimos v\u00edctimas de violencia\u201d.", "label": 0}
{"id": 42321, "sentence": "Tomada present\u00f3 una denuncia ante la Justicia, anunci\u00f3 que no se repartir\u00e1n nuevos planes jefes y jefas y se dej\u00f3 que circulara el proyecto de una brigada antipiquetera.", "label": 0}
{"id": 41865, "sentence": "Pero no incluye los territorios donde vive la mayor\u00eda de los colonos israel\u00edes.", "label": 0}
{"id": 40184, "sentence": "Se lo tomaba con tranquilidad, dec\u00eda que iba a debutar en dos a\u00f1os porque quer\u00eda estar seguro de ganar su primera pelea.", "label": 0}
{"id": 41320, "sentence": "Nosotros nos juntamos para ver c\u00f3mo estamos.", "label": 0}
{"id": 43314, "sentence": "Algunas de las chicas responden a esa desaprobaci\u00f3n con inmensas carcajadas y levant\u00e1ndose las remeras, mientras otros y otras se besan.", "label": 1}
{"id": 40819, "sentence": "Trabaj\u00f3 a la par con Hebe de Bonafini, hasta que, por diferencias, en 1986 surgi\u00f3 la divisi\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40939, "sentence": "Los novios sobrevivieron, pero el protagonismo se lo llevaron las escenas dram\u00e1ticas que se vivieron en los funerales de las v\u00edctimas del ataque y en los hospitales.", "label": 1}
{"id": 40761, "sentence": "An\u00edbal y Cecilia, un juego a dos puntas\" Contactos internacionales y pragmatismo.", "label": 0}
{"id": 40007, "sentence": "Desfilan Roberto Gal\u00e1n y la Coca Sarli, Andrea Del Boca y Palito Ortega al mismo tiempo que se revisan los modelos conyugales, desde los tiempos del Virreinato hasta el matrimonio igualitario.", "label": 0}
{"id": 42894, "sentence": "Adem\u00e1s nosotros vamos a ser autores de esa guerra y as\u00ed eliminaremos este sistema capitalista imperialista.", "label": 0}
{"id": 43238, "sentence": "Mi razonamiento se basaba en mi convicci\u00f3n absoluta de que no se mata en democracia, ni aun al peor enemigo.", "label": 0}
{"id": 41196, "sentence": "\", pregunt\u00f3 por meg\u00e1fono una de las organizadoras de la marcha en una asamblea, en la que un coro de voces respondi\u00f3 afirmativamente.", "label": 1}
{"id": 40885, "sentence": "Para decir que cada uno se ten\u00eda que hacer cargo de su propio riesgo.Pocos se atrever\u00edan a negarle eso a De la R\u00faa.", "label": 0}
{"id": 40282, "sentence": "Mientras tanto, la \u00faltima filtraci\u00f3n aparecida en el diario oficialista Al-Ahram apunt\u00f3 a que el estado de salud de Mubarak contin\u00faa siendo delicado, pero que sali\u00f3 del coma.", "label": 0}
{"id": 43048, "sentence": "Si en la campa\u00f1a puso \u00e9nfasis en mostrarse desapegado de ataduras ideol\u00f3gicas, a poco de andar abraz\u00f3 preconceptos cl\u00e1sicos de la derecha.", "label": 0}
{"id": 42948, "sentence": "Hay que insistir, dicen los sobrevivientes, quiz\u00e1s 12, quiz\u00e1s 20.", "label": 0}
{"id": 41696, "sentence": "\u00bfEn qu\u00e9 consiste?", "label": 0}
{"id": 42869, "sentence": "Con una coreograf\u00eda moderna, el escenario consisti\u00f3 en un atril en el centro del sal\u00f3n con un cartel que s\u00f3lo dec\u00eda \"L\u00edmites\" y rodeado de sectores donde se agrupaban j\u00f3venes, mujeres, trabajadores y gremios.", "label": 0}
{"id": 43265, "sentence": "En estos momentos tratan de forma desesperada de preservar sus pistas conjuntas, los juegos que comparten y su liga de f\u00fatbol.", "label": 0}
{"id": 41341, "sentence": "Hay algunos que parece que lo que buscan es su supervivencia pol\u00edtica o medi\u00e1tica\u201d, interpretaron desde el Gobierno.", "label": 0}
{"id": 42795, "sentence": "\u201cLo que hizo mi pap\u00e1 es un desastre y no me gustar\u00eda que me culpen a m\u00ed.", "label": 0}
{"id": 43176, "sentence": "Seg\u00fan relataron despu\u00e9s del encuentro los piqueteros, por sugerencia de Kirchner, el secretario de Derechos Humanos, Eduardo Duhalde, se comprometi\u00f3 a entregar el lunes el borrador de una comisi\u00f3n \"similar a la de la AMIA\" para investigar esos asesinatos.", "label": 0}
{"id": 41574, "sentence": "A todo esto, los represores con el multicondenado Luciano Benjam\u00edn Men\u00e9ndez a la cabeza, seguido por Guillermo \u201cNabo\u201d Barreiro y Pedro Vergez, alias Vargas, parecen turnarse para provocar a los familiares de las v\u00edctimas, y como toda defensa, optaron por descalificar a los testigos y sobrevivientes de sus cr\u00edmenes, llam\u00e1ndolos \u201ccolaboracionistas\u201d o, directamente, \u201cbuchones\u201d.", "label": 0}
{"id": 41548, "sentence": "Y ocurri\u00f3, s\u00f3lo que la bicha ha mordido a Ch\u00e1vez y no a los que se le oponen.", "label": 0}
{"id": 43059, "sentence": "Seg\u00fan trascendi\u00f3, el oficialismo incluir\u00eda algunos cambios al proyecto inicial, como la eliminaci\u00f3n de la inmovilizaci\u00f3n de los veh\u00edculos en infracci\u00f3n mediante el cepo, para sumar algunos de los votos de la oposici\u00f3n que le permitan sancionar la norma.", "label": 0}
{"id": 42265, "sentence": "\u201cHace 20 a\u00f1os que no hay programas pol\u00edticos\u201d, declar\u00f3 la corresponsal del diario La Naci\u00f3n a Lanata.", "label": 0}
{"id": 40271, "sentence": "M\u00e1s tarde fue mucho m\u00e1s contundente: \u201cNo debemos permitir al ISIS que regrese, o entre a nuestro pa\u00eds luego de haberlos vencido en el Oriente Medio y en todos lados.", "label": 0}
{"id": 41958, "sentence": "El intendente de La Matanza hizo tambi\u00e9n una encendida defensa del Gobierno, que \u201cse puso a la vanguardia de la lucha por la dignidad nacional\u201d y que \u201cpuso freno\u201d a quienes \u201cleen la doctrina al rev\u00e9s\u201d y concret\u00f3 \u201cel mandato hist\u00f3rico\u201d de \u201cla unidad del peronismo\u201d y de \u201cla unidad de los trabajadores, a pesar de algunos dirigentes que est\u00e1n meando fuera del tarro\u201d.", "label": 0}
{"id": 41805, "sentence": "\"En los pa\u00edses desarrollados con sistemas jubilatorios de reparto, como el que exist\u00eda en la Argentina antes de la reforma de 1994, se estima que para cubrir el llamado \"d\u00e9ficit generacional\" se deber\u00edan reducir las prestaciones sociales en m\u00e1s de un 20% y aumentar los impuestos un 10%, o bien una combinaci\u00f3n equivalente de ambas acciones.", "label": 0}
{"id": 41436, "sentence": "En la ciudad nadie ocult\u00f3 que la decisi\u00f3n ten\u00eda a la vez una carga emocional.", "label": 0}
{"id": 41404, "sentence": "\u00bfPor qu\u00e9?", "label": 0}
{"id": 42626, "sentence": "El gobierno provincial a\u00fan no obtiene los fondos necesario para terminar de pagar la totalidad de los salarios de la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "label": 0}
{"id": 40930, "sentence": "JL: Pero esto no es Bolivia.", "label": 0}
{"id": 43334, "sentence": "\"El negro es porque estamos de luto, porque no estamos todas.", "label": 0}
{"id": 41983, "sentence": "Esto es particularmente cierto cuando lo que debe ser objeto de disuasi\u00f3n no es simplemente el uso de armas de destrucci\u00f3n masiva sino la amenaza de utilizarlas.", "label": 0}
{"id": 40095, "sentence": "Tambi\u00e9n se reclam\u00f3 a las autoridades p\u00fablicas \"el pronto esclarecimiento de estos hechos, que se suman a una innumerable serie de atentados que jam\u00e1s han sido resueltos y, por ello, desconocidos sus autores\".", "label": 0}
{"id": 43272, "sentence": "Fotograf\u00eda argentina 1850-2010: contradicci\u00f3n y continuidad.", "label": 0}
{"id": 40887, "sentence": "Al menos por un d\u00eda, mejor dicho por unas horas, los argentinos tuvieron la posibilidad de experimentar algo parecido cuando miles se sumaron al 8-M, el Paro Internacional de Mujeres.", "label": 1}
{"id": 40945, "sentence": "Ninguno se imaginaba que el d\u00eda iba a ser tan distinto al final.", "label": 0}
{"id": 42200, "sentence": "5) fue tomada tras evaluar un informe t\u00e9cnico negativo de la Comisi\u00f3n Nacional de Regulaci\u00f3n del Transporte (CNRT).", "label": 0}
{"id": 40071, "sentence": "JL: Algunos trabajan y algunos no.", "label": 0}
{"id": 43360, "sentence": "El \u201cDesarrollo Social\u201d verdaderamente existente del kirchnerismo estuvo mucho menos en el ministerio hom\u00f3nimo, que tuvo un rol casi marginal luego de 2007, que en los Ministerios de Econom\u00eda y Trabajo, elemento que ahora parece ausente.", "label": 0}
{"id": 43344, "sentence": "El caso del pa\u00eds \u00e1rabe es una buena oportunidad para comprender hasta qu\u00e9 extremos es ef\u00edmero y hasta f\u00fatil el concepto de alianza en esas regiones.", "label": 0}
{"id": 40300, "sentence": "Uruguay logr\u00f3 una condena contra Argentina de un tribunal arbitral del Mercosur, que en la pr\u00e1ctica no tuvo ning\u00fan efecto concreto.Un abogado --Salvador Rosetti Serra, miembro de la Asamblea Rutas Libres-- \u00faltimamente se empecin\u00f3 en cruzar el puente \"San Mart\u00edn\", a pesar de los cortes.", "label": 0}
{"id": 40774, "sentence": "En un acto en la Casa Rosada, el Presidente defendi\u00f3 su pol\u00edtica sobre las protestas callejeras.", "label": 0}
{"id": 43355, "sentence": "Este eclipse imprevisto sobrevuela ahora un convenio arduamente trabajado y respecto al cual hay participantes cada vez m\u00e1s decididos a no ser ignorados.", "label": 0}
{"id": 42552, "sentence": "Desde el 20 de noviembre de 2006, la Asamblea Ciudadana de Gualeguaych\u00fa mantiene cerrado el paso en protesta contra la instalaci\u00f3n de plantas pasteras sobre el r\u00edo Uruguay, curso de agua de soberan\u00eda binacional.El Gobierno nacional dio un fuerte apoyo en un principio el corte de las rutas hacia Uruguay, cuando nada hac\u00eda prever un conflicto tan extendido en el tiempo.", "label": 1}
{"id": 42489, "sentence": "\"Despu\u00e9s de todo, somos todos iguales.\"", "label": 0}
{"id": 42217, "sentence": "Nadie sabr\u00e1 nunca cu\u00e1ntos inocentes se sacrificaron y cu\u00e1ntas vidas pudieron salvarse a ra\u00edz del empleo de estos episodios que est\u00e1n lejos de la Convenci\u00f3n de Ginebra.", "label": 0}
{"id": 42427, "sentence": "\u00bfPuede ser interpretado como una limitaci\u00f3n?", "label": 0}
{"id": 43085, "sentence": "En todo caso, la ley no especifica qu\u00e9 es un \"nombre propio\".", "label": 0}
{"id": 41264, "sentence": "Los 140 caracteres alcanzaron r\u00e9cords de r\u00e9plicas en las redes sociales (68 mil, aproximadamente) y replic\u00f3 en las voces de figuras de la industria.", "label": 0}
{"id": 42453, "sentence": "En el centro marplatense, s\u00f3lo se pudo conseguir el diario a partir de las 14.30.", "label": 0}
{"id": 42734, "sentence": "Para acompa\u00f1arlos hab\u00eda tambores y un variopinto conjunto de bronces.", "label": 0}
{"id": 43220, "sentence": "Pero sigamos.", "label": 0}
{"id": 40478, "sentence": "Por su parte, el titular del Asociaci\u00f3n de Docentes de Santa Cruz, Pedro Cormack, presente en la manifestaci\u00f3n, cont\u00f3 que hoy asistieron a una reuni\u00f3n en el Consejo Provincial de Educaci\u00f3n, que se extendi\u00f3 por m\u00e1s de dos horas pero termin\u00f3 sin respuestas por parte del gobierno provincial a los reclamos de paritaria salarial y laboral, concursos ni ofrecimientos de cargos y titularizaciones.", "label": 1}
{"id": 41764, "sentence": "\u201cRechazamos el intento de criminalizar la protesta social en todos los casos.", "label": 0}
{"id": 42240, "sentence": "Seg\u00fan el proyecto, la ciudad estar\u00e1 dividida en cinco zonas, que ser\u00e1n gestionadas por otros tantos concesionarios.", "label": 0}
{"id": 40566, "sentence": "Polic\u00edas de la ONU fueron blanco de disparos y m\u00e1s de cien personas resultaron heridas hoy en la ciudad de Mitrovica, en el norte de Kosovo, tras una operaci\u00f3n contra los serbios que elev\u00f3 al m\u00e1ximo la tensi\u00f3n, un mes despu\u00e9s de la proclamaci\u00f3n de la independencia kosovar.", "label": 1}
{"id": 40860, "sentence": "El gobierno de Kirchner cuida especialmente el super\u00e1vit primario, por cuanto \u00e9ste garantiza, entre otras cosas, el pago de la deuda p\u00fablica y la estabilidad macroecon\u00f3mica.", "label": 0}
{"id": 41829, "sentence": "Es claro que Ir\u00e1n no puede aceptar un pacto que lo muestre en derrota, tanto como que los socios de EE.UU.", "label": 0}
{"id": 42308, "sentence": "Kirchner les garantiz\u00f3 que el Gobierno \"no criminalizar\u00e1 la protesta\", pero los piqueteros confirmaron que se movilizar\u00e1n el martes a la Plaza de Mayo junto a los otros grupos duros.", "label": 0}
{"id": 41010, "sentence": "Lleg\u00f3 entonces el discurso por cadena nacional, los cacerolazos de protesta, la represi\u00f3n, la Federal a las corridas y a los tiros -incluso con balas de goma-, los muertos en las calles.", "label": 1}
{"id": 40020, "sentence": "\u201cHay una justicia cada vez m\u00e1s adicta.", "label": 0}
{"id": 43040, "sentence": "El intendente radical de San Mart\u00edn, Ricardo Ivoskus, ten\u00eda pesadillas de micros, micros y m\u00e1s micros con manifestantes frente al edificio municipal, convocados por el gremio municipal que dirige el peronista Jorge Carranza: el tema era hacer ruido por cesant\u00edas masivas en la Direcci\u00f3n de Tr\u00e1nsito.", "label": 0}
{"id": 41919, "sentence": "Eso explica por qu\u00e9 hay votos que se cargan m\u00e1s lentamente que otros.", "label": 0}
{"id": 42226, "sentence": "Fue el gobierno de la llamada Revoluci\u00f3n Argentina el que cre\u00f3 el PAMI, en 1971, por ejemplo.", "label": 0}
{"id": 41939, "sentence": "Pero en ese momento nadie la quer\u00eda.", "label": 0}
{"id": 42327, "sentence": "El secretario privado de la Presidenta, Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez, envi\u00f3 por fax las cartas a los cuatro dirigentes.", "label": 0}
{"id": 40595, "sentence": "La Asociaci\u00f3n Argentina de Aeronavegantes (AAA), que lidera Juan Pablo Brey, realiz\u00f3 asambleas sorpresivas con cese de actividades para expresar una serie de reclamos al Gobierno y a las empresas aeron\u00e1uticas.", "label": 1}
{"id": 40630, "sentence": "Fue desconectado el servidor del Centro de An\u00e1lisis del Delito de Gendarmer\u00eda, se copiaron las aplicaciones y la base de datos de Proyecto X y luego se carg\u00f3 todo en una computadora propia.", "label": 0}
{"id": 41851, "sentence": "\u201cEs un lobo solitario, sin afiliaci\u00f3n a organizaciones terroristas extranjeras\", se\u00f1al\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40508, "sentence": "Y despu\u00e9s se pase\u00f3 por todos los medios diciendo que quer\u00eda hablar con nosotros, pero no hizo ning\u00fan esfuerzo por contactarnos\u201d.", "label": 0}
{"id": 42470, "sentence": "M\u00e1s que debatir \u201cel futuro del kirchnerismo\u201d, creemos que a\u00fan falta reflexionar en torno a la caracterizaci\u00f3n de lo que ha sido hasta aqu\u00ed la breve gesti\u00f3n de Cambiemos.", "label": 0}
{"id": 42064, "sentence": "Y por eso fue diputado, senador, jefe del gobierno porte\u00f1o y finalmente, vaya honor, fue Presidente de la Naci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41587, "sentence": "\"No sabemos sus nombres, pero los tenemos de vista\", dijo la joven, en referencia a los ladrones.", "label": 0}
{"id": 42621, "sentence": "Aquella vez \u2013y ayer tambi\u00e9n\u2013 la vocera fue la subcomisaria Lidia Seimandi, cesanteada de la Bonaerense por graves irregularidades.", "label": 0}
{"id": 40093, "sentence": "Su alocuci\u00f3n, por lo tanto, fue significativa tambi\u00e9n por lo que no dijo.", "label": 0}
{"id": 42551, "sentence": "Conf\u00edan en desalentar as\u00ed el estacionamiento de quienes optan por dejar su veh\u00edculo cerca de estaciones de subte, en los barrios, para movilizarse hacia el centro.", "label": 0}
{"id": 40863, "sentence": "Dejaron en claro que los incidentes en Las Heras fueron causados por un sector del gremio petrolero opositor a Segovia, que perdi\u00f3 las \u00faltimas elecciones internas, y que es conocido como un grupo combativo.", "label": 1}
{"id": 43242, "sentence": "Estaba Adela, junto con sus hermanas.", "label": 0}
{"id": 41450, "sentence": "En la Escuela Normal Superior Pr\u00f3spero Alemandri, de la ciudad de Avellaneda padres, docentes y directivos realizaron hoy una asamblea espont\u00e1nea, en la que se informaron de la situaci\u00f3n de algunos profesores y maestros que cobraron \"centavos\", por una mala liquidaci\u00f3n.", "label": 1}
{"id": 43247, "sentence": "La verdad es m\u00e1s compleja, acaso m\u00e1s dif\u00edcil de tolerar: son los radicales los que ya no lo quieren en las tertulias.", "label": 0}
{"id": 43091, "sentence": "Ahora Fidel lo asciende a comandante de la formaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 40607, "sentence": "Francisco De Narv\u00e1ez inici\u00f3 esta noche la campa\u00f1a del Frente Uni\u00f3n por la Libertad y el Trabajo, con un duro discurso contra la presidenta Cristina Kirchner y su rival electoral del Frente Renovador, Sergio Massa, a los que igual\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40114, "sentence": "\u00bfQui\u00e9n inaugur\u00f3 la Isla Mart\u00edn Garc\u00eda?", "label": 0}
{"id": 41064, "sentence": "En ese entonces, el intento del FBI de ingresar por la fuerza a la residencia tomada, llev\u00f3 al suicidio masivo de los rebeldes.", "label": 1}
{"id": 42809, "sentence": "Entre los escombros de lo que era la modesta casa de Silvina y Daniel (\u201cporque al d\u00eda siguiente del secuestro lleg\u00f3 un cami\u00f3n militar y se robaron todo, todo.", "label": 0}
{"id": 40444, "sentence": "Una de ellas dudaba.", "label": 0}
{"id": 40319, "sentence": "los medios del Grupo son los que m\u00e1s se ajustan a la ley.", "label": 0}
{"id": 41118, "sentence": "El pliego de la futura licitaci\u00f3n no habla de requisitos tecnol\u00f3gicos, pero seguramente no se emplear\u00e1 el cl\u00e1sico parqu\u00edmetro sino un sistema de tickets o tarjetas.", "label": 0}
{"id": 40704, "sentence": "El gobernador de Nueva York, Andrew Cuomo, dijo que el hecho no parec\u00eda ser \u201cparte de un complot m\u00e1s amplio\u201d ni que tampoco hubiera otras personas involucradas en el ataque.", "label": 1}
{"id": 43120, "sentence": "Hubo otros dos puntos, en cambio, en los que Kirchner s\u00f3lo se comprometi\u00f3 a estudiarlos.", "label": 0}
{"id": 40783, "sentence": "El proyecto no fija la nueva tarifa, que deber\u00e1 determinarse tras una audiencia p\u00fablica, pero se estima que costar\u00e1 entre 3 y 5,50 pesos la hora.", "label": 0}
{"id": 41943, "sentence": "De pronto, muchos chicos y chicas, en ronda, largan un \u201ctuerking\u201d (acuclillados, mueven gl\u00fateos y caderas mientras mantienen quietos las rodillas y los hombros) dedicado a la pizzer\u00eda.", "label": 1}
{"id": 42302, "sentence": "\u00bfUsted considera que los patrones trabajan?", "label": 0}
{"id": 43312, "sentence": "El entrerriano sabe que tiene un largo camino si busca imponerse en las primarias del FpV el a\u00f1o que viene: las encuestas lo muestran detr\u00e1s de otros precandidatos como el gobernador bonaerense, Daniel Scioli, y el ministro de Interior y Transporte, Florencio Randazzo.", "label": 0}
{"id": 42043, "sentence": "En 2015 hab\u00eda 238 CTD en todo el pa\u00eds.", "label": 0}
{"id": 42142, "sentence": "La Presidenta habl\u00f3 con los gobernadores, tambi\u00e9n lo hizo Fern\u00e1ndez, aunque las charlas m\u00e1s largas fueron con los jefes de bloques en Diputados, Agust\u00edn Rossi, y en el Senado, Miguel Pichetto, como tambi\u00e9n las autoridades de ambas C\u00e1maras, Eduardo Fellner y Jos\u00e9 Pampuro.", "label": 0}
{"id": 41575, "sentence": "Una monja de la Casa Cuna, Asunci\u00f3n Medrano, le dijo a mi hija Giselle, que era voluntaria ah\u00ed y llevaba chicos a casa los fines de semana para cuidarlos, que no lo hiciera m\u00e1s.", "label": 0}
{"id": 40226, "sentence": "Cero futuro.", "label": 0}
{"id": 41370, "sentence": "De acuerdo a Irineo Mujica, activista de la organizaci\u00f3n Pueblos Sin Fronteras, el grupo permanece en esta, que es la zona m\u00e1s noroccidental de M\u00e9xico, a la espera de ubicar un lugar para instalar un campamento, puesto que se rehusaron a trasladarse al Refugio Temporal en la Zona Norte.", "label": 0}
{"id": 42883, "sentence": "Ese mismo d\u00eda se habr\u00eda producido un milagro por su intercesi\u00f3n, a miles de kil\u00f3metros de Roma, en Nicaragua, lo que ser\u00eda el paso decisivo para su canonizaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41364, "sentence": "A pesar de ello, el gobernador asegur\u00f3 que\nhoy dar\u00e1 un cronograma de pago de los sueldos de abril a los docentes, jubilados y\nempleados p\u00fablicos, ya que espera que llegue un adelanto de la coparticipaci\u00f3n federal\nque enviar\u00e1 el gobierno nacional.", "label": 0}
{"id": 40381, "sentence": "Participaron funcionarios, estudiantes, varias ONG, dise\u00f1adores y desarrolladores de software.", "label": 0}
{"id": 42935, "sentence": "Como si fuera un esp\u00eda aficionado Machado escondi\u00f3 micr\u00f3fonos en su traje para obtener declaraciones comprometedoras de Sarney, del titular del Senado Ren\u00e1n Calheiros y del ex ministro Romero Juc\u00e1, todos del PMDB.", "label": 0}
{"id": 41280, "sentence": "Washington dice que est\u00e1 en regla y son distintos a los subsidios a la exportaci\u00f3n que otorga la Uni\u00f3n Europea, que en 2000 fueron de US$ 9.000 millones.", "label": 0}
{"id": 42053, "sentence": "Pero nunca jam\u00e1s con \u201cChacho\u201d.", "label": 0}
{"id": 40422, "sentence": "v\u00eda Chile o Per\u00fa.", "label": 0}
{"id": 40143, "sentence": "El accidente habr\u00eda sucedido cerca de las 17, mucho antes de la filtraci\u00f3n a la prensa sobre el traslado del \"depuesto fara\u00f3n\" de la prisi\u00f3n de Tora a un hospital militar de Maadi, donde supuestamente fue internado en estado de coma.", "label": 0}
{"id": 40324, "sentence": "Hasta aqu\u00ed, todos los insultos de la hinchada hab\u00edan sido siempre dirigidos hacia el gerenciador Fernando De Tomaso.", "label": 0}
{"id": 43134, "sentence": "Y les dijo que no.", "label": 0}
{"id": 42422, "sentence": "Anoche, cuando volv\u00eda de Tikrit, la ciudad natal del dictador, la carretera estaba bloqueada por miles de musulmanes sunnitas que coreaban su nombre, agitaban su retrato y disparaban al aire sus rifles autom\u00e1ticos.", "label": 1}
{"id": 42248, "sentence": "El texto destaca que \u201cel Juez Federal a cargo de la investigaci\u00f3n rechaz\u00f3 categ\u00f3ricamente el escrito presentado por el Fiscal y ratific\u00f3 lo que muchos especialistas de renombre internacional sostuvieron luego de leer la denuncia con detenimiento: la evidencia reunida, \u2018lejos de sostener m\u00ednimamente la versi\u00f3n del fiscal, la desmiente de un modo rotundo y lapidario\u2019\u201d.", "label": 0}
{"id": 41756, "sentence": "De inmediato present\u00f3 la denuncia el conocido abogado de la zona Juli\u00e1n Alvarez, famoso en la regi\u00f3n por defender a los grandes estancieros (muchos de la Sociedad Rural) e incluso al juez de la dictadura militar Pedro Laurentino Duarte (denunciado por organismos de derechos humanos por complicidad con los militares).", "label": 0}
{"id": 43367, "sentence": "Lo cierto es que el episodio puso sobre la mesa lo que ocurre siempre ante un cambio de administraci\u00f3n y de \u00e9poca como el que encarna la enviada de Obama: Mart\u00ednez conocer\u00e1 hoy a la presidenta Cristina Kirchner, en la Casa Rosada, durante una ceremonia colectiva en la que escoltados por el canciller Jorge Taiana, ella y otros cuatro nuevos embajadores (Francisco Eduardo del R\u00edo L\u00f3pez, de M\u00e9xico; Anthony James Leon, de Sud\u00e1frica; Mario Antonio Boyd Galindo, de Panam\u00e1; y Naela Chohan, de Pakist\u00e1n) presentar\u00e1n sus cartas credenciales.", "label": 0}
{"id": 42197, "sentence": "El modelo de la inseguridad, la mentira, la inflaci\u00f3n y la corrupci\u00f3n\", agreg\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40284, "sentence": "En estos ejercicios militares, la armada rusa oper\u00f3 como observadora de las maniobras de Ucrania.", "label": 0}
{"id": 42210, "sentence": "Atiende heridos, los cubre en los repliegues, recluta nuevos combatientes, los hace funcionar cohesionados y son incluidos en la Cuarta Columna.", "label": 0}
{"id": 42847, "sentence": "En tanto, las mencionadas empresas, mediante dos comunicados que difundieron ayer y que reprodujeron las agencias de noticias, admitieron que la calidad de los servicios telef\u00f3nicos estar\u00e1 afectada por el conflicto gremial por espacio de unos seis d\u00edas.", "label": 1}
{"id": 42986, "sentence": "\u00bfEs \u00e9ste un buen momento en verdad para dar la espalda a todos esos elementos de la sociedad israel\u00ed que tienen el coraje de confiar y cooperar frente a todos los obst\u00e1culos?", "label": 0}
{"id": 40360, "sentence": "Al primero le habr\u00edan provocado un cortocircuito en los circuitos electr\u00f3nicos, al segundo le habr\u00edan accionado el freno de emergencia.", "label": 1}
{"id": 43237, "sentence": "LO QUE DICE EL GOBIERNO\"De esta forma, el Grupo Clar\u00edn ignora a los tres poderes de la democracia.\u2022 Al ejecutivo, por no reconocer al AFSCA\u2022 Al legislativo, por no querer cumplir con una ley aprobada por el Congreso de la la Naci\u00f3n hace 3 a\u00f1os.\u2022 Y al judicial, al desconocer los t\u00e9rminos del fallo de la Corte Suprema\".", "label": 0}
{"id": 42723, "sentence": "En el Gobierno aseguran que la situaci\u00f3n de los productores en negro no es tan grave como se supone: seg\u00fan importantes funcionarios del Ejecutivo, para obtener los reintegros alcanza con inscribirse ante la AFIP.", "label": 0}
{"id": 41626, "sentence": "Sigui\u00f3: \"Evidentemente hay cierto sector del frente de Todos que dice 'no hagamos olas, pasemos desapercibido y Grabois le salta como un mu\u00f1eco loco que dice 'estamos, somos nosotros' y no lo quieren mostrar\".\u200b En declaraciones hechas esta semana, Alberto Fern\u00e1ndez tambi\u00e9n hab\u00eda hablado sobre Juan Grabois: dijo que al dirigente social lo \"demonizan\" y que tiene \"un gran respeto por \u00e9l\", aunque afirm\u00f3 que rechaza la reforma agraria y las protestas en shoppings.", "label": 1}
{"id": 41115, "sentence": "Las fuentes oficiales consultadas anoche por LA NACION reconocieron que las palabras de Massa no fueron casuales ni efectuadas a t\u00edtulo personal, sino que forman parte de \"un camino que se empezar\u00e1 a recorrer desde el Gobierno para que el Indec recupere la credibilidad perdida\".", "label": 0}
{"id": 40751, "sentence": "Basta ver la traducci\u00f3n material de esas expresiones en transferencias al capital, como en el caso de aumentos de tarifas o quita de retenciones.", "label": 0}
{"id": 42442, "sentence": "Por ahora, en el expediente s\u00f3lo hay informes que contaron con la orden judicial correspondiente, pero Pollicita pide ver si existen otros, como afirman los denunciantes.", "label": 0}
{"id": 41718, "sentence": "En su columna del pasado domingo, Jos\u00e9 Natanson realiz\u00f3 una serie de estimulantes reflexiones sobre el momento pol\u00edtico actual.", "label": 0}
{"id": 43104, "sentence": "Hay que hacer equilibro por un tirante de madera, mientras los dem\u00e1s le tiran pelotitas.", "label": 0}
{"id": 42469, "sentence": "En la zona de Arroyo Verde, afirmaron, \"hab\u00eda niebla cerrada y los asamble\u00edstas estaban dentro del refugio\".", "label": 0}
{"id": 40040, "sentence": "No obstante, algunos grupos a\u00fan se re\u00fanen los fines de semana y realizan maniobras o destrezas en los rodados.El caso de Diego Aconza fue la primera tragedia atribuida a estas \"bandas\".", "label": 0}
{"id": 42848, "sentence": "JH: La propiedad comunitaria no est\u00e1 reglamentada.", "label": 0}
{"id": 40153, "sentence": "Los protocolos y las instrucciones de carga datan de 2002.", "label": 0}
{"id": 41461, "sentence": "Por un lado llama realmente la atenci\u00f3n que no pasa un solo d\u00eda en el que no se hagan patentes sus fuertes v\u00ednculos con la tradici\u00f3n hist\u00f3rica de la derecha argentina.", "label": 0}
{"id": 42927, "sentence": "\u201cLa importancia de dar a conocer esta resoluci\u00f3n se funda en la gravedad institucional y pol\u00edtica de la denuncia\u201d que \u201cinvolucr\u00f3 a las m\u00e1s altas autoridades de la Rep\u00fablica Argentina en el entorpecimiento de la causa que investiga el atentado a la sede de la Asociaci\u00f3n Mutual Israelita Argentina (AMIA), ocurrido en el a\u00f1o 1994\u201d, se explica la solicitada, dirigida al \u201cpueblo argentino\u201d y \u201ctoda la comunidad internacional\u201d.", "label": 1}
{"id": 40480, "sentence": "Sin embargo, el contenido de su declaraci\u00f3n parece mostrar su v\u00ednculo con la organizaci\u00f3n terrorista b\u00e1sica, al-Qaida, y estamp\u00f3 la marca de la yihad global mediante la actuaci\u00f3n de una unidad especial de comandos llamada \"Aquellos que firman con sangre\".", "label": 0}
{"id": 41923, "sentence": "Y m\u00e1s: su cu\u00f1ado precis\u00f3 que era el tercero que sufr\u00eda en lo que va del a\u00f1o.", "label": 0}
{"id": 40797, "sentence": "Copyright Clar\u00edn y Los Angeles Times Syndicate, 2002.", "label": 0}
{"id": 41028, "sentence": "Y fue Adela quien, hace muy poco, reflexion\u00f3 sobre su vida: \"Ten\u00eda todos los estudios necesarios pero, por la desaparici\u00f3n de mi hijo tuve que acceder a una tercera escuela, que es la del aprendizaje de la calle\".", "label": 0}
{"id": 42310, "sentence": "Las cosas han cambiado'', a\u00f1adi\u00f3.", "label": 0}
{"id": 40735, "sentence": "Con todo el respeto que merece la compasi\u00f3n europea por la realmente horrorosa situaci\u00f3n que viven los palestinos, combatir a los liberales de otra sociedad con la esperanza de que combatir\u00e1n a sus propios conservadores nunca dio resultado.", "label": 0}
{"id": 41509, "sentence": "Ac\u00e1 hubo un genocidio, 1879 y 1885, hubo campos de concentraci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41283, "sentence": "\"No siento pena por Elkins -dijo el hijo de Patricia Whitt- dej\u00f3 este mundo con menor sufrimiento que mi madre\".", "label": 0}
{"id": 40586, "sentence": "\"Estamos en guerra contra un enemigo poderoso e implacable que no respeta a nada ni a nadie y que est\u00e1 dispuesto a usar la violencia sin ning\u00fan l\u00edmite incluso cuando significa la p\u00e9rdida de vidas humanas, con el \u00fanico prop\u00f3sito de producir el mayor da\u00f1o posible\", dijo Pi\u00f1era en una comparecencia p\u00fablica ante la prensa, este domingo por la noche.", "label": 0}
{"id": 41119, "sentence": "Se re\u00fanen en la puerta de la pizzer\u00eda para repudiar la actitud de uno de los encargados y dos mozos, que d\u00edas atr\u00e1s echaron a una pareja gay por besarse mientras cenaban en el local.", "label": 1}
{"id": 43125, "sentence": "Despu\u00e9s de una reuni\u00f3n con el presidente y con diplom\u00e1ticos extranjeros, observadores de los comicios y representantes de organismos internacionales, Pary anunci\u00f3 que el gobierno pidi\u00f3 a la OEA que audite el c\u00f3mputo oficial de los resultados de las elecciones del domingo para verificar su \u201ctransparencia y legitimidad\u201d.", "label": 0}
{"id": 41131, "sentence": "Hoy repetir\u00e1n la f\u00f3rmula, en el Club Lan\u00fas, con los referentes de la tercera secci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41869, "sentence": "Mientras se investiga si ciertos funcionarios del gobierno colombiano est\u00e1n vinculados con paramilitares de extrema derecha, Uribe le reiter\u00f3 a Bush su compromiso con \"la total derrota del terrorismo y la recuperaci\u00f3n total de la justicia y de las instituciones democr\u00e1ticas\".", "label": 0}
{"id": 42523, "sentence": "El presidente estadounidense, George W. Bush, asiste junto con su esposa Laura al funeral que se celebrar\u00e1 en el campus de la universidad de Blacksburg, Virginia.", "label": 0}
{"id": 42360, "sentence": "Qu\u00e9 pasa despu\u00e9s, nadie lo sabe.", "label": 0}
{"id": 40560, "sentence": "Colgaron una vieja bandera que ya se hab\u00eda visto m\u00e1s de una vez en la cancha, que dec\u00eda \"Kirchner 2003/2011\", de la \u00e9poca en la que el candidato oficialista para las elecciones de 2007 a\u00fan no estaba definido.", "label": 1}
{"id": 41933, "sentence": "Se trata, centralmente, de un mensaje a Estados Unidos, que subsidia a su producci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 42709, "sentence": "En la actualidad, el predio de deportes Jorge Newbery contiene nueve canchas de f\u00fatbol, tres de ellas profesionales, hockey sobre c\u00e9sped, complejo de tenis, zona de quinchos y recreaci\u00f3n, estacionamiento para 600 autos y confiter\u00eda.", "label": 0}
{"id": 43014, "sentence": "Si vamos a la Promoci\u00f3n... \u00a1Ustedes al hospital!", "label": 0}
{"id": 42851, "sentence": "Mientras trepida la\nc\u00faspide de la convergencia en el Gobierno, en algunas zonas\nde la base social se insin\u00faan otros frentes posibles.", "label": 0}
{"id": 42650, "sentence": "Pero luego, desde Washington, altas fuentes gubernamentales trazaron la hip\u00f3tesis de un misil ucraniano perdido que dio accidentalmente contra el Tu-154.", "label": 0}
{"id": 41365, "sentence": "Por un lado, se destinar\u00e1n entre $ 50 millones y $ 100 millones (que se sacar\u00edan del super\u00e1vit fiscal) a la soluci\u00f3n de la crisis habitacional.", "label": 0}
{"id": 41997, "sentence": "Hay una gran hipocres\u00eda en el reclamo, entonces, lo que explica que estos dirigentes tengan buena sinton\u00eda con (el jefe de Gobierno porte\u00f1o, Mauricio) Macri, porque en el fondo utilizan el tema del Impuesto a las Ganancias para proponer un pa\u00eds en el que el Estado no intervenga.", "label": 0}
{"id": 42588, "sentence": "En la presentaci\u00f3n, en 2008, del libro \u201cEntredichos, Osvaldo Bayer, 30 a\u00f1os de pol\u00e9micas\u201d, editado por Casa Am\u00e9rica Catalunya y La Ochava Ediciones, y con compilaci\u00f3n y ep\u00edlogo de Fabi\u00e1n D\u2019Aloisio y Bruno Napoli, hay un notable ensayo de Omar Acha, en el que este historiador se\u00f1ala que la dureza de aquella pol\u00e9mica excedi\u00f3 el razonamiento pol\u00edtico.", "label": 0}
{"id": 40032, "sentence": " MANILA.- La reh\u00e9n alemana Renate Wallert, que padece una grave hipertensi\u00f3n y lleva 19 d\u00edas secuestrada por rebeldes musulmanes en el sur de Filipinas, junto con otras 20 personas, no fue liberada ayer, ya que los separatistas no acudieron a la cita con los mediadores oficiales debido a \"un error de comunicaci\u00f3n\".", "label": 1}
{"id": 42979, "sentence": "En la prisi\u00f3n estudi\u00f3 Historia y s\u00f3lo adeuda su tesis de habilitaci\u00f3n.", "label": 0}
{"id": 41838, "sentence": "\u201cAll\u00ed logramos que un m\u00e9dico amigo, un doctor de apellido El\u00edas, la revisara para ver c\u00f3mo segu\u00eda su embarazo.", "label": 0}
{"id": 40192, "sentence": "Si la tendencia se mantiene, se registrar\u00e1 un descenso en la tasa anual de 6,6 cr\u00edmenes cada 100.000 habitantes que arroj\u00f3 2015.", "label": 0}
{"id": 41833, "sentence": "Fueron fusilados cuatro d\u00edas despu\u00e9s.", "label": 0}
{"id": 41432, "sentence": "Habla de c\u00f3mo su gobierno y \u00e9l se fueron quedando aislados o se fueron aislando en el laberinto sin salida.", "label": 0}
{"id": 43070, "sentence": "Es cierto que las condiciones macroecon\u00f3micas y las imposiciones oficiales no contribuyeron, pero tambi\u00e9n es cierto que las AFJP no demostraron la creatividad en materia financiera que se necesitaba para crear un mercado de capitales que financiara la producci\u00f3n y, al mismo tiempo, cerrara la puerta de tentaciones por parte del Tesoro Nacional.", "label": 0}
{"id": 41189, "sentence": "Queremos volver a tomar Andaluc\u00eda, que estuvo en manos de los \u00e1rabes durante 8 siglos.", "label": 0}
{"id": 41616, "sentence": "\"En ning\u00fan pa\u00eds serio sucede esto\", agreg\u00f3 Fern\u00e1ndez en referencia a las declaraciones de la l\u00edder del ARI.", "label": 0}
{"id": 40784, "sentence": "Les est\u00e1bamos tirando piedras, pero s\u00f3lo para tratar de mantenerlos alejados.\u201d Hazem Mamdouh reconoci\u00f3 que las piedras fueron arrojadas despu\u00e9s de la ronda inicial de gas lacrim\u00f3geno, pero neg\u00f3 vehementemente que los manifestantes hubieran usado armas.", "label": 1}
{"id": 41960, "sentence": "Ser\u00e1 as\u00ed \"hasta tanto se defina la modalidad para su prestaci\u00f3n\", dice el decreto.La noticia de la rescisi\u00f3n del contrato fue dada a conocer ayer en la Casa Rosada por el jefe de Gabinete, Alberto Fern\u00e1ndez, el ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, y los secretarios de Transporte, Ricardo Jaime, y de Legal, Carlos Zannini.", "label": 0}
{"id": 40968, "sentence": "Baradero est\u00e1 conmocionada por el asesinato y uno de los momentos m\u00e1s sorprendentes de ayer fue cuando Jennifer, la hija del polic\u00eda que mat\u00f3 a Lucas, fue al entierro.", "label": 0}
{"id": 40779, "sentence": "Porque no se puede crecer con odio.", "label": 0}
{"id": 42878, "sentence": "La cuesti\u00f3n previsional es el riesgo mas importante que enfrentan a mediano plazo las econom\u00edas m\u00e1s desarrolladas.", "label": 0}
{"id": 42320, "sentence": "Adem\u00e1s, se modificaron las rutas o \"rondines\" de los camiones que recogen los telegramas de las escuelas del conurbano para que tengan menos centros de votaci\u00f3n a su cargo.", "label": 0}
{"id": 42881, "sentence": "El dirigente social Juan Grabois volvi\u00f3 a meterse esta semana en la agenda pol\u00edtica tras sus declaraciones de reforma agraria y la posterior irrupci\u00f3n en shoppings de su organizaci\u00f3n, la CTEP, para reclamar por emergencia alimentaria.", "label": 1}
{"id": 43338, "sentence": "Ayer tambi\u00e9n hubo avances en la causa judicial que inici\u00f3 la UNLP por la toma y manifestaciones callejeras: en Plaza Italia se organiz\u00f3 un recital de los S\u00faper ratones, y frente al rectorado tocaron Kapanga y bandas platenses.", "label": 1}
{"id": 43154, "sentence": "El incidente precedi\u00f3 a la intervenci\u00f3n pol\u00edtica y judicial que se dio m\u00e1s tarde en Racing.", "label": 1}
{"id": 40348, "sentence": "Veinte personas entrevistadas en la escenas de los disparos, incluyendo media docena de hombres que resultaron heridos, negaron que los manifestantes hubieran utilizado armas de fuego.", "label": 0}
{"id": 42964, "sentence": "La Hermandad Musulmana insisti\u00f3 en que los disparos no fueron provocados y que sus partidarios se hab\u00edan comportado pac\u00edficamente durante la actual crisis.", "label": 0}
{"id": 42614, "sentence": "Despu\u00e9s de a\u00f1os de silencio y por una carta, la actriz Calu Rivero denunci\u00f3 por acoso a Juan Darth\u00e9s, cuando grababan la telenovela Dulce amor, lo que motiv\u00f3 la renuncia a su primer protag\u00f3nico.", "label": 0}
{"id": 42612, "sentence": "Pero la eficiente Stratfor, de an\u00e1lisis de inteligencia, recuerda que Washington respalda (\u00bfadem\u00e1s?)", "label": 0}
{"id": 41704, "sentence": "Ac\u00e1 hay una mesa de unidad sindical provincial  que lleva adelante este plan de lucha y queremos que todos los debates  se realicen en ese marco\u201d.", "label": 0}
{"id": 41998, "sentence": "Los muy glotones quieren m\u00e1s, much\u00edsimo m\u00e1s,\nde lo mismo.", "label": 0}
{"id": 42414, "sentence": "Para Abatti, el crecimiento se debi\u00f3 a la carencia de pol\u00edticas sociales y habitacionales efectivas.", "label": 0}
{"id": 42090, "sentence": "Vayan al frente c...", "label": 0}
{"id": 40408, "sentence": "Entre los acusados hubo reacciones indignadas, duros cuestionamientos al ministro y presentaciones en la Justicia.", "label": 0}
{"id": 41147, "sentence": "Sin embargo, a juzgar por las protestas populares que se extend\u00edan anoche en varias ciudades, todo parece indicar que esta vez los peruanos podr\u00edan no estar dispuestos a soportar otra burla, aunque quieran confundirlos haciendo correr a todos detr\u00e1s de la pelota.", "label": 1}
{"id": 41873, "sentence": "En total hay 8 v\u00edctimas fatales y 12 heridos.", "label": 0}
{"id": 41722, "sentence": "\u201cLes dijimos a los milicos que hoy para ac\u00e1 no vengan\u201d, afirm\u00f3 uno de los amigos a Clar\u00edn y confirm\u00f3 que tambi\u00e9n convocaron a una marcha para hoy a la tarde .", "label": 0}
{"id": 42870, "sentence": "Pero lo que parec\u00eda simple devino ca\u00f3tico.", "label": 0}
{"id": 42915, "sentence": "\"Es conveniente evitar errores de diagn\u00f3stico que nos lleven a improvisaciones que vuelvan a poner en riesgo la certidumbre que debemos a los futuros jubilados.", "label": 0}
{"id": 42899, "sentence": "Cualquier gur\u00fa lo sabe.", "label": 0}
{"id": 43044, "sentence": "Cien artistas e intelectuales francesas, entre ellas, Catherine Deneuve y Catherine Millet, publicaron un contramanifiesto reivindicando la \u201clibertad sexual\u201d.", "label": 1}
{"id": 40417, "sentence": "Manifest\u00f3 que las autoridades han hecho \"un esfuerzo gigantesco\" para lograr que este lunes \"sea un d\u00eda lo m\u00e1s normal posible\", con la habilitaci\u00f3n de una de las l\u00edneas de metro.", "label": 0}
{"id": 41986, "sentence": "Y aparecen entonces, s\u00ed, las fotos de Evita \u2013de Annemarie Heinrich (1944), de Gis\u00e9le Freund (1950) para la revista Life, mostrando una Evita glam; y la foto de la estatua de Evita decapitada, de Santiago Porter (2008).", "label": 0}
{"id": 41294, "sentence": "De todos modos, Kirchner se mantuvo en contacto con el ministro del Interior y con el gobernador de Santa Cruz para seguir los acontecimientos.", "label": 0}
{"id": 41563, "sentence": "Hoy est\u00e1 claro que la inflaci\u00f3n proyectada para el a\u00f1o 2015 va a estar en un 25 por ciento en los c\u00e1lculos m\u00e1s pesimistas.", "label": 0}
{"id": 40943, "sentence": "Son as\u00ed las rupturas con respecto al gobierno anterior las que aparecen muy en primer plano m\u00e1s que las continuidades.", "label": 0}
{"id": 40474, "sentence": "Y, para el caso del movimiento de granos, esa verdad indica que, desde la introducci\u00f3n del C\u00f3digo de Trazabilidad de Granos (CTG) -\u00faltima de una larga lista de exigencias de la AFIP en la actividad-, sigue siendo extremadamente complicado cargar y descargar cereales y oleaginosas en las provincias productoras y los puertos.", "label": 0}
{"id": 42525, "sentence": "\"La situaci\u00f3n de la jubilaci\u00f3n privada en la Argentina corre el riesgo de ser interpretada como un fracaso del sistema mixto, cuando en realidad lo que ocurri\u00f3 es que la implementaci\u00f3n contradijo la ley m\u00e1s primaria de la gesti\u00f3n financiera, que es la de la diversificaci\u00f3n del riesgo.", "label": 0}
{"id": 41067, "sentence": "Aquellos que se llenan la boca hablando de ese impuesto no hablan del IVA, que perjudica a m\u00e1s trabajadores y en mayor medida.", "label": 0}
{"id": 40984, "sentence": "March\u00e9 en Estados Unidos en contra de las pol\u00edticas y la misoginia de Donald Trump, y ac\u00e1 vengo a apoyar a las argentinas\" Celina Landone 31 a\u00f1os \"En todas las marchas el reclamo siempre fue leg\u00edtimo.", "label": 1}
{"id": 42860, "sentence": "Ni siquiera en las universidades parece interesar su experiencia, su relato, al fin y al cabo tan leg\u00edtimo como otros.", "label": 0}
{"id": 40507, "sentence": "JH: Nosotros siempre estuvimos ac\u00e1.", "label": 0}
{"id": 40555, "sentence": "\"Esta investigaci\u00f3n y juicio han confirmado la fe de nuestro pa\u00eds en su sistema judicial\", dijo el presidente norteamericano.", "label": 0}
{"id": 40266, "sentence": " Una llamada telef\u00f3nica que advirti\u00f3 sobre la existencia de una bomba en la redacci\u00f3n del matutino Clar\u00edn y del diario deportivo Ol\u00e9 oblig\u00f3 al personal que estaba en el edificio a desalojarlo durante tres horas.", "label": 1}
{"id": 40477, "sentence": "Un nuevo atentado sacudi\u00f3 al continente asi\u00e1tico.", "label": 1}
