{"id": 32676, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o \u00e9 l\u00edcito ao Estado laico violentar barbaramente a f\u00e9 de milh\u00f5es de pessoas, promovendo, com o dinheiro dos contribuintes, o evento blasfemo que ocorrer\u00e1 no dia 14 de mar\u00e7o, com o lan\u00e7amento da \u00f3pera-rock 'Jesus Cristo Superstar'\", diz o texto."}
{"id": 32221, "label": 0, "sentence": "Nesta quinta-feira (23), a Justi\u00e7a Eleitoral no Estado fez um novo pedido, para incluir tamb\u00e9m outras 11 cidades do interior do Estado"}
{"id": 30967, "label": 0, "sentence": "Em uma semana for\u00e7aram a redu\u00e7\u00e3o dos valores das tarifas de transporte em quase todas as capitais brasileiras."}
{"id": 32176, "label": 0, "sentence": "Greenhalg disse que a promotoria vai aguardar uma decis\u00e3o do Conselho Especial de Magistratura do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios sobre o caso."}
{"id": 30760, "label": 0, "sentence": "O banho de sol di\u00e1rio \u00e9 isolado."}
{"id": 30462, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o sabemos se os invasores iam cometer alguma vingan\u00e7a ou tentar a retirada de algum ferido."}
{"id": 33204, "label": 0, "sentence": "A trag\u00e9dia que afetou cidades de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo foi provocada pelo rompimento de duas barragens de conten\u00e7\u00e3o de rejeitos oriundos da explora\u00e7\u00e3o mineral no munic\u00edpio de Mariana (a 124 km de Belo Horizonte), no interior de Minas."}
{"id": 30842, "label": 1, "sentence": "Os servidores do Arquivo (400 no Rio de Janeiro e 50 em Bras\u00edlia) come\u00e7aram a greve na \u00faltima ter\u00e7a-feira, em protesto contra a falta de um plano de carreira para a categoria."}
{"id": 30748, "label": 1, "sentence": "Os servidores do Piau\u00ed est\u00e3o em greve h\u00e1 17 dias."}
{"id": 30098, "label": 0, "sentence": "Foto a\u00e9rea do cruzamento de acesso a PF que prefeito publicou m seu perfil/Reprodu\u00e7\u00e3o  Disc\u00f3rdia."}
{"id": 30387, "label": 1, "sentence": "O ministro foi recebido por cerca de 20 manifestantes servidores da sa\u00fade na porta da associa\u00e7\u00e3o, em protesto marcado pelo \u00a0Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro (Cremerj)."}
{"id": 31619, "label": 0, "sentence": "Silva ainda teria oferecido emprego e dinheiro aos desempregados Paulo Jos\u00e9 dos Santos, 21, e Glaydson S\u00e9rgio Cavalcanti Rodrigues, 22, presos desde o dia 13, para que executassem o crime."}
{"id": 31244, "label": 0, "sentence": "A promessa de reforma agr\u00e1ria ampla est\u00e1 muito ligada \u00e0 imagem de Lula e de Rossetto [Miguel Rossetto, ministro do Desenvolvimento Agr\u00e1rio]\", disse Casald\u00e1liga."}
{"id": 32256, "label": 0, "sentence": "Foi um comercial corriqueiro, daqueles no qual um pol\u00edtico simula enfrentar os problemas sob a sua al\u00e7ada."}
{"id": 30965, "label": 0, "sentence": "\u00c9 uma nova experi\u00eancia mobilizat\u00f3ria."}
{"id": 32645, "label": 1, "sentence": "   16/10/2003  - 20h30   Sem-terra deixam pr\u00e9dio da Receita Federal em Porto Alegre     Publicidade     da  Ag\u00eancia Folha Cerca de 800 integrantes do MST (Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra) e do MPA (Movimento dos Pequenos Agricultores) desocuparam na tarde de hoje o pr\u00e9dio da Receita Federal, em Porto Alegre, invadida na ter\u00e7a-feira."}
{"id": 30789, "label": 0, "sentence": "H\u00e1 at\u00e9 um cartaz que mostra nazistas, ianques e judeus como uma coisa s\u00f3."}
{"id": 31516, "label": 1, "sentence": "A rodovia R\u00e9gis Bittencourt ficou com a pista sentido Curitiba fechada por quase uma hora na noite desta quarta-feira (8) na regi\u00e3o de Miracatu (a 138 km de S\u00e3o Paulo)."}
{"id": 30828, "label": 0, "sentence": "A crian\u00e7a, no entanto, sofreu queimaduras na perna."}
{"id": 30174, "label": 0, "sentence": "\"Apenas 30% do Rio S\u00e3o Francisco ir\u00e1 para o consumo humano e a outra porcentagem ser\u00e1 destinada ao abastecimento das grandes empresas\", frisou o presidente da OAB/AL."}
{"id": 32673, "label": 0, "sentence": "O calo apertou no p\u00e9 de grupos cat\u00f3licos de S\u00e3o Paulo, onde nova montagem estreia no dia 14, no teatro do  \"Instituto Tomie Ohtake , com dire\u00e7\u00e3o de Jorge Takla."}
{"id": 33178, "label": 0, "sentence": "\"Confesso que inicialmente interpretei como atitude de confronto contra a escola\", disse o diretor."}
{"id": 30051, "label": 1, "sentence": "Instalado \u00e0s margens da rodovia que d\u00e1 acesso \u00e0 cidade de Euclides da Cunha Paulista, no extremo oeste do Estado, este \u00e9 o s\u00e9timo acampamento criado pelo MST na regi\u00e3o em menos de dois meses."}
{"id": 32258, "label": 0, "sentence": "Encenar uma arma\u00e7\u00e3o num cen\u00e1rio real \u00e9 um clich\u00ea que, de t\u00e3o reiterado, ficou in\u00f3cuo."}
{"id": 30847, "label": 0, "sentence": "\"A Assan participou desde o come\u00e7o pela abertura dos arquivos da ditadura que est\u00e3o no Arquivo\", disse Maria Rita"}
{"id": 33093, "label": 0, "sentence": "\"Estamos fazendo uma sacrif\u00edcio muito grande, mas n\u00e3o pod\u00edamos deixar a cidade parada."}
{"id": 31467, "label": 0, "sentence": "No Piau\u00ed, as associa\u00e7\u00f5es e sindicatos que representam os policiais militares em todo o Estado convocaram para s\u00e1bado uma assembl\u00e9ia que pode definir o aquartelamento de parte da tropa como forma de pressionar o governo."}
{"id": 32685, "label": 0, "sentence": "Segundo F\u00e1bia Johansen, 27, membro da Devotos de F\u00e1tima e assessora da institui\u00e7\u00e3o e da Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus, a pe\u00e7a \"ofende a imagem de Cristo porque apresenta uma vers\u00e3o da hist\u00f3ria a partir do ponto de vista de Judas e tem coreografias com mulheres seminuas\"."}
{"id": 32016, "label": 0, "sentence": "Os juros incidem na diferen\u00e7a entre o que foi pago e o valor total cobrado."}
{"id": 32392, "label": 1, "sentence": "Na pr\u00f3xima segunda-feira, o policial que diz ter ouvido a afirma\u00e7\u00e3o do advogado ir\u00e1 prestar depoimento no Deic para formalizar a ocorr\u00eancia de amea\u00e7a."}
{"id": 31461, "label": 0, "sentence": "A Associa\u00e7\u00e3o dos Cabos e Soldados da PM de Tocantins afirma que, durante a \u00faltima campanha eleitoral, o governo teria prometido aumento salarial de 47%, financiamento da casa pr\u00f3pria e realiza\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00f5es atrasadas."}
{"id": 30166, "label": 1, "sentence": "A manifesta\u00e7\u00e3o fez parte da \"Caravana em Defesa do Rio S\u00e3o Francisco e do Semi-\u00c1rido\", de passagem pela capital alagoana, depois de percorrer outras oito cidades nordestinas.Antes da passeata, os manifestantes participaram de um ato p\u00fablico na Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), seccional Alagoas."}
{"id": 32698, "label": 0, "sentence": "Os religiosos tamb\u00e9m t\u00eam seus questionamentos."}
{"id": 33040, "label": 0, "sentence": "O im\u00f3vel de oito andares est\u00e1 localizado na avenida Venezuela, no centro do Rio."}
{"id": 31469, "label": 0, "sentence": "Os cerca de 3.100 soldados e cabos do Estado v\u00e3o reivindicar o pagamento em dia, mudan\u00e7as na lei de remunera\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o de cursos nos quart\u00e9is."}
{"id": 30094, "label": 1, "sentence": "O cruzamento \u00e9 o marco zero do acampamento, que est\u00e1 bloqueado pelos manifestantes e pelo cord\u00e3o da isolamento da Pol\u00edcia Militar \u2013 que cumpre ordem da Justi\u00e7a estadual de interdito da \u00e1rea do entorno da PF, desde a chegada de Lula \u2013 e principal acesso para o pr\u00e9dio da PF."}
{"id": 31239, "label": 0, "sentence": "Segundo o N\u00facleo de Estudos, Pesquisas e Projetos de Reforma Agr\u00e1ria da Unesp (Universidade Estadual Paulista), o MST foi respons\u00e1vel por 243 invas\u00f5es realizadas durante o ano passado."}
{"id": 30644, "label": 1, "sentence": "Jornais europeus analisam protestos; \"NYT\" mostra PM jogando spray  Justi\u00e7a libera estudantes presos ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00e3o no Rio  'Ele achou que era o dia dele', diz delegado sobre jovem que apedrejou Prefeitura de SP  \"Os policiais foram para cima dela e falaram: 'Volta, volta'."}
{"id": 33302, "label": 0, "sentence": "Dentre as demandas da federa\u00e7\u00e3o est\u00e3o a reposi\u00e7\u00e3o de empregados por meio de concurso p\u00fablico, reformula\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica e gest\u00e3o de seguran\u00e7a, meio ambiente e sa\u00fade, continuidade de grandes obras da companhia e a revis\u00e3o do plano de desinvestimentos da companhia."}
{"id": 31601, "label": 0, "sentence": "O valor foi considerado tanto pela prefeita Marta Suplicy (PT) quanto pelo novo secret\u00e1rio municipal dos Transportes, Jilmar Tatto, \"assustador\" e um \"del\u00edrio\"."}
{"id": 33216, "label": 0, "sentence": "Ela destacou ainda que, no momento, \"nada indica\" que a lama chegar\u00e1 a Abrolhos, banco de corais localizado a cerca de 250km da foz do rio."}
{"id": 31072, "label": 0, "sentence": "As guerras culturais no Brasil seguem a todo vapor."}
{"id": 31449, "label": 1, "sentence": "A mobiliza\u00e7\u00e3o das mulheres \u00e9 maior em Londrina onde, h\u00e1 dois dias, elas impedem a troca de turno no batalh\u00e3o."}
{"id": 33215, "label": 0, "sentence": "J\u00e1 tinha um quadro grave e agora um quadro cr\u00edtico.\""}
{"id": 31522, "label": 0, "sentence": "Segunda a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, o caminh\u00e3o ficou parado na pista enquanto o motorista era assaltado."}
{"id": 30050, "label": 1, "sentence": "O Movimento dos Sem-Terra (MST) montou hoje mais um acampamento no Pontal do Paranapanema - a regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo que apresenta maiores tens\u00f5es na \u00e1rea da reforma agr\u00e1ria."}
{"id": 30078, "label": 0, "sentence": "A pol\u00edcia n\u00e3o conseguiu identificar os autores e ningu\u00e9m foi preso."}
{"id": 33199, "label": 1, "sentence": "\", e decidiram ir \u00e0s aulas e passar o dia de saia."}
{"id": 32178, "label": 1, "sentence": "Os manifestantes tentaram invadir o gabinete do ministro Ricardo Berzoini, que aceitou receber uma comiss\u00e3o para debate."}
{"id": 31604, "label": 1, "sentence": "Profissionais de educa\u00e7\u00e3o e alunos fazem, a partir das 12h, uma passeata at\u00e9 o Pal\u00e1cio Guanabara, sede do governo do estado do Rio, pedindo solu\u00e7\u00f5es para os problemas que as 1.849 escolas estaduais v\u00eam enfrentando desde o inicio do ano letivo, como a falta de professores e o fim da gratifica\u00e7\u00e3o do Programa Nova Escola."}
{"id": 33191, "label": 0, "sentence": "A atitude do meu filho \u00e9 um reflexo do movimento que discute a indument\u00e1ria por g\u00eanero.\""}
{"id": 32163, "label": 1, "sentence": "   07/11/2001  - 09h39   Julgamento de acusados de matar patax\u00f3 entra no segundo dia     Publicidade     da  Folha Online Entrou hoje no segundo dia o julgamento dos quatro acusados de matarem o \u00edndio patax\u00f3 Galdino Jesus dos Santos, em abril de 97, em Bras\u00edlia."}
{"id": 31815, "label": 1, "sentence": "facebook   DESOCUPA\u00c7\u00d5ES  Depois de quase um m\u00eas de  ocupa\u00e7\u00f5es de estudantes  a escolas e pr\u00e9dios p\u00fablicos pelo Brasil, come\u00e7aram  ordens judiciais  para reintegrar posse dos locais."}
{"id": 30383, "label": 0, "sentence": "Ele afirmou ter contratado consultoria do Hospital S\u00edrio Liban\u00eas para melhorar o funcionamento da rede."}
{"id": 31921, "label": 0, "sentence": "O ministro Moreira Franco (Minas e Energia) disse que o titular definitivo deve ser escolhido ainda nesta sexta-feira (1\u00ba) pelo presidente Michel Temer."}
{"id": 30467, "label": 0, "sentence": "Era En\u00e9as Manoel Paix\u00e3o, de 31 anos, atingido de rasp\u00e3o no pesco\u00e7o."}
{"id": 31812, "label": 1, "sentence": "GUARULHOS  Tamb\u00e9m na noite desta quinta, o campus da Unifesp em Guarulhos foi ocupado por estudantes que protestam contra a PEC 241 e a  reforma do ensino m\u00e9dio ."}
{"id": 31465, "label": 0, "sentence": "O piso salarial bruto \u00e9 de R$ 560."}
{"id": 30047, "label": 0, "sentence": "O pastor foi a \u00faltima pessoa vista com Lucas, no dia 21 de mar\u00e7o."}
{"id": 30763, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o h\u00e1 nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a Pol\u00edcia Civil, corpora\u00e7\u00e3o que o sequestrador disse temer depois de ter assassinado dois investigadores em Barueri, na Grande S\u00e3o Paulo."}
{"id": 33081, "label": 1, "sentence": "Motoristas e cobradores de \u00f4nibus de Salvador decidiram no in\u00edcio da tarde desta quarta-feira (28) encerrar a greve da categoria em curso desde ter\u00e7a, ap\u00f3s acordo com as empresas."}
{"id": 30963, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel definir como ser\u00e1 esta terceira onda de mobiliza\u00e7\u00f5es da hist\u00f3ria nacional, ela se apresenta muito mais espont\u00e2nea que as precedentes."}
{"id": 32647, "label": 0, "sentence": "Os sem-terra n\u00e3o cumpriram a determina\u00e7\u00e3o da ju\u00edza Luciane Amaral Corr\u00eaa, da 8\u00aa Vara Federal, que havia dado prazo at\u00e9 o meio-dia de hoje para a desocupa\u00e7\u00e3o."}
{"id": 30129, "label": 0, "sentence": "A defesa quer esgotar todos os recursos no processo."}
{"id": 32201, "label": 1, "sentence": "O PM \u00e9 rival de Cid desde a greve da corpora\u00e7\u00e3o que liderou no Estado em 2011."}
{"id": 30457, "label": 1, "sentence": "Moradores seguiram para a unidade e fizeram um protesto contra a opera\u00e7\u00e3o policial."}
{"id": 30100, "label": 1, "sentence": "\u00c9 no local que todos os dias o grito em coro, amplificado em potentes caixas ac\u00fasticas, quebra o sil\u00eancio das manh\u00e3s do bairro: \u201cBom dia, presidente Lula!"}
{"id": 30460, "label": 0, "sentence": "\"Isso ocorreu no momento em que os feridos estavam chegando, alguns j\u00e1 cad\u00e1veres, outros morrendo."}
{"id": 32711, "label": 1, "sentence": "   06/10/2003  - 19h30   Sem-terra voltam a invadir sede do Incra no PE     Publicidade      F\u00c1BIO GUIBU da  Ag\u00eancia Folha , em Recife Trabalhadores rurais sem terra de Pernambuco voltaram a invadir hoje a sede do Incra (Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria), em Recife."}
{"id": 32718, "label": 1, "sentence": "Os trabalhadores, que vieram de acampamentos montados em Amaraji, Barreiros e S\u00e3o Jos\u00e9 da Coroa Grande, permaneceram sentados no p\u00e1tio interno e permitiram a entrada e a sa\u00edda dos servidores."}
{"id": 32333, "label": 0, "sentence": "Tenho me dedicado muito pra correr atr\u00e1s dos anos perdidos.\""}
{"id": 32216, "label": 0, "sentence": "Um vereador da base de Cid foi detido em Sobral, reduto pol\u00edtico dos irm\u00e3os Gomes."}
{"id": 30654, "label": 1, "sentence": "Eles pegaram um grupo heterog\u00eaneo, sem nenhuma rela\u00e7\u00e3o entre si, e alegaram que estavam em quadrilha depredando."}
{"id": 32860, "label": 0, "sentence": "Ontem, os prefeitos demonstraram impaci\u00eancia com o atraso de uma hora e 15 minutos de Lula."}
{"id": 31524, "label": 0, "sentence": "Nesse intervalo de tempo, diz a pol\u00edcia, outros ladr\u00f5es se aproveitaram para roubar motoristas que estavam parados no congestionamento."}
{"id": 31879, "label": 1, "sentence": "A Human Rights Watch tamb\u00e9m se manifestou sobre as mortes afirmando que o governo brasileiro precisa tirar das m\u00e3os das  fac\u00e7\u00f5es criminosas  o controle das pris\u00f5es."}
{"id": 33201, "label": 0, "sentence": "A ministra Izabella Teixeira (Meio Ambiente) afirmou nesta quarta-feira (25) que o rio Doce passar\u00e1 por monitoramento di\u00e1rio diante da chegada do per\u00edodo de chuvas."}
{"id": 32618, "label": 1, "sentence": "A c\u00fapula militar analisa a aplica\u00e7\u00e3o do artigo 152 da Constitui\u00e7\u00e3o, que permite ao presidente Arthur da Costa e Silva determinar o estado de s\u00edtio no pa\u00eds ou em uma localidade, nomear interventores e definir normas a serem seguidas diante do avan\u00e7o das manifesta\u00e7\u00f5es estudantis."}
{"id": 33015, "label": 0, "sentence": "Os candidatos podem obter outras informa\u00e7\u00f5es pelo telefone (11) 227-0105 ou no site do Centro Paula Souza www.centropaulasouza.com.br."}
{"id": 31926, "label": 0, "sentence": "Executivos de fora da empresa chegaram a ser sondados para assumir o cargo."}
{"id": 32739, "label": 0, "sentence": "Sua experi\u00eancia vale muito, resume sua assessoria."}
{"id": 32481, "label": 0, "sentence": "Em maio deste ano, o pre\u00e7o da passagem dos \u00f4nibus que circulam no Rio foi a R$ 2,95."}
{"id": 30942, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o resisti e, segurando as l\u00e1grimas, respondi: \"Menino, aguardei 20 anos para que a sua gera\u00e7\u00e3o chegasse, ainda bem que esperei\"."}
{"id": 31953, "label": 1, "sentence": "O l\u00edder nacional do Mast, Lino Macedo, 46, disse ontem que, apesar do epis\u00f3dio, a fazenda poder\u00e1 ser invadida novamente em breve."}
{"id": 33086, "label": 0, "sentence": "Os rodovi\u00e1rios conseguiram ampliar o valor do t\u00edquete-alimenta\u00e7\u00e3o de R$ 12 para R$ 14, com diminui\u00e7\u00e3o da contrapartida de 20% para 5% sobre o valor mensal do benef\u00edcio."}
{"id": 32185, "label": 0, "sentence": "O presidente da Casa, Jo\u00e3o Paulo Cunha (PT-SP), refor\u00e7ou a seguran\u00e7a e solicitou apoio da Pol\u00edcia Militar."}
{"id": 30230, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o \u00e9 de hoje que os conservadores hesitam ao assistir \u00e0 ascens\u00e3o da esquerda no Brasil, representada pelos ex-presidentes petistas Lula e Dilma Rousseff."}
{"id": 32409, "label": 0, "sentence": "Os presos envolvidos nessa investiga\u00e7\u00e3o come\u00e7aram a ser ouvidos ontem."}
{"id": 33186, "label": 0, "sentence": "\"\u00c9 altamente irrespons\u00e1vel e leviano por parte dos pais expor o filho a esse laborat\u00f3rio de experi\u00eancias sociais."}
{"id": 32932, "label": 1, "sentence": "   14/02/2002  - 15h36   Protesto de moradores de favela interdita pista da marginal Tiet\u00ea     Publicidade     da  Folha Online Moradores da Favela do Gato, na zona norte de S\u00e3o Paulo, interditaram hoje a pista local da marginal Tiet\u00ea, no sentido Ayrton Senna, pr\u00f3ximo \u00e0 avenida do Estado."}
{"id": 30389, "label": 0, "sentence": "Ao ser questionado sobre a insatisfa\u00e7\u00e3o de servidores da \u00e1rea de sa\u00fade, Barros atribuiu a rea\u00e7\u00e3o \u00e0\u00a0instala\u00e7\u00e3o do ponto eletr\u00f4nico."}
{"id": 32027, "label": 0, "sentence": "Na compara\u00e7\u00e3o com o PIB (Produto Interno Bruto), o saldo estabeleceu um novo recorde da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em mar\u00e7o de 2007, atingindo 55%."}
{"id": 32748, "label": 1, "sentence": "Em S\u00e3o Paulo, vimos duas pequenas amostras do que \u00e9 poss\u00edvel com elas: a manifesta\u00e7\u00e3o a favor do metr\u00f4 no bairro de Higien\u00f3polis e, agora, a controversa mobiliza\u00e7\u00e3o da Marcha da Maconha."}
{"id": 32743, "label": 0, "sentence": "O que ele fez para merec\u00ea-la?"}
{"id": 31512, "label": 0, "sentence": "\"Ap\u00f3s esse epis\u00f3dio o seguran\u00e7a deu um chute em seu rosto\", disse M\u00e1rcia."}
{"id": 31231, "label": 0, "sentence": "   16/02/2004  - 20h30   N\u00famero de invas\u00f5es de terra aumentou 115,5% em 2003     Publicidade      TIAGO ORNAGHI da  Ag\u00eancia Folha O n\u00famero de invas\u00f5es de terras aumentou em 115,5% no ano passado em rela\u00e7\u00e3o a 2002, segundo os n\u00fameros consolidados pelo Incra (Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria)."}
{"id": 33227, "label": 1, "sentence": "Um grupo de cerca de 600 manifestantes, de acordo com c\u00e1lculo da Pol\u00edcia Militar do DF, protesta desde as 17h na regi\u00e3o central de Bras\u00edlia a favor da tarifa zero do transporte p\u00fablico."}
{"id": 32822, "label": 0, "sentence": "De acordo com a coordenadora geral do Sindicato Estadual dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o (SEPE), Soneli Antunes, no pr\u00f3ximo dia 4 de abril ser\u00e1 feita uma passeata at\u00e9 Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), cujas escadas dever\u00e3o ser lavadas pelos manifestantes."}
{"id": 31079, "label": 0, "sentence": "Mas, passados 50 anos, apesar do capitalismo continuar sendo o sistema vigente inconteste, v\u00e1rias das reivindica\u00e7\u00f5es emancipat\u00f3rias da gera\u00e7\u00e3o de 1968 foram incorporadas como elementos normativos das institui\u00e7\u00f5es que cuidam da reprodu\u00e7\u00e3o social."}
{"id": 32867, "label": 0, "sentence": "O prefeito de Aracaju, apesar do reconhecimento de ganhos no ano passado, ainda pediu que Lula \"evite\" cortes no Or\u00e7amento e n\u00e3o \"ceda\" \u00e0s press\u00f5es dos governadores em torno da Cide."}
{"id": 30754, "label": 0, "sentence": "Apenas o advogado pode ver Fernando."}
{"id": 30382, "label": 0, "sentence": "Barros disse que os hospitais federais no Rio s\u00e3o \u201ccar\u00edssimos e produzem pouco\u201d."}
{"id": 32171, "label": 0, "sentence": "Esse filtro pode indicar uma prefer\u00eancia pelo julgamento por mulheres, que podem, em tese, sentir maior compaix\u00e3o pelo alegado arrependimento dos acusados."}
{"id": 33288, "label": 1, "sentence": "Nesta manh\u00e3, havia paralisa\u00e7\u00f5es em S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Alagoas, Sergipe, Par\u00e1 e Amazonas, com forte mobiliza\u00e7\u00e3o em terminais portu\u00e1rios da Petrobras na regi\u00e3o de Santos e Cubat\u00e3o (SP), segundo informa\u00e7\u00f5es da FNP."}
{"id": 30279, "label": 1, "sentence": "A tranq\u00fcilidade do Fluminense, que no domingo enfrenta o Corinthians no cl\u00e1ssico do Grupo A da Copa dos Campe\u00f5es, foi abalada pelo prostesto dos jogadores que, em uma esp\u00e9cie de greve de advert\u00eancia, decidiram n\u00e3o treinar na manh\u00e3 de hoje na cidade de Ananindeua, na regi\u00e3o metropolitana de Bel\u00e9m, por causa do atraso nos sal\u00e1rios."}
{"id": 31811, "label": 0, "sentence": "Todos devem fazer exame de corpo de delito."}
{"id": 32866, "label": 0, "sentence": "Se a r\u00e9gua do senhor mede esses avan\u00e7os, n\u00e3o conseguiu medir ainda todos os nossos anseios e expectativas\", disse D\u00e9da."}
{"id": 31453, "label": 1, "sentence": "Ontem, um grupo de cerca de 300 policiais vaiaram o comandante do 5\u00ba Batalh\u00e3o, tenente-coronel Robenson M\u00e1ximo Fim."}
{"id": 31624, "label": 0, "sentence": "Durante a fuga, um deles deixou cair a arma usada no crime --um rev\u00f3lver calibre 38-- na casa de um vizinho."}
{"id": 30016, "label": 0, "sentence": "No entanto, essa parte n\u00e3o \u00e9 suficiente para abrigar as 140 fam\u00edlias."}
{"id": 31013, "label": 1, "sentence": "   25/07/2000  - 15h02   Passeata contra a corrup\u00e7\u00e3o chega \u00e0 Prefeitura paulistana     Publicidade      L\u00cdVIA MARRA da  Folha Online Cerca de 1.000 pessoas est\u00e3o reunidas neste momento em frente ao Pal\u00e1cio das Ind\u00fastrias, sede da prefeitura de S\u00e3o Paulo."}
{"id": 30385, "label": 0, "sentence": "Tamb\u00e9m queremos a especializa\u00e7\u00e3o desses hospitais."}
{"id": 33041, "label": 1, "sentence": "A a\u00e7\u00e3o recebeu o nome de Zumbi dos Palmares."}
{"id": 32276, "label": 0, "sentence": "Protegido por meia d\u00fazia de meganhas, ele adotou um andar mel\u00edfluo \u2014n\u00e3o t\u00e3o lento que parecesse provoca\u00e7\u00e3o, nem t\u00e3o r\u00e1pido que evidenciasse a fuga."}
{"id": 31687, "label": 1, "sentence": "Em um protesto ocorrido h\u00e1 duas semanas, o mesmo grupo lavou a escadaria da C\u00e2mara, em um ato simb\u00f3lico de \"limpeza\" do Legislativo."}
{"id": 32336, "label": 0, "sentence": "Ela estudava no col\u00e9gio municipal Maria Tom\u00e1zia Coelho e criou a p\u00e1gina inspirada em um blog de uma estudante que fotografava merendas escolares."}
{"id": 33188, "label": 0, "sentence": "\"Se estavam t\u00e3o preocupados com sua seguran\u00e7a, n\u00e3o teriam mandado ele embora para casa\", rebate a m\u00e3e, que foi busc\u00e1-lo antes do t\u00e9rmino das aulas."}
{"id": 32342, "label": 0, "sentence": "Segundo a estudante, sua imagem \"foi usada sem autoriza\u00e7\u00e3o\"."}
{"id": 31590, "label": 0, "sentence": "Segundo o Transurb (sindicato patronal), 90% das 39 empresas que operam em S\u00e3o Paulo efetuaram os pagamentos ontem."}
{"id": 32211, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o tenho um \u00fanico registro contra minha conduta em 22 anos como oficial."}
{"id": 31952, "label": 0, "sentence": "Eles t\u00eam que achar um m\u00e1rtir e est\u00e3o posando de coitadinhos que lutam pela terra, mas a maioria \u00e9 marginal, tem casa e carro, n\u00e3o tem nada de sem-terra, n\u00e3o\", afirmou."}
{"id": 30229, "label": 0, "sentence": "O que voc\u00ea vai ouvir \u00e9 uma fotografia sonora, ao melhor estilo dos document\u00e1rios narrativos, sobre o perfil e a ades\u00e3o de parte do eleitorado brasileiro \u00e0 figura e \u00e0s propostas de Jair Bolsonaro, pr\u00e9-candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica pelo PSL."}
{"id": 31248, "label": 0, "sentence": "Isso \u00e9 reflexo das promessas de reforma agr\u00e1ria feitas pelo governo que n\u00e3o s\u00e3o fact\u00edveis de ser cumpridas\", disse Nabhan Garcia."}
{"id": 33200, "label": 1, "sentence": "No dia 16 de maio, alunos se reuniram em campi da USP vestindo a pe\u00e7a de roupa para apoiar a causa"}
{"id": 32273, "label": 0, "sentence": "O que fez Moraes?"}
{"id": 30083, "label": 0, "sentence": "Os epis\u00f3dios recorrentes de conflitos levaram na \u00faltima semana o prefeito de Curitiba, o urbanista Rafael Greca (PMN), a fazer uma \u201csuplica\u201d \u00e0 Justi\u00e7a."}
{"id": 31595, "label": 0, "sentence": "J\u00e1 os empres\u00e1rios passaram a semana alegando que n\u00e3o tinham dinheiro para realizar os pagamentos e chegaram a pedir a ajuda da prefeitura para negociar a obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos banc\u00e1rios para os pagamentos da parcela do 13\u00ba sal\u00e1rio, que venceu ontem."}
{"id": 30291, "label": 0, "sentence": "O diretor afirmou que ficou em reuni\u00e3o com os jogadores no in\u00edcio da madrugada de hoje e conseguiu convenc\u00ea-los a treinar amanh\u00e3."}
{"id": 33183, "label": 0, "sentence": "\"Respondi que n\u00e3o via problema algum, porque acho algo normal.\""}
{"id": 31688, "label": 0, "sentence": "OUTRO LADO  O presidente da C\u00e2mara de Araraquara, Aluisio Braz (PMDB), o Boi, disse que, at\u00e9 o momento, os vereadores aguardam a reivindica\u00e7\u00e3o do grupo para discutir o assunto."}
{"id": 30449, "label": 0, "sentence": "\"Os marginais estavam muito bem armados, tinham fuzis, pistolas Uzi, armamento pesado mesmo."}
{"id": 32213, "label": 0, "sentence": "Isso \u00e9, sim, persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\", afirmou ele, que disse ter sido transferido quatro vezes de se\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos meses."}
{"id": 31847, "label": 1, "sentence": "O crime ocorreu em 21 de novembro, em Rondon do Par\u00e1 (sul do Estado)."}
{"id": 30228, "label": 0, "sentence": "Carol \u00e9 apresentadora do \u2018Jornal Eldorado\u2019, na  R\u00e1dio Eldorado ."}
{"id": 30059, "label": 1, "sentence": "Durante um encontro realizado ontem em Teodoro Sampaio, um desses militantes levava nas m\u00e3os um recorte de jornal com a declara\u00e7\u00e3o do ministro do Desenvolvimento Agr\u00e1rio, Miguel Rossetto, de que o governo pretende assentar todos os acampados que mostram disposi\u00e7\u00e3o para o trabalho.Outro motivo para a r\u00e1pida cria\u00e7\u00e3o de novos assentamentos \u00e9 a expectativa de que representantes do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria (Incra) estar\u00e3o na regi\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias para cadastrar todos os acampados.Os outros quatro acampamentos do MST criados nos \u00faltimos dois meses no Pontal est\u00e3o localizados em Sandovalina, Pirapozinho, Presidente Epit\u00e1cio e Marab\u00e1 Paulista."}
{"id": 32281, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o deu outra, a PF prendeu Antonio Palocci na manh\u00e3 seguinte."}
{"id": 31424, "label": 1, "sentence": "O tr\u00e2nsito chegou a ser desviado pelas avenidas Maria Cursi e Claudio Augusto Fernandes e, posteriormente pela avenida Sapopemba, mas segundo o \u00f3rg\u00e3o municipal o protesto come\u00e7ou a dispersar"}
{"id": 31086, "label": 0, "sentence": "Enquanto a direita pode se apresentar como querendo por fim \u00e0 ordem vigente, a esquerda parece querer sobretudo o seu aperfei\u00e7oamento."}
{"id": 31963, "label": 0, "sentence": "O novo C\u00f3digo Civil diz, no artigo 1.210, que \"os atos de defesa, ou de desfor\u00e7o, n\u00e3o podem ir al\u00e9m do indispens\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, ou restitui\u00e7\u00e3o da posse\"."}
{"id": 32690, "label": 0, "sentence": "H\u00e1 na pe\u00e7a um questionamento sobre a f\u00e9."}
{"id": 32750, "label": 0, "sentence": "Mas, quando as ma\u00e7as de um p\u00e9 amadurecem, alguma tem de cair primeiro."}
{"id": 30197, "label": 0, "sentence": "\n                                                             Soou estranho, at\u00e9 como  provoca\u00e7\u00e3o , que Lula tenha escolhido o Sul como palco de sua atual caravana bem no momento em que o TRF-4 decidiria seu recurso."}
{"id": 32169, "label": 0, "sentence": "Para homic\u00eddio simples, a pena \u00e9 de seis a 20 anos de reclus\u00e3o."}
{"id": 32708, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o vamos entrar na l\u00f3gica da crise, do ajuste fiscal\", afirmou ela."}
{"id": 30835, "label": 1, "sentence": "Contudo, ao chegar ao pr\u00e9dio, por volta das 15h, Fonteles foi barrado por um grupo de servidores em frente \u00e0 entrada principal."}
{"id": 31077, "label": 0, "sentence": "Os mais velhos se acostumaram a pensar que antissist\u00eamica era a esquerda."}
{"id": 33225, "label": 0, "sentence": "\"Hoje temos \u00e1reas com mais de 30 metros de lama."}
{"id": 30565, "label": 0, "sentence": "\"N\u00f3s estamos colocando aproximadamente 2.000 homens, e liberando 2.000 homens da PM.\""}
{"id": 31014, "label": 1, "sentence": "Os manifestantes participam da passeata contra a corrup\u00e7\u00e3o promovida pela CUT (Central \u00danica dos Trabalhadores)."}
{"id": 31814, "label": 1, "sentence": "Em uma p\u00e1gina do Facebook, eles afirmam que a ocupa\u00e7\u00e3o foi decidida em assembleia."}
{"id": 32151, "label": 1, "sentence": "O suspeito de ter atirado no sindicalista continua sendo procurado."}
{"id": 32680, "label": 0, "sentence": ")\", diz a carta."}
{"id": 30747, "label": 0, "sentence": "A deputada Luciana Genro esteve em Teresina a convite do comando de greve dos servidores p\u00fablicos, que pagou as despesas da viagem."}
{"id": 31446, "label": 0, "sentence": "O governo do Paran\u00e1 anunciou disposi\u00e7\u00e3o em negociar com as mulheres de PMs."}
{"id": 30088, "label": 0, "sentence": "Desde a chegada de Lula e do grupo de apoiadores \u2013 organizados pelo PT e pelo MST -, instalou-se no local a vida de olhares desconfiados e rela\u00e7\u00f5es conflituosas."}
{"id": 30251, "label": 1, "sentence": "Militantes pr\u00f3-Bolsonaro em ato em S\u00e3o Paulo (Foto: Carolina Ercolin)  \u00a0   Apoiadores de Bolsonaro durante protesto em S\u00e3o Paulo (Foto: Carolina Ercolin)  \u00a0   Carreata na capital paulista em apoio a Bolsonaro (Foto: Carolina Ercolin)"}
{"id": 32485, "label": 1, "sentence": "Com a imagem desgastada pelas manifesta\u00e7\u00f5es, o governador do Rio, S\u00e9rgio Cabral, n\u00e3o participou do an\u00fancio, feito no dia 19 de junho deste ano."}
{"id": 31075, "label": 0, "sentence": "Esse ativismo brada contra a universidade e as escolas, os artistas e os meios de comunica\u00e7\u00e3o, acusados de elitismo, globalismo, esquerdismo e de tentar destruir a fam\u00edlia e a moral convencional."}
{"id": 30113, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o conseguimos dormir em paz e nossas casas pr\u00f3prias camas."}
{"id": 30015, "label": 0, "sentence": "Depois de negocia\u00e7\u00f5es, os herdeiros da fazendeira venderam sua parte para o Incra."}
{"id": 31882, "label": 0, "sentence": "\"O Brasil deveria combater a superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria agilizando o processo judicial de toda pessoa presa."}
{"id": 33091, "label": 1, "sentence": "RETORNO DOS \u00d4NIBUS  A expectativa das empresas \u00e9 que, com o fim da greve, toda a frota de 2.500 \u00f4nibus volte a circular ainda esta tarde na capital baiana."}
{"id": 33082, "label": 1, "sentence": "Em assembleia, cerca de 2.000 trabalhadores aceitaram o reajuste salarial de 9% \u2013o mesmo acordado antes do in\u00edcio da paralisa\u00e7\u00e3o."}
{"id": 31553, "label": 0, "sentence": "Pela manh\u00e3, foi acionado o Paese (Plano de Apoio \u00e0 Empresas em Situa\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia), com 27 ve\u00edculos."}
{"id": 30432, "label": 1, "sentence": "H\u00e1 cerca de tr\u00eas meses a Vale endureceu sua posi\u00e7\u00e3o e passou a questionar publicamente o volume de repasses de recursos para os \u00edndios do Par\u00e1, atrav\u00e9s da Funai, o que levou os ind\u00edgenas a invadir as ferrovias da empresa na regi\u00e3o."}
{"id": 32167, "label": 1, "sentence": "A defesa quer convencer o j\u00fari de que os acusados est\u00e3o arrependidos e demonstrar que no dia 20 de abril de 97 o crime praticado foi de les\u00e3o corporal seguida de morte."}
{"id": 31527, "label": 0, "sentence": "Apenas um motorista de caminh\u00e3o, dos quatro assaltados, registrou queixa do roubo."}
{"id": 30247, "label": 0, "sentence": "OU\u00c7A TAMB\u00c9M NO SPOTIFY!"}
{"id": 30649, "label": 1, "sentence": "O ataque ocorreu por volta das 23h20, cerca de cinco minutos ap\u00f3s o Batalh\u00e3o do Choque chegar e dispersar os manifestantes que depredavam o Pal\u00e1cio Tiradentes, sede da Assembleia Legislativa do Rio."}
{"id": 32338, "label": 0, "sentence": "POL\u00cdTICA  Isadora diz que j\u00e1 foi procurada \"por muitos partidos\" pol\u00edticos e que frequentemente pessoas a incentivam a se candidatar."}
{"id": 31880, "label": 1, "sentence": "O massacre \u00e9 apontado como resultado de uma disputa entre a FDN (Fam\u00edlias do Norte) e o PCC (Primeiro Comando da Capital)."}
{"id": 32010, "label": 0, "sentence": "Os juros cobrados no rotativo do cart\u00e3o de cr\u00e9dito chegaram a 414,3% ao ano em setembro, segundo dados divulgados nesta ter\u00e7a-feira (27) pelo Banco Central."}
{"id": 33207, "label": 0, "sentence": "\"O acidente n\u00e3o terminou, est\u00e1 vivo ainda."}
{"id": 32214, "label": 0, "sentence": "Procurada, a Controladoria Geral de Disciplina n\u00e3o havia se manifestado at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desta reportagem."}
{"id": 33290, "label": 0, "sentence": "At\u00e9 o momento n\u00e3o h\u00e1 relatos de impacto na produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e derivados."}
{"id": 30559, "label": 1, "sentence": "N\u00e3o vamos admitir descontrole, n\u00e3o vamos admitir que venha a imperar o medo e a desordem aqui como da vez anterior\", disse Jungmann antes de se reunir com o governador do Estado, Robinson Faria (PSD), nesta sexta \u2013o governador pediu a presen\u00e7a das For\u00e7as Armadas ap\u00f3s os ataques deixaram uma  s\u00e9rie de \u00f4nibus queimados  desde quarta."}
{"id": 32034, "label": 0, "sentence": "No acumulado de 2015, a retra\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 de 12,6%."}
{"id": 30112, "label": 0, "sentence": "\u201cVivemos acuados e amedrontados."}
{"id": 33212, "label": 0, "sentence": "Infogr\u00e1fico: Dano ambiental   ABROLHOS  A ministra Izabella Teixeira afirmou ser poss\u00edvel recuperar o rio Doce, mas que isso ser\u00e1 feito \"num compromisso de longo prazo\"."}
{"id": 33008, "label": 1, "sentence": "O cronograma da Fatec S\u00e3o Paulo, que tamb\u00e9m sofreu paralisa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 divulgado ap\u00f3s o dia 10 (quinta-feira) --os alunos dessa faculdade est\u00e3o em greve h\u00e1 tr\u00eas meses."}
{"id": 32713, "label": 1, "sentence": "Com a a\u00e7\u00e3o de hoje, subiu para quatro o n\u00famero de entidades representativas de sem-terra que tomaram o mesmo pr\u00e9dio p\u00fablico em menos de um m\u00eas."}
{"id": 31423, "label": 1, "sentence": "De acordo com a CET, o ato come\u00e7ou nas proximidades do terminal, que chegou a ser fechado pelos manifestantes por alguns minutos, e seguiu ao longo da avenida Mateo Bei at\u00e9 se concentrar na pra\u00e7a Felisberto Fernandes da Silva."}
{"id": 32852, "label": 0, "sentence": "   17/03/2004  - 08h29   A prefeitos, Lula diz estar \"calejado\" para conviver com cr\u00edtica     Publicidade      EDUARDO SCOLESE FERNANDA KRAKOVICS da  Folha de S.Paulo O presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva declarou ontem no encontro dos prefeitos do pa\u00eds, em Bras\u00edlia, que, pelo fato de ter feito \"tantas cr\u00edticas aos outros\" enquanto esteve no papel de oposi\u00e7\u00e3o, hoje est\u00e1 \"calejado para conviver democraticamente\" com elas."}
{"id": 32141, "label": 0, "sentence": "A pol\u00edcia n\u00e3o descarta a hip\u00f3tese de crime pol\u00edtico."}
{"id": 31603, "label": 1, "sentence": "   14/10/2003  - 12h25   Professores estaduais fazem manifesta\u00e7\u00e3o no Rio     Publicidade     da  Folha Online Hoje n\u00e3o h\u00e1 aula nas escolas da rede estadual."}
{"id": 31959, "label": 0, "sentence": "A proporcionalidade da rea\u00e7\u00e3o, no entanto, tem que ser analisada em cada situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica."}
{"id": 30959, "label": 0, "sentence": "Vinte e um anos depois das memor\u00e1veis mobiliza\u00e7\u00f5es pelo impeachment, vejo a juventude voltar \u00e0s ruas e mostrar a sua indigna\u00e7\u00e3o."}
{"id": 31379, "label": 0, "sentence": "Os PMs decidiram tentar reverter a decis\u00e3o judicial."}
{"id": 32759, "label": 0, "sentence": "De acordo com a SPTrans (empresa que gerencia o transporte municipal), os \u00f4nibus circulavam normalmente na manh\u00e3 desta quinta-feira (14)"}
{"id": 30236, "label": 0, "sentence": "O que justifica a popularidade da direita representada pelo bom desempenho do deputado Jair Bolsonaro, do PSL, nas pesquisas eleitorais?"}
{"id": 30434, "label": 0, "sentence": "Agora o processo est\u00e1 mais transparente."}
{"id": 32355, "label": 0, "sentence": "Na nova escola, ela ainda \u00e9 vista como \"a garota do Di\u00e1rio de Classe\"."}
{"id": 31875, "label": 0, "sentence": "Ele tamb\u00e9m pediu que \"as condi\u00e7\u00f5es de vida dos detentos sejam dignas de pessoas humanas\"."}
{"id": 32210, "label": 0, "sentence": "O major do Copor de Bombeiros Luiz Onofre, 44, um dos oficiais que respondem a processo, disse se sentir perseguido pela gest\u00e3o Cid."}
{"id": 32857, "label": 0, "sentence": "Lula disse que o dinheiro n\u00e3o chega de \"cegonha\" e que os cortes no Or\u00e7amento s\u00e3o \"angustiantes\" n\u00e3o s\u00f3 para os prefeitos, mas tamb\u00e9m para sua equipe de ministros."}
{"id": 32721, "label": 0, "sentence": "No final da tarde, o superintendente se reuniu com uma comiss\u00e3o de sem-terra para negociar."}
{"id": 32063, "label": 0, "sentence": "Luiz Antonio Queiroz, presidente do Sindivi\u00e1rios, que representa a categoria, disse que a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 priorizar a seguran\u00e7a, a fluidez e a educa\u00e7\u00e3o."}
{"id": 30560, "label": 0, "sentence": "A a\u00e7\u00e3o dos militares vai durar dez dias."}
{"id": 31523, "label": 0, "sentence": "As viaturas tiveram de se deslocar de Registro e de Miracatu para atender a ocorr\u00eancia."}
{"id": 31680, "label": 0, "sentence": "\"A cidade n\u00e3o precisa de 18 vereadores."}
{"id": 31951, "label": 0, "sentence": "\"Acho que eles [sem-terra] mesmos atiraram entre si."}
{"id": 32688, "label": 0, "sentence": "\"Toda obra de arte, quando \u00e9 boa, pode ser considerada transgressora\", responde Takla."}
{"id": 31598, "label": 0, "sentence": "Mas, ontem, segundo a assessoria de imprensa do Transurb, cada empresa conseguiu empr\u00e9stimos junto a bancos _sem ajuda alguma da administra\u00e7\u00e3o municipal."}
{"id": 30645, "label": 0, "sentence": "Ela questionou a ordem e n\u00e3o teve mais conversa."}
{"id": 30087, "label": 0, "sentence": "O zumbido di\u00e1rio do drone da PF \u00e9 mais um dos barulhos da nova rotina que varreu o sossego das ruas do Jardim Santa C\u00e2ndida, um arborizado e outrora tranquilo bairro num dos extremos de Curitiba, bem na divisa com Colombo."}
{"id": 30749, "label": 0, "sentence": "\"Foi uma inje\u00e7\u00e3o de \u00e2nimo no movimento\", disse a professora Edna Magalh\u00e3es Nacimento, presidente da Adufpi (sindicato dos professores da Universidade Federal do Piau\u00ed), que organizou a ida da deputado."}
{"id": 32346, "label": 0, "sentence": "Sobre Michel Temer, diz que \"ele n\u00e3o \u00e9 nenhum santo, mas pode ajudar a economia\"."}
{"id": 32725, "label": 0, "sentence": "Eles n\u00e3o aceitam os terrenos oferecidos pelo governo em troca da desocupa\u00e7\u00e3o pac\u00edfica."}
{"id": 30556, "label": 1, "sentence": "Cerca de 650 homens do Ex\u00e9rcito chegaram a Natal nesta sexta-feira (20) para fazer policiamento ostensivo a fim de tentar conter o caos que se espalha pela cidade depois de um motim que deixou ao menos  26 mortos  no pres\u00eddio de Alca\u00e7uz desde o dia 14."}
{"id": 31073, "label": 1, "sentence": "Na pen\u00faltima semana, a campanha contra Caetano Veloso,  acusado de \"ped\u00f3filo\" , virou trending topic no Twitter; um semin\u00e1rio sobre a revolu\u00e7\u00e3o russa, na UERJ, foi interrompido por protestos de apoiadores de Jair Bolsonaro; a exibi\u00e7\u00e3o de um document\u00e1rio sobre Olavo de Carvalho enfrentou protestos e agress\u00f5es na UFPE e uma palestra da fil\u00f3sofa Judith Butler no Sesc est\u00e1 sendo alvo de uma campanha que pede o seu cancelamento."}
{"id": 30751, "label": 0, "sentence": "\u00c9 como uma \"quarentena\", antes de eles serem misturados aos demais."}
{"id": 32663, "label": 1, "sentence": "Apesar do assassinato recente dos prefeitos Celso Daniel, de Santo Andr\u00e9, e Antonio da Costa Santos, de Campinas, o governador de S\u00e3o Paulo disse que n\u00e3o refor\u00e7ou sua seguran\u00e7a nem a de sua fam\u00edlia."}
{"id": 30168, "label": 0, "sentence": "Ele disse que a visita da caravana a Macei\u00f3 tem o objetivo de apresentar alternativas para evitar a transposi\u00e7\u00e3o do rio."}
{"id": 32335, "label": 0, "sentence": "A adolescente virou not\u00edcia em 2012, quando estava na s\u00e9tima s\u00e9rie, depois de relatar na internet problemas de infraestrutura em sua escola, como fechaduras estragadas e tomadas desprotegidas."}
{"id": 33014, "label": 0, "sentence": "Ao todo ser\u00e3o 48 testes sobre as seguintes disciplinas: hist\u00f3ria, qu\u00edmica, ingl\u00eas, matem\u00e1tica, f\u00edsica, geografia, biologia e portugu\u00eas, al\u00e9m da reda\u00e7\u00e3o."}
{"id": 30248, "label": 0, "sentence": "O \u2018Estad\u00e3o Not\u00edcias\u2019 \u00e9 um dos poucos podcasts disponibilizados na plataforma de streaming Spotify."}
{"id": 30561, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o vamos substituir nenhuma fun\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias."}
{"id": 30377, "label": 0, "sentence": "A Pol\u00edcia Militar teve de mandar refor\u00e7o para a \u00e1rea."}
{"id": 32340, "label": 0, "sentence": "Mas n\u00e3o \u00e9 meu foco\"."}
{"id": 31074, "label": 0, "sentence": "Embora pelo menos um desses epis\u00f3dios tenha o protagonismo da esquerda, as grande novidade nesses conflitos s\u00e3o a emerg\u00eancia e a for\u00e7a do ativismo da nova direita que, num primeiro olhar, parece surpreendente e at\u00e9 fora do lugar."}
{"id": 31957, "label": 0, "sentence": "Segundo o presidente nacional da entidade, Luiz Ant\u00f4nio Nabhan Garcia, reunidos, os l\u00edderes do setor v\u00e3o cobrar das autoridades \"o fim de atos de vandalismo\" promovidos pelos sem-terra e \"mostrar a for\u00e7a do agroneg\u00f3cio no pa\u00eds\"."}
{"id": 32715, "label": 0, "sentence": "Os l\u00edderes dos movimentos disseram que s\u00f3 deixar\u00e3o o local se tiverem seus pedidos atendidos."}
{"id": 33037, "label": 1, "sentence": "A Pol\u00edcia Militar disse que os manifestantes fazem parte da Uni\u00e3o dos Sem-Teto da Favela, mas n\u00e3o soube informar o n\u00famero de pessoas que participam do protesto."}
{"id": 32182, "label": 1, "sentence": "De acordo com as estat\u00edsticas do comando, a ades\u00e3o \u00e0 greve hoje \u00e9 de 60 a 65% dos servidores federais."}
{"id": 31817, "label": 0, "sentence": "Na segunda (1\u00ba), um juiz do Distrito Federal liberou o uso de instrumentos  similares aos de tortura  para liberar escolas da capital."}
{"id": 33092, "label": 0, "sentence": "O diretor do sindicato patronal, Jorge Castro, confirmou o acordo com os trabalhadores, mas ressaltou que os benef\u00edcios concedidos est\u00e3o al\u00e9m das possibilidades das empresas."}
{"id": 32347, "label": 0, "sentence": "\"Se alguma coisa acontecer, estou disposta a ir \u00e0s ruas novamente\", afirma ela, que considera a  Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato  \"um patrim\u00f4nio do povo brasileiro\"."}
{"id": 32701, "label": 0, "sentence": "A deputada federal, que teve o educador Paulo Freire, autor de \"Pedagogia do Oprimido\" e refer\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o \u00e0 frente de sua Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o entre 1989 e 1991, afirmou que, se eleita, vai \"resgatar o que o Paulo Freire nos deixou, os avan\u00e7os e as conquistas daquela \u00e9poca\"."}
{"id": 33306, "label": 1, "sentence": "Procurada, a Petrobras repetiu o posicionamento de quarta-feira, sem informar se a paralisa\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios afeta a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo ou o refino."}
{"id": 32696, "label": 0, "sentence": "\"O musical faz uma atualiza\u00e7\u00e3o da imagem de Cristo, mas \u00e9 uma fic\u00e7\u00e3o que deve ser lida como tal\", diz."}
{"id": 30189, "label": 1, "sentence": "Os \u00edndios guajajaras que haviam interditado a rodovia estadual MA-006 que interliga Graja\u00fa e Arame, munic\u00edpios que ficam distante cerca de 500 km de S\u00e3o Lu\u00eds, desocuparam a estrada hoje."}
{"id": 30114, "label": 0, "sentence": "Ressaltamos que n\u00e3o existe aqui qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de posicionamento ideol\u00f3gico."}
{"id": 31617, "label": 0, "sentence": "Moreira Filho foi morto com tr\u00eas tiros na cabe\u00e7a quando sa\u00eda de um campo de futebol pr\u00f3ximo da garagem da via\u00e7\u00e3o VIP M'Boi-Mirim (zona sul de S\u00e3o Paulo)."}
{"id": 32351, "label": 1, "sentence": "A fam\u00edlia tamb\u00e9m procurou a delegacia naquele ano para registrar amea\u00e7a de morte."}
{"id": 30378, "label": 0, "sentence": "O juiz atendeu ao pedido de reintegra\u00e7\u00e3o de posse feito pelos advogados do dono da fazenda, empres\u00e1rio Antonio Abdalla."}
{"id": 31801, "label": 0, "sentence": "Pouco antes das 19h, a tropa de choque chegou."}
{"id": 31937, "label": 1, "sentence": "A pol\u00edcia quer saber de Jubran quem atirou nos sem-terra e se a empresa mant\u00e9m seguran\u00e7as com armas de uso restrito como as de calibres 12 e 44, possivelmente utilizadas na a\u00e7\u00e3o."}
{"id": 30969, "label": 0, "sentence": "Tal como ontem, vi cartazes escritos: \"N\u00e3o atirem contra meus sonhos\"."}
{"id": 30566, "label": 0, "sentence": "Al\u00e9m da atua\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas no policiamento de Natal, Jungmann deu detalhes sobre a atua\u00e7\u00e3o de homens do ex\u00e9rcito dentro de pres\u00eddios, anunciada por Temer na ter\u00e7a (17)."}
{"id": 31234, "label": 0, "sentence": "Segundo a CPT, ocorreram mais de 380 invas\u00f5es no ano passado."}
{"id": 31606, "label": 0, "sentence": "Um pouco mais cedo, policiais militares impediram o uso de um carro de som, alegando que havia necessidade de uma autoriza\u00e7\u00e3o do Ibama."}
{"id": 32070, "label": 0, "sentence": "As demais s\u00e3o de radares."}
{"id": 31463, "label": 0, "sentence": "A paralisa\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para s\u00e1bado e domingo."}
{"id": 30550, "label": 0, "sentence": "Com ag\u00eancias internacionais   Especial Saiba tudo sobre a guerra no Iraque"}
{"id": 30235, "label": 0, "sentence": "Afinal, quem \u00e9 o eleitor que integra o movimento que prega valores como fam\u00edlia, p\u00e1tria e liberdade religiosa ao mesmo tempo em que condena bandidos \u00e0 pena de morte?"}
{"id": 30388, "label": 0, "sentence": "Eles pediam melhorias nos hospitais p\u00fablicos federais e a contrata\u00e7\u00e3o de mais m\u00e9dicos para suprir substituir m\u00e9dicos tempor\u00e1rios."}
{"id": 31677, "label": 0, "sentence": "No m\u00eas passado, os parlamentares aprovaram reajuste de 60% nos vencimentos, de R$ 5.000 para R$ 8.000."}
{"id": 32702, "label": 0, "sentence": "Segundo ela, \"alguns avan\u00e7os se perdera, outros foram mitigados\" pelas gest\u00f5es seguintes."}
{"id": 32863, "label": 0, "sentence": "O discurso improvisado do presidente, na pr\u00e1tica, se transformou numa resposta de Lula."}
{"id": 30792, "label": 0, "sentence": "Qual \u00e9 o efeito dessa mensagem?\""}
{"id": 30165, "label": 1, "sentence": "Manifesta\u00e7\u00e3o fez parte da 'Caravana em Defesa do Rio S\u00e3o Francisco e do Semi-\u00c1rido', de passagem por Macei\u00f3\n                                                     Ambientalistas, militantes de movimentos sociais e representantes de v\u00e1rias entidades da sociedade civil organizada participaram\u00a0neste s\u00e1bado, 1, de uma passeata pelas ruas de Macei\u00f3, em defesa do Rio S\u00e3o Francisco."}
{"id": 30171, "label": 0, "sentence": "Durante toda a manh\u00e3, a Caravana em Defesa do Rio S\u00e3o Francisco exp\u00f4s estudos t\u00e9cnicos que criticam a transposi\u00e7\u00e3o do Velho Chico e dizem este n\u00e3o \u00e9 o meio mais eficaz de se acabar com a seca no Nordeste."}
{"id": 30966, "label": 0, "sentence": "\u00c9 como se tivesse sido aberta uma panela de press\u00e3o e de dentro sa\u00edssem todas as demandas n\u00e3o resolvidas e as insatisfa\u00e7\u00f5es com a forma de governar o pa\u00eds."}
{"id": 30448, "label": 0, "sentence": "De acordo com o delegado Ronaldo Oliveira, titula da DRFA, foram apreendidos na favela oito motos roubadas, al\u00e9m de drogas e armas."}
{"id": 32648, "label": 0, "sentence": "A desocupa\u00e7\u00e3o aconteceu depois de reuni\u00e3o entre o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio e o Minist\u00e9rio da Fazenda, em Bras\u00edlia, que demonstrou a disposi\u00e7\u00e3o do governo federal em liberar R$ 16 milh\u00f5es para o custeio da safra do ano que vem."}
{"id": 32280, "label": 0, "sentence": "E profetizou que seria lembrado pela plateia assim que a Pol\u00edcia Federal agisse."}
{"id": 33179, "label": 0, "sentence": "\"Tenho mais de 60 anos."}
{"id": 31510, "label": 0, "sentence": "De acordo com a empres\u00e1ria de Gon\u00e7alves, M\u00e1rcia Martins, o ator estava com os amigos Gon\u00e7alo Diniz e Pedro Gorgia, ambos do elenco da pe\u00e7a, no restaurante."}
{"id": 32486, "label": 0, "sentence": "Tamb\u00e9m tiveram reajuste revogado o trem, o metr\u00f4 e as barcas, que s\u00e3o concess\u00f5es estaduais."}
{"id": 32331, "label": 0, "sentence": "\"A troca de col\u00e9gio foi um choque de realidade."}
{"id": 32689, "label": 0, "sentence": "\"S\u00f3 que 'Jesus Cristo Superstar' trata do tema com delicadeza e extremo respeito \u00e0 B\u00edblia\", diz o diretor, que se declara cat\u00f3lico."}
{"id": 32024, "label": 0, "sentence": "Em setembro de 2014, esse \u00edndice era de 3,5%."}
{"id": 32215, "label": 0, "sentence": "'MIL\u00cdCIA'  No dia do primeiro turno, a PM fez 59 deten\u00e7\u00f5es por suspeitas de crimes eleitorais \u201348 supostamente praticados pela coliga\u00e7\u00e3o de Camilo, e 11, pela de Eun\u00edcio."}
{"id": 31930, "label": 0, "sentence": "Extremamente t\u00e9cnico e muito s\u00e9rio, ele \u00e9 apreciado pelo mercado financeiro, que credita tamb\u00e9m a ele a recupera\u00e7\u00e3o da companhia."}
{"id": 33299, "label": 0, "sentence": "O estado de greve j\u00e1 foi aprovado em assembleias realizadas pelos sindicatos filiados \u00e0 FUP h\u00e1 mais de um m\u00eas, portanto, a greve pode ser comunicada a qualquer momento."}
{"id": 31277, "label": 0, "sentence": "   18/12/2000  - 18h01   Secretaria n\u00e3o transfere presos para outros Estados     Publicidade     da  Folha Online A Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria informou que n\u00e3o transfere presos para outros Estados."}
{"id": 32200, "label": 0, "sentence": "O grupo gravou um v\u00eddeo no primeiro turno em apoio a Sousa, eleito deputado estadual com vota\u00e7\u00e3o recorde."}
{"id": 32694, "label": 0, "sentence": "E torna-se mito, como em outras vers\u00f5es."}
{"id": 30092, "label": 0, "sentence": "Com ele vieram o com\u00e9rcio clandestino, a cantorias, os gritos de ordem, o futebol nas ruas, a constante presen\u00e7a policial, os bloqueios de tr\u00e1fego e a quebra da rotina."}
{"id": 32747, "label": 0, "sentence": "Nunca o ambiente foi t\u00e3o favor\u00e1vel a isso, dada a abrang\u00eancia e poder dessas redes."}
{"id": 33217, "label": 0, "sentence": "30 METROS DE LAMA  O rejeito, que contaminou praticamente todo o rio Doce, chegou no fim de semana ao mar do Esp\u00edrito Santo."}
{"id": 33210, "label": 0, "sentence": "\"Cada vez que vejo a \u00e1rea fico mais estarrecida."}
{"id": 32399, "label": 0, "sentence": "O juiz do Departamento de Inqu\u00e9ritos Policiais n\u00e3o respondeu liga\u00e7\u00e3o feita pela  Folha  para seu gabinete no final da tarde."}
{"id": 31380, "label": 0, "sentence": "Enquanto isso n\u00e3o ocorrer, no entanto, ela ser\u00e1 cumprida."}
{"id": 32356, "label": 0, "sentence": "\"Quando levantam pol\u00eamicas na aula sempre querem que eu participe."}
{"id": 30451, "label": 0, "sentence": "Para a pol\u00edcia, a favela contava com refor\u00e7o de traficantes de Manguinhos, na zona norte do Rio."}
{"id": 33196, "label": 0, "sentence": "Por isso, foi alvo de cr\u00edticas, e chegou a receber ofensas no Facebook."}
{"id": 32115, "label": 0, "sentence": "O motorista afirma ter presenciado a conversa de tr\u00eas policiais conhecidos por Parga, Arruda e Pinho antes da a\u00e7\u00e3o."}
{"id": 30436, "label": 0, "sentence": "O juiz adverte ainda \u00e0 Funai, que dever\u00e1 fiscalizar a libera\u00e7\u00e3o de recursos do conv\u00eanio com a Vale."}
{"id": 30286, "label": 0, "sentence": "Nem os jogadores, nem o t\u00e9cnico Robertinho tamb\u00e9m n\u00e3o quiseram falar sobre o assunto."}
{"id": 32164, "label": 0, "sentence": "Hoje ser\u00e3o ouvidas 19 testemunhas de defesa e quatro de acusa\u00e7\u00e3o."}
{"id": 32218, "label": 0, "sentence": "Na sa\u00edda, disse que a deten\u00e7\u00e3o era reflexo da \"mil\u00edcia que come\u00e7a a tomar posse do aparelho de seguran\u00e7a do Cear\u00e1\"."}
{"id": 31570, "label": 1, "sentence": "Ainda de acordo com a secretaria, h\u00e1 rebeli\u00e3o no pres\u00eddios de Hortol\u00e2ndia 2, Ribeir\u00e3o Preto, Assis, Avar\u00e9, Casa de Deten\u00e7\u00e3o e CDP (Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria) do Bel\u00e9m."}
{"id": 32931, "label": 0, "sentence": "Voc\u00ea tamb\u00e9m pode  acompanhar ao vivo as manifesta\u00e7\u00f5es pelo liveblog da  Folha ."}
{"id": 30464, "label": 0, "sentence": "Do lado de fora, outros manifestantes foram dispersados pela Pol\u00edcia Militar com g\u00e1s de pimenta."}
{"id": 31471, "label": 0, "sentence": "Policiais de SP querem aumento salarial, mas rejeitam protestos"}
{"id": 30384, "label": 0, "sentence": "\u201cEstamos trabalhando duramente para poder melhorar a efici\u00eancia dos hospitais, inclusive contratamos uma consultoria do Hospital S\u00edrio Liban\u00eas, com especialistas em administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para que os seis hospitais e tr\u00eas institutos trabalhem em rede."}
{"id": 30461, "label": 0, "sentence": "Nossa equipe agiu r\u00e1pido para expulsar os invasores\", disse o secret\u00e1rio municipal de Sa\u00fade de Caxias, Oscar Berro."}
{"id": 30650, "label": 0, "sentence": "A situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava controlada no local."}
{"id": 30950, "label": 1, "sentence": "N\u00f3s n\u00e3o perdemos a oportunidade de devolver a provoca\u00e7\u00e3o e produzimos uma faixa com os seguintes dizeres para afixar no sagu\u00e3o da universidade: \"O presidente j\u00e1 foi, agora s\u00f3 falta a reitora\"."}
{"id": 32097, "label": 1, "sentence": "Um \u00f4nibus foi incendiado na rua Olho D'\u00c1gua dos Borges, na Vila S\u00edlvia, zona leste de S\u00e3o Paulo, por volta das 21h30 de ontem (20)."}
{"id": 31452, "label": 0, "sentence": "A PM n\u00e3o informou o n\u00famero de policiais em servi\u00e7o."}
{"id": 30564, "label": 0, "sentence": "\"Se eu estou fazendo o policiamento em toda a regi\u00e3o metropolitana, eu estou liberando a Pol\u00edcia Militar para fazer isso em quantidade de homens suficiente\", disse ele."}
{"id": 32343, "label": 1, "sentence": "Neste ano, ela participou de atos em Florian\u00f3polis pelo  impeachment da ex-presidente Dilma ."}
{"id": 30954, "label": 0, "sentence": "Essa primeira onda tinha objetivos claros: reconquistar a democracia e p\u00f4r fim ao regime militar."}
{"id": 31806, "label": 0, "sentence": "Eles tamb\u00e9m protestam contra PEC 241 e a reforma do ensino m\u00e9dio."}
{"id": 30115, "label": 1, "sentence": "Somos cidad\u00e3os de bem e queremos que a Justi\u00e7a se cumpra.\u201d  No documento, enviado dias antes aos disparados de arma contra o acampamento \u2013 ferindo de rasp\u00e3o no pesco\u00e7o um dos manifestantes \u2013 e o bloqueio de uma das principais vias de \u00f4nibus do bairro com pneus incendiados, em protestos contra o crime, os moradores cobram \u201cr\u00e1pida solu\u00e7\u00e3o\u201d e citam os \u201c\u00e2nimos exaltados\u201d."}
{"id": 32068, "label": 0, "sentence": "Queiroz disse que, se houver demiss\u00f5es, a categoria quer que ela atinja apenas os assessores da diretoria."}
{"id": 30439, "label": 0, "sentence": "\"Das outras vezes, preferimos pagar para evitar transtornos, mas desta vez achamos que houve abuso por parte dos \u00edndios e omiss\u00e3o da Funai\", complementou."}
{"id": 33206, "label": 0, "sentence": "O desastre deixou ao menos 8 mortos e 11 pessoas ainda est\u00e3o desaparecidas."}
{"id": 32145, "label": 0, "sentence": "O Astra prata utilizado na fuga dos suspeitos \u00e9 do policial e foi encontrado na noite de ontem na avenida Ettore Quaranta, em Pontal, depois de den\u00fancias an\u00f4nimas."}
{"id": 30440, "label": 0, "sentence": "O advogado disse que a mineradora continuar\u00e1 fazendo dep\u00f3sitos em ju\u00edzo para que os ind\u00edgenas comprovem as suas despesas."}
{"id": 32646, "label": 1, "sentence": "Os dois grupos haviam se unido para protestar contra a falta de verbas para a pr\u00f3xima safra."}
{"id": 32212, "label": 0, "sentence": "Agora, s\u00f3 porque resolvi seguir uma orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica diferente da do governador, estou sendo amea\u00e7ado de deixar a corpora\u00e7\u00e3o."}
{"id": 30653, "label": 0, "sentence": "\"As pessoas foram escolhidas aleatoriamente na rua."}
{"id": 33307, "label": 0, "sentence": "Segundo a nota enviada por e-mail, a Petrobras encaminhou \u00e0s entidades sindicais uma nova proposta para as cl\u00e1usulas econ\u00f4micas do acordo coletivo e informou que vai realizar reuni\u00e3o com os trabalhadores na tarde desta quinta-feira."}
{"id": 31241, "label": 0, "sentence": "Dom Pedro Casald\u00e1liga, 75, bispo da prelazia de S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia (1.176 km a nordeste de Cuiab\u00e1) e um dos fundadores da CPT, disse que o aumento das invas\u00f5es no primeiro ano do governo Lula era esperado."}
{"id": 30652, "label": 0, "sentence": "O advogado Raul Lins e Silva, que acompanhou seu caso na delegacia, disse que ela estava em dire\u00e7\u00e3o ao mergulh\u00e3o da pra\u00e7a 15 em busca de um t\u00e1xi para voltar para casa, na zona sul do Rio."}
{"id": 33007, "label": 1, "sentence": "Essas s\u00e3o unidades prejudicadas pela greve de professores e funcion\u00e1rios, que durou quase tr\u00eas meses."}
{"id": 32742, "label": 0, "sentence": "Quem pagou essa dinheirama a Palocci?"}
{"id": 30227, "label": 0, "sentence": "Apresentamos uma reportagem preparada pela jornalista Carolina Ercolin especialmente para este podcast."}
{"id": 32114, "label": 0, "sentence": "Mas a testemunha considerada mais importante \u00e9 o motorista, que foi inclu\u00eddo no Plano de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Testemunhas do Par\u00e1."}
{"id": 30376, "label": 0, "sentence": "A tens\u00e3o aumentou depois que tr\u00eas militantes foram presos."}
{"id": 30955, "label": 0, "sentence": "Mas tamb\u00e9m estava presente um conjunto de desejos e esperan\u00e7as de melhoria de vida."}
{"id": 30232, "label": 0, "sentence": "Guiado por pol\u00eamicas radicais pol\u00edticas ou apol\u00edticas, o clima de polariza\u00e7\u00e3o tem feito o pa\u00eds entrar em ebuli\u00e7\u00e3o desde 2014, ano da \u00faltima corrida presidencial."}
{"id": 30116, "label": 1, "sentence": "\u201cEsperamos r\u00e1pida solu\u00e7\u00e3o para o problema, pois os \u00e2nimos est\u00e3o ficando exaltados, em raz\u00e3o do decurso do tempo, e receamos os resultados de tamanha insatisfa\u00e7\u00e3o.\u201d  Para os organizadores do acampamento, as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o pac\u00edficas e h\u00e1 repress\u00e3o ilegal por parte das autoridades policiais ao direito de manifesta\u00e7\u00e3o."}
{"id": 32166, "label": 0, "sentence": "Advogados dos quatro rapazes querem mudar a acusa\u00e7\u00e3o de homic\u00eddio triplamente qualificado para homic\u00eddio simples e assim reduzir a pena."}
{"id": 31457, "label": 1, "sentence": "Hoje, Foltran disse que at\u00e9 \"entendia'' o descontentamento dos policiais militares, mas que a atitude em Londrina era uma \"insubordina\u00e7\u00e3o\"."}
{"id": 30128, "label": 0, "sentence": "Em seu primeiro m\u00eas de c\u00e1rcere, Lula ainda n\u00e3o apresentou um pedido para deixar a PF em Curitiba."}
{"id": 30043, "label": 1, "sentence": "H\u00e1 cinco dias o empres\u00e1rio Carlos Terra faz vig\u00edlia em frente ao pr\u00e9dio do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, situado no Bairro de Nazar\u00e9, pr\u00f3ximo ao centro da capital baiana."}
{"id": 32328, "label": 0, "sentence": "O combinado com os pais era que ela passasse a estudar na rede particular no colegial."}
{"id": 32173, "label": 0, "sentence": "O advogado Luiz Eduardo Greenhalg, assistente da acusa\u00e7\u00e3o, confirmou ontem que independente do resultado, o julgamento poder\u00e1 ser anulado."}
{"id": 30941, "label": 0, "sentence": "Empolgado, ele me contava da expectativa de a passeata \"bombar\" e do \u00e2nimo da sua gera\u00e7\u00e3o na rua."}
{"id": 32606, "label": 1, "sentence": "   21/10/2002  - 12h57   Delegado confirma que explosivos seriam usados contra Bovespa   da  Folha Online O titular do Deic (Departamento de Investiga\u00e7\u00f5es contra o Crime Organizado), delegado Godofredo Bittencourt, confirmou que os explosivos encontrados em um Gol, nesta manh\u00e3, na rodovia Anhanguera, em Campinas (95 km de SP), seriam usados contra a Bovespa."}
{"id": 32122, "label": 0, "sentence": "A senten\u00e7a dos jurados ser\u00e1 anunciada hoje \u00e0 noite, ap\u00f3s os debates entre promotores e advogados de defesa."}
{"id": 31625, "label": 1, "sentence": "O assassinato revoltou motoristas e cobradores da via\u00e7\u00e3o, que paralisaram suas atividades na manh\u00e3 seguinte."}
{"id": 32824, "label": 0, "sentence": "Com informa\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Brasil"}
{"id": 30192, "label": 1, "sentence": "De acordo com fontes, duas funcion\u00e1rias da Funasa s\u00e3o mantidas como ref\u00e9ns.Reivindica\u00e7\u00f5esOs dois grupos de \u00edndios tinham a mesma pauta de reivindica\u00e7\u00e3o: eles querem a revis\u00e3o do modelo de assist\u00eancia de sa\u00fade \u00e0s comunidades que ficam dentro das 17 reservas localizadas no Maranh\u00e3o, um invent\u00e1rio das terras ind\u00edgenas, a sua demarca\u00e7\u00e3o, e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas por grupos de \u00edndios.Em Alto Alegre do Pindar\u00e9, as negocia\u00e7\u00f5es prosseguem em um clima tenso."}
{"id": 30244, "label": 0, "sentence": "Para ouvir, basta fazer o login na plataforma."}
{"id": 32337, "label": 0, "sentence": "A iniciativa ficou conhecida em todo o pa\u00eds, despertando tanto elogios quanto cr\u00edticas."}
{"id": 32649, "label": 0, "sentence": "O cr\u00e9dito, destinado para pequenos agricultores, ter\u00e1 prazo de 15 anos para ser quitado com o governo."}
{"id": 32018, "label": 0, "sentence": "Os juros do cheque especial tamb\u00e9m subiram."}
{"id": 33094, "label": 0, "sentence": "Ent\u00e3o, fizemos essa concess\u00e3o\", afirma."}
{"id": 33221, "label": 0, "sentence": "Em entrevista ao programa \"Bom dia Ministro\", da EBC (Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o), o ministro Gilberto Occhi (Integra\u00e7\u00e3o Nacional) reconheceu na manh\u00e3 desta quarta que o acidente provocou um \"caos generalizado\" em Governador Valadares (MG), diante da suspens\u00e3o do abastecimento de \u00e1gua."}
{"id": 31940, "label": 1, "sentence": "Vamos trabalhar agora para localizar os autores dos disparos.\""}
{"id": 30786, "label": 0, "sentence": "   26/01/2003  - 08h15   Centro judaico quer esclarecer participantes   da  Ag\u00eancia Folha , em Porto Alegre O diretor de rela\u00e7\u00f5es internacionais do Centro Simon Wiesenthal, o ingl\u00eas Shimon Samuel, 57, est\u00e1 Porto Alegre e se diz disposto a \"combater o mal (o anti-semitismo)\" esclarecendo as \"pessoas de boa vontade\"."}
{"id": 31623, "label": 0, "sentence": "Os desempregados disseram ter conhecido Silva em um terreiro de candombl\u00e9."}
{"id": 32262, "label": 0, "sentence": "Mas o recado foi dado: Alexandr\u00e3o est\u00e1 de peixeira em punho, n\u00e3o mexam com ele."}
{"id": 30106, "label": 0, "sentence": "Aposentando, ele teve que ajudar a mulher a tirar o sogro de 91 anos que mora em uma casa defronte, fechar todo im\u00f3vel e leva-lo para a resid\u00eancia de familiares em Colombo."}
{"id": 32652, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o estou preocupado com a elei\u00e7\u00e3o."}
{"id": 30943, "label": 0, "sentence": "Reportava-me aos epis\u00f3dios do ano de 1992."}
{"id": 31593, "label": 0, "sentence": "A possibilidade de uma greve geral est\u00e1 descarta, mas segundo Santiago, as empresas que n\u00e3o cumprirem o acordo ter\u00e3o paralisa\u00e7\u00f5es."}
{"id": 32264, "label": 1, "sentence": "Ainda secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a de Geraldo Alckmin, Moraes foi a um ato pela derrubada de Dilma na avenida Paulista."}
{"id": 31620, "label": 0, "sentence": "Suas pris\u00f5es s\u00f3 foram divulgadas hoje, ap\u00f3s o decreto das pris\u00f5es preventivas."}
{"id": 30289, "label": 0, "sentence": "Segundo ele, o dinheiro viria da venda recente do passe de J\u00fanior C\u00e9sar para o futebol turco, mais o pagamento dos pr\u00eamios da Copa dos Campe\u00f5es e da conquista do Campeonato Carioca."}
{"id": 33044, "label": 0, "sentence": "A Pol\u00edcia Federal tentou retirar os invasores, mas n\u00e3o obteve sucesso --o \u00f3rg\u00e3o j\u00e1 solicitou \u00e0 Justi\u00e7a reintegra\u00e7\u00e3o de posse do pr\u00e9dio."}
{"id": 33011, "label": 0, "sentence": "No dia 19, o hor\u00e1rio ser\u00e1 das 9h \u00e0s 13h."}
{"id": 32740, "label": 0, "sentence": "\u00c9 inaceit\u00e1vel a falta de explica\u00e7\u00f5es do ministro."}
{"id": 32709, "label": 1, "sentence": "\"Vamos reverter a ordem das terceiriza\u00e7\u00f5es, a privatiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a das escolas, da merenda* A candidata saiu sob um coro de \"fora Temer\", e aproveitou para criticar novamente sua  exclus\u00e3o dos debates de televis\u00e3o ."}
{"id": 32717, "label": 1, "sentence": "A nova invas\u00e3o do Incra aconteceu de manh\u00e3, e n\u00e3o houve confronto."}
{"id": 30790, "label": 0, "sentence": "H\u00e1 uma deriva\u00e7\u00e3o do anti-neoliberalismo para o anti-semitismo."}
{"id": 32757, "label": 0, "sentence": "O caso foi registrado no 101\u00ba Distrito Policial, no Jardim das Imbuias."}
{"id": 30767, "label": 0, "sentence": "Anteontem, ao chegar ao COC, no complexo do Carandiru, o sequestrador passou por avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para saber se estava em condi\u00e7\u00f5es de prestar depoimento e entenderia as acusa\u00e7\u00f5es contra ele."}
{"id": 30752, "label": 0, "sentence": "O irm\u00e3o de Fernando, Esdras Dutra Pinto, 19, e Marcelo Batista dos Santos, 27, que teriam ajudado no sequestro, est\u00e3o juntos em uma das celas desse setor, de acordo com a Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria."}
{"id": 30463, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o podemos arriscar, por isso mandei fechar a unidade.\""}
{"id": 31250, "label": 1, "sentence": "\"Daqui a pouco vai acontecer a mesma coisa que aconteceu em Eldorado dos Caraj\u00e1s [19 sem-terra morreram em confronto com a Pol\u00edcia Militar, em abril de 1996, e outras 91 pessoas --69 agricultores e 12 policiais militares-- ficaram feridas]."}
{"id": 30647, "label": 0, "sentence": "Foi r\u00e1pido."}
{"id": 30190, "label": 1, "sentence": "Os \u00edndios haviam feito uma vala no asfalto para impedir a movimenta\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, pr\u00f3ximo \u00e0 aldeia Estir\u00e3o.Delegados da Pol\u00edcia Federal e t\u00e9cnicos da Funai convenceram os ind\u00edgenas a liberar a rodovia depois que comerciantes de Graja\u00fa e Arame, que ficaram isoladas do resto do estado por conta da ocupa\u00e7\u00e3o, deram um ultimato aos \u00edndios de que se a rodovia n\u00e3o fosse liberada, eles impediram qualquer guajajara de entrar nas duas cidades.Segundo os policiais da Delegacia de Pol\u00edcia de Graja\u00fa, com o ultimato, as lideran\u00e7as resolveram esperar o resultado das negocia\u00e7\u00f5es entre t\u00e9cnicos da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai) e Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade (Funasa)."}
{"id": 30095, "label": 1, "sentence": "Nesse ponto, todos os dias s\u00e3o feitos protestos, reuni\u00f5es e atos contra a pris\u00e3o do ex-presidente."}
{"id": 32662, "label": 0, "sentence": "\"Cada um, no seu tempo, procurou fazer o melhor\", disse."}
{"id": 30761, "label": 0, "sentence": "A seguran\u00e7a do CDP \u00e9 feita pela Pol\u00edcia Militar, que atua na parte externa."}
{"id": 32108, "label": 0, "sentence": "   11/06/2002  - 20h04   Testemunhas contra PMs faltam a julgamento de massacre de Caraj\u00e1s     Publicidade      MAUR\u00cdCIO SIMIONATO da  Ag\u00eancia Folha As duas principais testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o contra os policiais militares no caso Eldorado do Caraj\u00e1s faltaram nesta ter\u00e7a-feira no julgamento alegando que est\u00e3o sendo amea\u00e7adas."}
{"id": 31240, "label": 0, "sentence": "Paran\u00e1 (43 casos), Pernambuco (38 casos) e Goi\u00e1s (37 casos) foram os Estados com maior ocorr\u00eancia de invas\u00f5es do movimento."}
{"id": 32277, "label": 0, "sentence": "O seu semblante transmitia toda uma paleta de emo\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias, do medo de levar uns cascudos ao pavor de parecer covarde, enquanto calculava com frieza o que seria melhor para o seu futuro."}
{"id": 32219, "label": 0, "sentence": "Cid tem dito que a PM tem um \"comando duplo\" orquestrado para prejudicar Camilo, e policiais dizem que o governo dificulta a fiscaliza\u00e7\u00e3o de crimes eleitorais."}
{"id": 32329, "label": 0, "sentence": "A mensalidade gira em torno de R$ 1.500, mas a menina fez um acordo com a escola: ganhou um ano de bolsa integral, e sua fam\u00edlia est\u00e1 custeando os outros dois."}
{"id": 31242, "label": 0, "sentence": "Segundo ele, os movimentos de trabalhadores sem-terra est\u00e3o com uma sensa\u00e7\u00e3o de \"\u00e9 agora ou nunca\" para fazer a reforma agr\u00e1ria."}
{"id": 30542, "label": 1, "sentence": "Durante a passeata, os manifestante gritavam palavras de ordem contra a guerra e seguravam bal\u00f5es com a inscri\u00e7\u00e3o \"No War\" (N\u00e3o \u00e0 Guerra\")."}
{"id": 32152, "label": 0, "sentence": "Gomes foi transferido para o pres\u00eddio militar Rom\u00e3o Gomes, em S\u00e3o Paulo, pois j\u00e1 havia sido expedido um mandado de pris\u00e3o preventiva de 30 dias."}
{"id": 32022, "label": 0, "sentence": "Em agosto, foi de 5,6%."}
{"id": 30053, "label": 0, "sentence": "Segundo os l\u00edderes dos sem-terra, outros poder\u00e3o surgir nos pr\u00f3ximos dias.A medida do esfor\u00e7o da organiza\u00e7\u00e3o neste sentido p\u00f4de ser sentida nos \u00faltimos tr\u00eas dias."}
{"id": 33233, "label": 0, "sentence": "Veja fotos das comemora\u00e7\u00f5es pela redu\u00e7\u00e3o da tarifa em SP  Em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento 24 horas, o secret\u00e1rio de Transportes, Jos\u00e9 Walter Wazquez, afirmou que os operadores que ganharam a licita\u00e7\u00e3o v\u00e3o rodar sem parar j\u00e1 a partir da pr\u00f3xima semana."}
{"id": 32154, "label": 1, "sentence": "   13/02/2006  - 21h55   Sem-terra invadem sede do Incra em Mato Grosso do Sul     Publicidade      ANA RAQUEL COPETTI da  Ag\u00eancia Folha , em Campo Grande Cerca de 150 sem-terra ligados \u00e0 FAF (Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura Familiar) invadiram nesta segunda-feira a sede do Incra (Instituto de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria) em Campo Grande (MS)."}
{"id": 30787, "label": 0, "sentence": "\"Fui criado em um kibutz e tenho forma\u00e7\u00e3o esquerdista."}
{"id": 32745, "label": 0, "sentence": "Sem verbalizar direito o que desconfiam, sentem um cheiro ruim."}
{"id": 31235, "label": 0, "sentence": "Do total de invas\u00f5es, 63,9% foram promovidas pelo MST, segundo a CPT."}
{"id": 32224, "label": 0, "sentence": "OAB (Ordem dos Advogados do Brasil) elaborou um relat\u00f3rio sobre os presos."}
{"id": 30054, "label": 1, "sentence": "Na sexta-feira j\u00e1 havia sido montado um acampamento em Teodoro Sampaio, num terreno pertencente \u00e0 prefeitura da cidade e tamb\u00e9m localizado na rodovia de acesso."}
{"id": 32180, "label": 1, "sentence": "O comando grevista se reuniu nesta manh\u00e3 e decidiu antecipar as manifesta\u00e7\u00f5es anti-reforma devido \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do deputado Jos\u00e9 Pimentel (PT-CE) na Comiss\u00e3o Especial."}
{"id": 31058, "label": 0, "sentence": "O petebista confirmou a vers\u00e3o e disse que prop\u00f4s a mudan\u00e7a em nome de um grupo de moradores."}
{"id": 32935, "label": 1, "sentence": "Cerca de 40 pessoas participaram do protesto."}
{"id": 32065, "label": 0, "sentence": "O sindicato diz que as demiss\u00f5es na CET poder\u00e3o beirar 12% do total de 4.320 funcion\u00e1rios."}
{"id": 32349, "label": 0, "sentence": "Ela chegou a ser acusada de difama\u00e7\u00e3o e enfrentou cr\u00edticas de educadores e colegas."}
{"id": 30375, "label": 0, "sentence": "Houve revolta e os sem-terra teriam amea\u00e7ado invadir a sede da fazenda."}
{"id": 30200, "label": 0, "sentence": "Nunca atiraram pedra em protestos contra advers\u00e1rios?"}
{"id": 31237, "label": 0, "sentence": "O trabalho da CPT sobre viol\u00eancia no campo ser\u00e1 publicado em abril."}
{"id": 32653, "label": 0, "sentence": "\u00c9 minha responsabilidade como governador\", disse."}
{"id": 30111, "label": 1, "sentence": "\u201cEssa baderna nos impede de ir e vir com tranquilidade e seguran\u00e7a, nos coloca medo em rela\u00e7\u00e3o a nossas esposas e filhos, nos coloca a merc\u00ea de maus odores e ao risco de doen\u00e7as em raz\u00e3o do lixo que por vezes se acumula\u201d, diz o documento entregue \u00e0 12.\u00aa Vara Federal de Curitiba \u2013 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da pena, em processos federais."}
{"id": 30204, "label": 0, "sentence": "Logo voc\u00ea receber\u00e1 os melhores conte\u00fados em seu e-mail."}
{"id": 31420, "label": 1, "sentence": "Um grupo de manifestantes protestou no in\u00edcio da tarde desta sexta-feira (14) contra a cria\u00e7\u00e3o de faixa exclusiva de \u00f4nibus na avenida Mateo Bei, pr\u00f3ximo ao Terminal Metropolitano S\u00e3o Mateus, na cidade de S\u00e3o Paulo."}
{"id": 32209, "label": 0, "sentence": "E disse que delegados e policiais que manifestaram apoio ao candidato de Cid n\u00e3o sofreram san\u00e7\u00f5es."}
{"id": 30660, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o atendemos nenhum manifestante envolvido em atos de viol\u00eancia."}
{"id": 32609, "label": 0, "sentence": "Policiais tentam desativar os cerca de 30 kg de explosivos que est\u00e3o no carro."}
{"id": 33035, "label": 1, "sentence": "Manifestantes bloqueiam na manh\u00e3 desta quinta-feira (30) a pista principal da Radial Leste, no sentido centro de S\u00e3o Paulo."}
{"id": 32202, "label": 0, "sentence": "Veja v\u00eddeo  Sousa apoia neste ano o candidato opositor Eun\u00edcio Oliveira (PMDB), advers\u00e1rio de Camilo Santana (PT), nome de Cid."}
{"id": 32492, "label": 0, "sentence": "Convocada nas redes sociais pelo Movimento Passe Livre do Rio, o ato est\u00e1 marcado para as 17h."}
{"id": 32854, "label": 0, "sentence": "Depois de o PT ter cobrado no in\u00edcio do m\u00eas mudan\u00e7as nas diretrizes da economia do pa\u00eds, nesta semana Lula ouviu cobran\u00e7as contundentes na mesma linha de partido que formam sua base de sustenta\u00e7\u00e3o, o PMDB e o PL."}
{"id": 31087, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o confort\u00e1vel em um mundo que est\u00e1 em crise."}
{"id": 32658, "label": 0, "sentence": "Diz que, desde o primeiro governo M\u00e1rio Covas (1995-1999), o efetivo da Pol\u00edcia Militar aumentou de 73 mil para 84 mil policiais."}
{"id": 30381, "label": 0, "sentence": "Barros deu entrevista durante almo\u00e7o com empres\u00e1rios na Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Rio de Janeiro, na tarde desta quarta-feira, 17."}
{"id": 32290, "label": 0, "sentence": "Apesar da concorr\u00eancia renhida, ele \u00e9 um candidato forte ao Kikito de coadjuvante"}
{"id": 32684, "label": 0, "sentence": "Em que ponto, por\u00e9m, a pe\u00e7a poderia atacar a f\u00e9 crist\u00e3?"}
{"id": 33238, "label": 1, "sentence": "\u00c9 poss\u00edvel a tarifa zero\" \"Defendo a tarifa zero porque o transporte \u00e9 um bem p\u00fablico como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o\", afirma Luan Grisolia, 30, educador social e um dos l\u00edderes da manifesta\u00e7\u00e3o"}
{"id": 31247, "label": 0, "sentence": "\"A in\u00e9rcia do governo em aplicar a lei contra os atos do MST e a coniv\u00eancia do governo com esses atos fizeram o MST ganhar for\u00e7a."}
{"id": 32272, "label": 1, "sentence": "Os apupos se tornaram belicosos."}
{"id": 32692, "label": 0, "sentence": "Exemplo: \"Quando tudo isso come\u00e7ou, n\u00e3o te chamavam de Deus, voc\u00ea era apenas um homem\", reclama Judas."}
{"id": 31568, "label": 1, "sentence": "   19/02/2001  - 10h24   Rebeli\u00e3o termina na Penitenci\u00e1ria do Estado, informa secretaria     Publicidade     da  Folha Online A Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria informou que a rebeli\u00e3o na Penitenci\u00e1ria do Estado, no Complexo do Carandiru, zona norte da capital paulista, terminou."}
{"id": 33203, "label": 0, "sentence": "A  lama de barragem  da mineradora Samarco \u2013formada pela  brasileira Vale  e pela anglo-australiana BHP\u2013 ter\u00e1 forte impacto sobre o rio: a previs\u00e3o \u00e9 que a pesca se normalize no prazo de uma d\u00e9cada."}
{"id": 31520, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o houve, por\u00e9m, nenhum registro de confronto."}
{"id": 32029, "label": 0, "sentence": "As opera\u00e7\u00f5es com juros e direcionamento controlados pelo governo, que incluem BNDES e cr\u00e9dito imobili\u00e1rio, cresceram 13,8% na mesma base de compara\u00e7\u00e3o."}
{"id": 30198, "label": 1, "sentence": "Se a inten\u00e7\u00e3o foi elevar a press\u00e3o sobre a corte, Eliane Cantanh\u00eade diz em sua coluna no  Estad\u00e3o  que saiu pela culatra: ele foi recebido a pedradas e chuva de ovos, e partiu para a radicaliza\u00e7\u00e3o ao defender que a pol\u00edcia desse \u201ccorretivo\u201d nos manifestantes."}
{"id": 30391, "label": 0, "sentence": "Depois de um ano e meio de resist\u00eancia, conseguimos implantar o ponto para todos e, evidentemente, isso causou grande insatisfa\u00e7\u00e3o para os que n\u00e3o cumpriam o hor\u00e1rio previsto em concurso\u201d, declarou."}
{"id": 33187, "label": 0, "sentence": "Se eles n\u00e3o t\u00eam preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a, o col\u00e9gio tem que ter\", diz ele."}
{"id": 33237, "label": 0, "sentence": "\"J\u00e1 conquistamos na quantidade, \u00e9 hora de avan\u00e7ar na qualidade da pauta."}
{"id": 30570, "label": 0, "sentence": "O ministro ainda aproveitou para alfinetar os governos estaduais, respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o do sistema carcer\u00e1rio."}
{"id": 30659, "label": 1, "sentence": "Na an\u00e1lise da OAB do Rio, a pol\u00edcia prendeu de forma arbitr\u00e1rias pessoas n\u00e3o envolvidas na depreda\u00e7\u00e3o da Alerj."}
{"id": 31800, "label": 0, "sentence": "A Pol\u00edcia Militar foi acionada e isolou o quarteir\u00e3o."}
{"id": 31447, "label": 0, "sentence": "Ontem, o comandante-geral da corpora\u00e7\u00e3o, coronel Gilberto Foltran, disse que as reivindica\u00e7\u00f5es financeiras dos policiais n\u00e3o poder\u00e3o ser atendidas."}
{"id": 30060, "label": 1, "sentence": "O maior deles \u00e9 o de Presidente Epit\u00e1cio, denominado Jahir Ribeiro."}
{"id": 31689, "label": 0, "sentence": "\"Depois de receber o pedido da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 que vamos discutir, saber qual ser\u00e1 o impacto no Legislativo."}
{"id": 31805, "label": 0, "sentence": "Os estudantes reivindicam a libera\u00e7\u00e3o das bolsas de estudo para quem estuda em Fatecs."}
{"id": 30117, "label": 0, "sentence": "Em documento enviado \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos, um dos grupos relatou o uso de bombas na chegada de Lula e os riscos aos direito de protestarem pacificamente no local."}
{"id": 32030, "label": 0, "sentence": "O cr\u00e9dito para as empresas havia avan\u00e7ado 14,7% em agosto."}
{"id": 30239, "label": 0, "sentence": "Aprume seu fones e boa audi\u00e7\u00e3o!"}
{"id": 30452, "label": 0, "sentence": "Havia possibilidade ainda de o traficante identificado por policiais apenas pelo apelido de Choque, do Complexo do Alem\u00e3o, estar escondido no morro."}
{"id": 33170, "label": 1, "sentence": "Foi um protesto pelo fato de o col\u00e9gio ter censurado o comportamento de dois alunos que usaram saia, um na quinta-feira (6), durante uma festa junina, e outro na sexta (7)."}
{"id": 30841, "label": 0, "sentence": "Minutos depois, duas diretoras do Arquivo Nacional foram ao encontro dele, no pr\u00e9dio do CCBB (Centro Cultura Banco do Brasil), onde funciona a comiss\u00e3o."}
{"id": 31066, "label": 0, "sentence": "\"Disse ao Nabil: se voc\u00ea retirar tudo o que for zoneamento, tem o meu apoio."}
{"id": 33181, "label": 0, "sentence": "Ele n\u00e3o est\u00e1 numa galeria de arte, est\u00e1 numa escola.\""}
{"id": 30946, "label": 1, "sentence": "Ap\u00f3s a primeira manifesta\u00e7\u00e3o contra a reitora, o vice declarou: \"Estes meninos est\u00e3o malucos, querem tirar a reitora."}
{"id": 30470, "label": 0, "sentence": "(Com Reuters)\u00a0Atualizado \u00e0s 19h35"}
{"id": 30295, "label": 0, "sentence": "\"\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que a gente tem de ficar contornando o tempo todo\", queixou-se."}
{"id": 32699, "label": 0, "sentence": "A \u00fanica coisa \u00e9 que achei aquelas cantorias meio chatas, para falar a verdade\", conclui"}
{"id": 30120, "label": 0, "sentence": "Nenhum deles ainda julgado."}
{"id": 31464, "label": 0, "sentence": "A corpora\u00e7\u00e3o conta com um efetivo de aproximadamente 5.000 homens no Estado."}
{"id": 32651, "label": 0, "sentence": "   23/01/2002  - 07h12   Alckmin nega motiva\u00e7\u00e3o eleitoral com novo pacote contra viol\u00eancia     Publicidade      RONALD FREITAS da  Folha de S.Paulo O governador de S\u00e3o Paulo, Geraldo Alckmin (PSDB), negou ontem que o an\u00fancio de um pacote de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia na \u00faltima segunda-feira tenha por objetivo evitar preju\u00edzos na disputa eleitoral deste ano."}
{"id": 30839, "label": 0, "sentence": "Fonteles retrucou dizendo que os opositores da ditadura haviam morrido \"para n\u00f3s termos isso aqui [democracia]\"."}
{"id": 30173, "label": 0, "sentence": "Para o presidente da OAB de Alagoas, Omar Co\u00ealho, o projeto de transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco n\u00e3o tem o intuito de acabar com a seca, mas para irrigar latif\u00fandios."}
{"id": 30441, "label": 0, "sentence": "Para o m\u00eas de janeiro, ele prev\u00ea desembolsos em torno de R$ 500 mil a R$ 600 mil."}
{"id": 31693, "label": 0, "sentence": "H\u00e1 meios legais para isso."}
{"id": 30249, "label": 0, "sentence": "Para acess\u00e1-lo e passar a segui-lo, basta digitar o nome do programa (\u201cEstad\u00e3o Not\u00edcias\u201d) no campo de busca."}
{"id": 31067, "label": 0, "sentence": "Fiz isso no primeiro substitutivo elaborado sobre o plano, pela Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a.\""}
{"id": 32728, "label": 0, "sentence": "Ambos pr\u00f3ximos da av."}
{"id": 30953, "label": 0, "sentence": "A maior delas foi a campanha por elei\u00e7\u00f5es diretas para presidente, que colocou milh\u00f5es de brasileiros nas ruas em 1984."}
{"id": 32161, "label": 0, "sentence": "Ele se comprometeu a cobrar um posicionamento definitivo de Bras\u00edlia, o que deve ser divulgado hoje."}
{"id": 30459, "label": 0, "sentence": "Algumas chegaram at\u00e9 os corredores, mas foram expulsos por funcion\u00e1rios da unidade."}
{"id": 32394, "label": 1, "sentence": "Na manh\u00e3 de ontem, o preso Sandro Henrique da Silva Santos, conhecido como Gulu, tentou intimidar o promotor Porto na frente do delegado Rui Ferraz Fontes, ap\u00f3s depor."}
{"id": 33090, "label": 1, "sentence": "O acordo que havia sido fechado antes da greve entre sindicato e empresas n\u00e3o foi aceito pela base dos trabalhadores, que criaram uma dissid\u00eancia e iniciaram a paralisa\u00e7\u00e3o na tarde de segunda-feira (26)."}
{"id": 30958, "label": 0, "sentence": "E a troca era uma demonstra\u00e7\u00e3o de que o povo queria democracia, mas exigia respeito \u00e0s suas reivindica\u00e7\u00f5es e bom uso dos recursos p\u00fablicos."}
{"id": 31382, "label": 1, "sentence": "A manuten\u00e7\u00e3o da greve foi decidida na manh\u00e3 desta segunda, tamb\u00e9m durante assembl\u00e9ia."}
{"id": 33308, "label": 1, "sentence": "A FNP ainda est\u00e1 coletando dados sobre a ades\u00e3o \u00e0 greve no Rio de Janeiro, Alagoas, Sergipe, Par\u00e1 e Amazonas"}
{"id": 30109, "label": 0, "sentence": "Os moradores se organizaram em grupos de whatsapp para trocar informa\u00e7\u00f5es e buscar a remo\u00e7\u00e3o dos \u201cinvasores\u201d e tamb\u00e9m passaram a isolar os jardins de suas cal\u00e7adas com fitas de seguran\u00e7a para tentar impedir montagem de barracas e a ocupa\u00e7\u00e3o pelos apoiadores de Lula."}
{"id": 32278, "label": 0, "sentence": "Moraes voltou \u00e0s telas no domingo."}
{"id": 30080, "label": 1, "sentence": "\n                                                             Ponto de atos pr\u00f3-Lula no Santa C\u00e2ndida, em Curitiba."}
{"id": 32862, "label": 0, "sentence": "J\u00e1 no local, ao lado de 12 ministros, o presidente tamb\u00e9m ouviu cobran\u00e7as do prefeito de Aracaju (SE), Marcelo D\u00e9da (PT), coordenador da FNP (Frente Nacional de Prefeitos) e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o."}
{"id": 32615, "label": 0, "sentence": "J\u00e1 quem segue sentido interior deve entrar no anel vi\u00e1rio no km 86 e seguir para a rodovia D.Pedro."}
{"id": 32716, "label": 0, "sentence": "Eles querem, entre outras coisas, mais cr\u00e9dito, melhor assist\u00eancia t\u00e9cnica, a realiza\u00e7\u00e3o de vistorias e a comercializa\u00e7\u00e3o da cana-de-a\u00e7\u00facar colhida pelos lavradores que vivem na Zona da Mata."}
{"id": 32704, "label": 0, "sentence": "Ela aproveitou para criticar a tamb\u00e9m ex-prefeita e ex-petista Marta Suplicy, que concorre \u00e0 Prefeitura pelo PMDB."}
{"id": 32687, "label": 0, "sentence": "Tamb\u00e9m incomodaram, diz F\u00e1bia, os cartazes da nova produ\u00e7\u00e3o brasileira, que mostram o ator Igor Rikli de peito nu como Jesus, \"usando cal\u00e7a jeans sem camisa\"."}
{"id": 32217, "label": 0, "sentence": "O governador foi \u00e0 delegacia e bateu boca com policiais."}
{"id": 32119, "label": 0, "sentence": "O motorista relata ainda no processo que viu o l\u00edder dos sem-terra, Oziel Pereira, ser levado algemado por soldados para tr\u00e1s de um carro."}
{"id": 31059, "label": 0, "sentence": "A mudan\u00e7a proposta foi a transforma\u00e7\u00e3o da rua Jesu\u00edno Maciel (Campo Belo) de estritamente residencial para corredor de uso especial, que permite com\u00e9rcios."}
{"id": 30846, "label": 1, "sentence": "Maria Rita Aderaldo, vice-presidente da Assan (Associa\u00e7\u00e3o dos Servidores do Arquivo Nacional), disse que Fonteles foi barrado \"para que a greve tivesse efic\u00e1cia, n\u00e3o temos nada contra a comiss\u00e3o, pelo contr\u00e1rio\"."}
{"id": 30759, "label": 0, "sentence": "A rotina da pris\u00e3o estabelece tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es por dia: caf\u00e9 da manh\u00e3, almo\u00e7o e jantar."}
{"id": 33298, "label": 0, "sentence": "Segundo o representante, \u00e9 a terceira audi\u00eancia com o MPT com esse objetivo."}
{"id": 30445, "label": 0, "sentence": "Ao chegarem, os policiais ficaram encurralados e pediram refor\u00e7os."}
{"id": 32033, "label": 0, "sentence": "No m\u00eas, houve um recuo na contrata\u00e7\u00e3o de 4,4% para essa modalidade."}
{"id": 30430, "label": 0, "sentence": "A Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai) previu despesas de R$ 570 mil, mas o juiz considerou que o suporte financeiro da mineradora est\u00e1 limitada a itens ligados \u00e0 sa\u00fade e manuten\u00e7\u00e3o dos \u00edndios, n\u00e3o devendo incluir outros tipos de despesas."}
{"id": 32268, "label": 0, "sentence": "Com o terno lustroso, seu figurino cl\u00e1ssico em entrevistas, deitou fala\u00e7\u00e3o na frente da Fiesp para c\u00e2meras e microfones."}
{"id": 32353, "label": 0, "sentence": "\"Faria tudo de novo."}
{"id": 32222, "label": 1, "sentence": "   29/11/2000  - 23h46   Cadeia de Taubat\u00e9 registrou oito fugas em motim no fim de semana     Publicidade     da  Folha Vale O diretor da Cadeia P\u00fablica de Taubat\u00e9, Francisco Am\u00eandola, confirmou hoje que oito detentos fugiram durante a rebeli\u00e3o ocorrida no final de semana na unidade, entre eles, Alberto Feres J\u00fanior, 44, o \"Tom\" da dupla de criminosos \"Tom & Jerry\", especialistas em assaltos a bancos."}
{"id": 32393, "label": 0, "sentence": "Maia tamb\u00e9m ser\u00e1 interrogado."}
{"id": 31080, "label": 0, "sentence": "Nas escolas e nas universidades, nos museus e nas institui\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, assim como nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, o respeito \u00e0 diversidade e aos direitos humanos, a igualdade de g\u00eanero, a condena\u00e7\u00e3o do racismo e o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o foram incorporados como os valores dominantes."}
{"id": 30661, "label": 0, "sentence": "Todos os que contaram com o suporte da OAB-RJ foram detidos sob alega\u00e7\u00f5es falsas, como um grupo que n\u00e3o se conhecida e foi acusado de forma\u00e7\u00e3o de quadrilha."}
{"id": 32928, "label": 1, "sentence": "Milhares de manifestantes j\u00e1 est\u00e3o nas ruas do Rio de Janeiro, Recife, de Belo Horizonte, Salvador, Bras\u00edlia e outras cidades \u2014a maioria das pessoas veste cores verde e amarelo."}
{"id": 30795, "label": 0, "sentence": "Veja tamb\u00e9m   o especial F\u00f3runs Globais"}
{"id": 32479, "label": 0, "sentence": "O motivo \u00e9 que desde agosto deste ano o TCM-RJ faz uma auditoria nos contratos de concess\u00f5es das empresas de \u00f4nibus que n\u00e3o estaria conclu\u00edda em janeiro, data prevista para o aumento das passagens na cidade."}
{"id": 30191, "label": 1, "sentence": "Essas negocia\u00e7\u00f5es acontecem em Alto Alegre do Pindar\u00e9, onde um outro grupo de guajajaras interditou a Estrada de Ferro Caraj\u00e1s (EFC) por 48 horas."}
{"id": 30118, "label": 0, "sentence": "Imagem a\u00e9rea da PF anexada em pedido de isolamento do pr\u00e9dio/ Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o  Justi\u00e7a."}
{"id": 31949, "label": 0, "sentence": "Se h\u00e1 armas com empregados nossos l\u00e1 eles n\u00e3o t\u00eam autoriza\u00e7\u00e3o da empresa para isso\", afirmou."}
{"id": 32712, "label": 1, "sentence": "Desta vez, quem acampou no p\u00e1tio foram 200 lavradores ligados ao MBTST (Movimento Brasileiro dos Trabalhadores Sem Terra) e ao MTB (Movimento dos Trabalhadores Brasileiros)."}
{"id": 30444, "label": 0, "sentence": "Segundo a pol\u00edcia, o tiroteio come\u00e7ou por volta das 16 horas, quando uma equipe da Delegacia de Roubo e Furto de Cargas (DRFC) checava a informa\u00e7\u00e3o de que havia no morro um carregamento de cerveja roubado."}
{"id": 32735, "label": 0, "sentence": "Outros, passam d\u00e9cadas financiando sua primeira moradia."}
{"id": 30126, "label": 0, "sentence": "\u201cNo aparente conflito constitucional, se por um lado os moradores do entorno da sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba t\u00eam o direito de ir e vir e de n\u00e3o serem perturbados por manifesta\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m \u00e9 certo que devem suportar o desconforto e as limita\u00e7\u00f5es decorrentes do poder estatal de administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, da garantia da incolumidade dos presos, e at\u00e9 e do exerc\u00edcio da manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d  Imagem da entrada da PF."}
{"id": 32727, "label": 0, "sentence": "S\u00e3o dois no centro do \"Paloccigate\"."}
{"id": 30744, "label": 0, "sentence": "O governador do Estado, Wellington Dias, um dos quatro governadores petistas, j\u00e1 declarou apoio \u00e0 reforma."}
{"id": 30431, "label": 0, "sentence": "Desta forma, Haddad desconsiderou os gastos de algumas notas fiscais, que \"guardam pouca rela\u00e7\u00e3o com a atividade fim\" e que s\u00f3 poder\u00e3o ser liberadas ap\u00f3s \"esclarecimentos\"."}
{"id": 31528, "label": 0, "sentence": "Ningu\u00e9m foi preso"}
{"id": 32205, "label": 0, "sentence": "Tamb\u00e9m foram exonerados de cargos de confian\u00e7a que ocupavam na pasta."}
{"id": 32734, "label": 0, "sentence": "Muitos no Brasil ainda perdem im\u00f3veis e bens de uma vida em minutos de enchente."}
{"id": 31933, "label": 1, "sentence": "No epis\u00f3dio, sete integrantes do Mast (Movimento dos Agricultores Sem Terra) foram baleados durante tentativa de invas\u00e3o no im\u00f3vel."}
{"id": 31290, "label": 0, "sentence": "Cerca de 1 milh\u00e3o de pessoas teriam sido prejudicadas."}
{"id": 30203, "label": 0, "sentence": "Newsletter                              BR18                                                       Receba no seu e-mail conte\u00fado de qualidade                                                                                                                                                                                                                                                                                               Assinar                                                                                            E-mail cadastrado!"}
{"id": 32821, "label": 1, "sentence": "   26/03/2002  - 17h56   Profissionais de educa\u00e7\u00e3o do Rio decidem pela continua\u00e7\u00e3o da greve   da  Folha Online A assembl\u00e9ia dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro, em greve desde o dia 6 de mar\u00e7o, ocorrida nesta tarde, no Rio, decidiu, por unanimidade, que a greve vai continuar."}
{"id": 32722, "label": 0, "sentence": "Segundo ele, um acordo poderia ser fechado ainda \u00e0 noite."}
{"id": 30641, "label": 0, "sentence": "A estudante Liv Oliveira, 23, que apareceu na capa do \"The New York Times\" como alvo de spray de pimenta no rosto lan\u00e7ado por um policial militar no Rio, foi presa, indiciada por forma\u00e7\u00e3o de quadrilha e liberada ap\u00f3s pagamento de R$ 3.000 de fian\u00e7a."}
{"id": 31525, "label": 0, "sentence": "Ao menos quatro foram abordados."}
{"id": 32287, "label": 0, "sentence": "Se um ministro de Dilma incorresse em tal abuso de autoridade, o cinema viria abaixo."}
{"id": 32412, "label": 0, "sentence": "Entre eles est\u00e3o fundadores da fac\u00e7\u00e3o, como Marcos Willians Herbas Camacho, o Marcola, Jos\u00e9 M\u00e1rcio Fel\u00edcio, o Gelei\u00e3o, e C\u00e9sar Augusto Roris da Silva, o Cesinha."}
{"id": 32100, "label": 0, "sentence": "Antes de fugir, os criminosos levaram os celulares do motorista e do cobrador."}
{"id": 30237, "label": 0, "sentence": "As respostas voc\u00ea ouve agora neste audiodocument\u00e1rio que aprofunda o olhar sobre um voto mais personalista do que ideol\u00f3gico e com potencial maximizado pelas redes sociais."}
{"id": 31626, "label": 1, "sentence": "Os 244 \u00f4nibus n\u00e3o deixaram as garagens e cerca de 120 mil usu\u00e1rios foram prejudicados."}
{"id": 33220, "label": 0, "sentence": "O munic\u00edpio est\u00e1 sem \u00e1gua desde a \u00faltima quarta (18), quando foi atingido pela  lama da mineradora Samarco , dona da barragem que se rompeu no \u00faltimo dia 5, em Mariana (MG), e que deixou pelo menos oito mortos e 11 desaparecidos."}
{"id": 33189, "label": 0, "sentence": "O garoto pediu para esper\u00e1-la na rua, e o col\u00e9gio deu a autoriza\u00e7\u00e3o."}
{"id": 32144, "label": 1, "sentence": "Sindicalista \u00e9 assassinado a tiros em Sert\u00e3ozinho  O sindicalista foi encontrado morto dentro de sua sala no Sindicato das Montagens, Manuten\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Terceirizados de Sert\u00e3ozinho (333 km de S\u00e3o Paulo), por volta das 12h de quarta-feira."}
{"id": 32657, "label": 0, "sentence": "Alckmin rejeita as acusa\u00e7\u00f5es de que faltou investimento do Estado em seguran\u00e7a p\u00fablica."}
{"id": 30557, "label": 0, "sentence": "Neste s\u00e1bado (21), outros 750 militares chegar\u00e3o \u00e0 capital potiguar e, at\u00e9 domingo (22), 1.846 homens do Ex\u00e9rcito no total j\u00e1 estar\u00e3o patrulhando as ruas de Natal e regi\u00e3o metropolitana, anunciou o ministro da Defesa, Raul Jungmann."}
{"id": 32283, "label": 0, "sentence": "Pego sem maquiagem, Moraes embromou com galhardia."}
{"id": 31881, "label": 0, "sentence": "\"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas autoridades brasileiras gradativamente abdicaram de sua responsabilidade de manter a ordem e a seguran\u00e7a nos pres\u00eddios\", disse em nota Maria Laura Canineu, diretora do escrit\u00f3rio Brasil da ONG."}
{"id": 30013, "label": 0, "sentence": "\"O trabalho dessas fam\u00edlias tem contribu\u00eddo para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do munic\u00edpio de Paulic\u00e9ia e regi\u00e3o."}
{"id": 30044, "label": 0, "sentence": "Terra disse que s\u00f3 pretende sair do local quando o MP decretar a pris\u00e3o do pastor S\u00edlvio Galiza, da Igreja Universal do Reino de Deus, apontado por inqu\u00e9rito policial conclu\u00eddo pela 3\u00aa Delegacia de Salvador como autor da morte do seu filho, o estudante Lucas Vargas Terra, de 14 anos."}
{"id": 30951, "label": 0, "sentence": "Tr\u00eas meses depois, por causa das mobiliza\u00e7\u00f5es, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o demitiu a reitora e nomeou um novo reitor que, dois anos depois, convocou novas elei\u00e7\u00f5es para reitor da Unifap."}
{"id": 33083, "label": 0, "sentence": "Com isso, o sal\u00e1rio dos motoristas subir\u00e1 de R$ 1.600 para R$ 1.744, e o dos cobradores, de R$ 948 para R$ 1.033."}
{"id": 30825, "label": 1, "sentence": "Uma menina de 7 anos sofreu queimaduras de primeiro e segundo grau quando tentava sair do \u00f4nibus que foi incendiado por oito criminosos na noite de ter\u00e7a-feira (30), em Carapicu\u00edba (Grande S\u00e3o Paulo)."}
{"id": 32159, "label": 0, "sentence": "Eles disseram que deixariam o pr\u00e9dio somente quando o Incra garantir a entrega das propriedades."}
{"id": 32126, "label": 0, "sentence": "O soldado Joaci Matos Pereira foi preso em flagrante no tribunal do j\u00fari na noite de ontem por uso de documento falso."}
{"id": 32327, "label": 0, "sentence": "Isso n\u00e3o fez com que eu esquecesse do sistema de ensino p\u00fablico, que sempre foi meu foco.\""}
{"id": 32160, "label": 0, "sentence": "Uma comiss\u00e3o de sem-terra esteve reunida com o superintendente regional do \u00f3rg\u00e3o, Luiz Carlos Bonelli, ontem \u00e0 tarde."}
{"id": 33010, "label": 0, "sentence": "Ap\u00f3s o pagamento da taxa (R$ 50), \u00e9 preciso entregar a ficha de inscri\u00e7\u00e3o preenchida e autenticada e apresentar o RG em uma das unidades, no per\u00edodo de 14 a 18 de junho, das 13h \u00e0s 20h."}
{"id": 31063, "label": 0, "sentence": "Os interessados eram comerciantes, o que n\u00e3o \u00e9 permitido."}
{"id": 30322, "label": 0, "sentence": "Ele avisa que a categoria continuar\u00e1 mobilizada e que, no dia de volta aos trabalhos da C\u00e2mara dos Vereadores, 3 de fevereiro, os soldados da GCM far\u00e3o um grande mutir\u00e3o de doa\u00e7\u00e3o de sangue, segundo o presidente, \"para chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para o objetivo do prefeito, que est\u00e1 querendo acabar com a Guarda.\""}
{"id": 31233, "label": 0, "sentence": "Os dados do instituto est\u00e3o abaixo das informa\u00e7\u00f5es da CPT (Comiss\u00e3o Pastoral da Terra)."}
{"id": 31799, "label": 1, "sentence": "Eles instalaram barracas sob a marquise."}
{"id": 33235, "label": 1, "sentence": "A reuni\u00e3o com integrantes do governo do DF n\u00e3o impediu a manifesta\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou na rodovi\u00e1ria na regi\u00e3o central da capital federal, fechando v\u00e1rias vias."}
{"id": 32656, "label": 0, "sentence": "O governador de S\u00e3o Paulo citou a Fran\u00e7a, \"onde os \u00edndices de criminalidade s\u00e3o crescentes\", para demonstrar sua tese de globaliza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia."}
{"id": 31383, "label": 0, "sentence": "De acordo com o presidente do Sindicato dos Policiais Civis do Estado, Constantino J\u00fanior, os grevistas n\u00e3o v\u00e3o voltar ao trabalho enquanto n\u00e3o receberem uma proposta do governo estadual em rela\u00e7\u00e3o a um aumento salarial da categoria."}
{"id": 32101, "label": 0, "sentence": "O caso foi registrado no 24\u00ba Distrito Policial, na Ponte Rasa"}
{"id": 30833, "label": 0, "sentence": "Representando a comiss\u00e3o, o ex-procurador-geral iria conhecer as caracter\u00edsticas do acervo formado pelos documentos da ditadura militar (1964-1985), hoje sob guarda do Arquivo Nacional, vinculado ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a."}
{"id": 30193, "label": 0, "sentence": "Os guajajaras afirmam que se n\u00e3o houver um acordo at\u00e9 o domingo, voltar\u00e3o a ocupar a ferrovia, que pertence \u00e0 Companhia Vale do Rio Doce (CVRD)."}
{"id": 30544, "label": 0, "sentence": "Os manifestantes tamb\u00e9m pediram que a Cor\u00e9ia do Sul volte atr\u00e1s em sua decis\u00e3o de mandar tropas de paz ao Iraque, como foi anunciado anteriormente pelo Mnistro da Defesa sul-coreano."}
{"id": 33303, "label": 0, "sentence": "\"Estamos preocupados porque a nova gest\u00e3o [da Petrobras] tem entendido que esse [venda de ativos] \u00e9 o principal pilar para sanar a quest\u00e3o financeira da empresa, e n\u00f3s entendemos que n\u00e3o, temos outras alternativas, precisamos revisar os ativos que foram negociados\", afirmou Bacelar."}
{"id": 30832, "label": 1, "sentence": "Um grupo de servidores federais em greve no Arquivo Nacional barrou nesta tarde a entrada do ex-procurador-geral da Rep\u00fablica, Cl\u00e1udio Fonteles, membro da Comiss\u00e3o da Verdade, que havia marcado uma reuni\u00e3o com a dire\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o."}
{"id": 31876, "label": 0, "sentence": "\"Expresso dor e preocupa\u00e7\u00e3o com o que aconteceu."}
{"id": 32737, "label": 0, "sentence": "Palocci \u00e9 a segunda pessoa mais poderosa da Rep\u00fablica."}
{"id": 31802, "label": 0, "sentence": "A presen\u00e7a da for\u00e7a policial foi suficiente para dispersar os manifestantes."}
{"id": 30944, "label": 0, "sentence": "Ainda estava engatinhando a mobiliza\u00e7\u00e3o para retirar Fernando Collor de Mello da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, e eu estudava na Universidade Federal do Amap\u00e1."}
{"id": 33177, "label": 0, "sentence": "Veja imagens  Mauro de Salles Aguiar, diretor-presidente da institui\u00e7\u00e3o, que cobra mensalidade m\u00e9dia de R$ 2.400 e tem entre seus ex-alunos o prefeito Fernando Haddad (PT-SP), disse que ficou surpreso ao ver o aluno de saia."}
{"id": 30546, "label": 0, "sentence": "Segundo o cronograma divulgado pelo minist\u00e9rio, 20 oficiais militares seriam enviados ao Iraque na pr\u00f3xima quinta-feira (17), um segundo grupo de 300 pessoas iria em 30 de abril e o restante das for\u00e7as, em 14 de maio."}
{"id": 31797, "label": 1, "sentence": "Ao menos 36 pessoas que  tentaram ocupar o Centro Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Paula de Souza , no centro de S\u00e3o Paulo, deixaram o 2\u00ba DP (Bom Retiro) por volta das 2h desta sexta-feira (4)."}
{"id": 30102, "label": 0, "sentence": "Bom dia, presidente Lula\u201d."}
{"id": 32110, "label": 1, "sentence": "Eles s\u00e3o acusados de co-autoria nas mortes de 19 sem-terra ocorridas durante confronto para desobstru\u00e7\u00e3o da rodovia PA-150, em 17 de abril de 1996, no sul do Par\u00e1."}
{"id": 32142, "label": 1, "sentence": "No entanto, o assassinato pode estar relacionado com as den\u00fancias feitas em seus programas de enfoque policial."}
{"id": 32610, "label": 0, "sentence": "Os explosivos seriam dinamites."}
{"id": 33173, "label": 0, "sentence": "Ele, por sua vez, havia se vestido assim em apoio a um colega censurado no dia anterior por ir de menina em uma festa junina."}
{"id": 30373, "label": 1, "sentence": "O juiz Cl\u00e1udio Salvetti D`Angelo, do F\u00f3rum de Cerqueira C\u00e9sar, concedeu liminar nesta quinta-feira determinando a desocupa\u00e7\u00e3o imediata da fazenda Rio Pardo, no munic\u00edpio de Iaras, sudoeste de S\u00e3o Paulo, invadida na quarta-feira por 800 integrantes do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem-Terra (MST)."}
{"id": 32408, "label": 0, "sentence": "A den\u00fancia deve ser a maior, em n\u00famero de integrantes, na hist\u00f3ria do PCC, criado nos anos 90."}
{"id": 31809, "label": 0, "sentence": "Como estava com tontura, uma les\u00e3o no queixo e um dente quebrado, o adolescente foi levado ao pronto-socorro da Santa Casa de S\u00e3o Paulo."}
{"id": 31015, "label": 1, "sentence": "O protesto teve in\u00edcio na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (25) em frente ao pr\u00e9dio inacabado do TRT na Barra Funda, zona oeste da cidade."}
{"id": 30283, "label": 1, "sentence": "N\u00e3o iriam trabalhar na sexta-feira e no s\u00e1bado, mas jogariam domingo\", explicou o diretor, resignado."}
{"id": 30058, "label": 1, "sentence": "Ontem, a organiza\u00e7\u00e3o do movimento estava arregimentando pessoas da cidade para engrossar aquele acampamento.Evolu\u00e7\u00e3oOs militantes do MST que atuam no trabalho de arregimenta\u00e7\u00e3o t\u00eam argumentado, nas reuni\u00f5es que promovem com grupos de dez a vinte pessoas, especialmente nas \u00e1reas mais pobres das cidades do Pontal, que a reforma agr\u00e1ria no governo de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ser\u00e1 intensificada."}
{"id": 32035, "label": 1, "sentence": "GREVE  A  greve dos banc\u00e1rios  neste m\u00eas pode ter gerado algum impacto no mercado de cr\u00e9dito."}
{"id": 32686, "label": 0, "sentence": "Ela diz ter visto a vers\u00e3o do musical para o cinema, de 1973."}
{"id": 30435, "label": 0, "sentence": "Havia at\u00e9 o aluguel de avi\u00f5es\", disse o advogado da Vale, Gerson Rego."}
{"id": 31919, "label": 0, "sentence": "A empresa confirmou a indica\u00e7\u00e3o na tarde desta sexta-feira (1\u00ba)."}
{"id": 30084, "label": 0, "sentence": "Cobrou a remo\u00e7\u00e3o de Lula \u2013 e dos manifestantes \u2013 do local, em of\u00edcio, em nota e via rede social, e apontou que o zoneamento urbano do bairro, onde est\u00e1 a sede da PF, pode at\u00e9 comportar um pr\u00e9dio com o servi\u00e7o de emiss\u00e3o de passaportes, mas n\u00e3o \u201calojar, em car\u00e1ter de confinamento penitenci\u00e1rio, um preso com a expressiva trajet\u00f3ria pol\u00edtica do l\u00edder sindical, mentor e l\u00edder de movimentos sociais, ex-presidente da Rep\u00fablica\u201d."}
{"id": 32157, "label": 0, "sentence": "No Estado, segundo o Incra, todos os tr\u00e2mites foram cumpridos."}
{"id": 31065, "label": 0, "sentence": "Segundo Jatene, as sugest\u00f5es foram apresentadas sem nunca condicionar seu voto \u00e0 inclus\u00e3o delas."}
{"id": 30834, "label": 0, "sentence": "Os pap\u00e9is ser\u00e3o usados pela Comiss\u00e3o da Verdade para investigar crimes contra os direitos humanos."}
{"id": 32758, "label": 0, "sentence": "Nenhum suspeito foi preso."}
{"id": 30321, "label": 0, "sentence": "Estamos sendo reduzidos a fiscais de camel\u00f4s pelo prefeito\", disse o presidente do Sindguarda, Carlos Augusto Sousa Silva."}
{"id": 31084, "label": 0, "sentence": "A esquerda, por sua vez, est\u00e1 num beco sem sa\u00edda."}
{"id": 31596, "label": 0, "sentence": "O aux\u00edlio municipal facilitaria a conquista de empr\u00e9stimos com juros menores, j\u00e1 que os pagamentos seriam responsabilidade do governo."}
{"id": 31450, "label": 1, "sentence": "Ontem, carros e motocicletas da PM foram \"tomadas'' pelas mulheres e estacionadas no p\u00e1tio do batalh\u00e3o."}
{"id": 32254, "label": 0, "sentence": "Vestido de preto da careca \u00e0s botas, brandindo o fac\u00e3o para l\u00e1 e para c\u00e1, o titular do minist\u00e9rio mais antigo, o da Justi\u00e7a, criado antes da Independ\u00eancia, virou um astro da pol\u00edtica da noite para o dia."}
{"id": 33305, "label": 0, "sentence": "Bacelar disse ainda que os representantes dos trabalhadores tamb\u00e9m est\u00e3o se movimentando em Bras\u00edlia para evitar que projetos tramitando no Senado e na C\u00e2mara derrubem a  obrigatoriedade de a Petrobras ser operadora \u00fanica do pr\u00e9-sal ."}
{"id": 31807, "label": 1, "sentence": "AGRESS\u00d5ES  Na delegacia, policiais militares disseram que a desocupa\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio foi pac\u00edfica com os estudantes recolhendo as barracas que tinham montado sob a marquise da escola t\u00e9cnica."}
{"id": 31627, "label": 0, "sentence": "Especial Leia o que j\u00e1 foi publicado sobre \u00f4nibus em S\u00e3o Paulo"}
{"id": 30103, "label": 1, "sentence": "Uma sauda\u00e7\u00e3o-protesto que vai se repetir no \u201cboa tarde\u201d e no \u201cboa noite\u201d."}
{"id": 30076, "label": 1, "sentence": "Um \u00f4nibus foi apedrejado, nesta ter\u00e7a-feira, por v\u00e1rias pessoas, dentro do Terminal Padre Pel\u00e1gio, em Goi\u00e2nia, por causa da greve dos motoristas do transporte coletivo urbano da capital, iniciada \u00e0 meia-noite desta segunda."}
{"id": 32172, "label": 0, "sentence": "A promotoria pode requerer a anula\u00e7\u00e3o do julgamento."}
{"id": 30947, "label": 0, "sentence": "Daqui a pouco v\u00e3o achar que podem tirar o presidente\"."}
{"id": 30945, "label": 0, "sentence": "Eu, com outros estudantes, lutava para retirar do cargo a reitora da universidade, devido a posturas profundamente autorit\u00e1rias."}
{"id": 31246, "label": 0, "sentence": "Para o presidente da UDR (Uni\u00e3o Democr\u00e1tica Ruralista), Luiz Antonio Nabhan Garcia, aconteceu uma radicaliza\u00e7\u00e3o do problema no campo nesse primeiro ano do governo Lula."}
{"id": 30099, "label": 1, "sentence": "A encruzilhada dos protestos virou o epicentro da disc\u00f3rdia, entre \u201cacampados\u201d e os moradores."}
{"id": 32206, "label": 0, "sentence": "Em \u00faltima inst\u00e2ncia, caso condenados, poder\u00e3o ser expulsos da corpora\u00e7\u00e3o."}
{"id": 32679, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o creio que esse Minist\u00e9rio teria coragem de promover 1% de algo que criticasse Maom\u00e9 (ou mesmo Fidel Castro!..."}
{"id": 31468, "label": 0, "sentence": "A Associa\u00e7\u00e3o dos Cabos e Soldados da Pol\u00edcia Militar de Mato Grosso do Sul informou que a categoria decide amanh\u00e3 se vai ou n\u00e3o optar pelo aquartelamento."}
{"id": 33231, "label": 1, "sentence": "Pedido de pris\u00e3o de mensaleiros n\u00e3o fica na frente de protesto  Est\u00e1 marcada para a pr\u00f3xima segunda (24) uma reuni\u00e3o inicial para discutir o tema e sistematizar a participa\u00e7\u00e3o do MPL (Movimento Passe Livre), principal organizador do protesto de hoje."}
{"id": 31279, "label": 1, "sentence": "Clique  aqui  para ler mais not\u00edcias sobre a rebeli\u00e3o em Taubat\u00e9"}
{"id": 32681, "label": 0, "sentence": "Em resposta, o minist\u00e9rio informou apenas que o musical foi autorizado em dezembro a captar via Lei Rouanet e que se enquadra como \"espet\u00e1culo teatral\"."}
{"id": 33297, "label": 0, "sentence": "ADES\u00c3O DA FUP  De acordo com Deyvid Bacelar, que tamb\u00e9m \u00e9 presidente do Sindipetro Bahia, a FUP se re\u00fane nesta quinta \u00e0s 15h com o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho (MPT) com o objetivo de cumprir as regras para a deflagra\u00e7\u00e3o da greve."}
{"id": 30090, "label": 1, "sentence": "Do alto, as imagens do drone registram desde o dia 7 de abril o esvaziamento do acampamento \u2013 batizado de \u201cLula Livre\u201d."}
{"id": 32330, "label": 0, "sentence": "Por causa do vestibular, Isadora tem se dedicado pouco ao site, que tem cerca de 560 mil curtidas."}
{"id": 32617, "label": 1, "sentence": "Diante do cen\u00e1rio de protestos pelo pa\u00eds nesta segunda (1\u00ba), o governo federal j\u00e1 admite a declara\u00e7\u00e3o de estado de s\u00edtio no pa\u00eds."}
{"id": 31378, "label": 0, "sentence": "Segundo Silva, a decis\u00e3o foi tomada em uma assembl\u00e9ia."}
{"id": 31064, "label": 0, "sentence": "\"Eu moro vizinho \u00e0 rua e conhe\u00e7o essa realidade.\""}
{"id": 30826, "label": 1, "sentence": "Seis pessoas s\u00e3o mortas e \u00f4nibus \u00e9 incendiado em noite violenta em SP  De acordo com a pol\u00edcia, os bandidos n\u00e3o permitiram que o motorista abrisse a porta traseira dos ve\u00edculos, dificultando a sa\u00edda dos passageiros."}
{"id": 32067, "label": 0, "sentence": "O corte de pessoal \u00e9 programado pela CET por causa da redu\u00e7\u00e3o no Or\u00e7amento deste ano -R$ 182 milh\u00f5es, contra R$ 202 milh\u00f5es em 2002."}
{"id": 30380, "label": 0, "sentence": "Ele informou ainda ter contratado uma consultoria do Hospital S\u00edrio Liban\u00eas\n                                                     RIO - O ministro da Sa\u00fade, Ricardo Barros, disse nesta quarta-feira, 17, que \"n\u00e3o tem d\u00favida nenhuma\" de que os hospitais federais do Rio s\u00e3o ineficientes."}
{"id": 32263, "label": 0, "sentence": "Em mar\u00e7o, o modelito m\u00e1sculo fora o mesmo."}
{"id": 31514, "label": 0, "sentence": "Na novela \"A Pr\u00f3xima V\u00edtima\", que est\u00e1 sendo reprisada pela Globo, o ator representou o personagem gay Sandrinho."}
{"id": 33291, "label": 0, "sentence": "A Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros (FUP), que representa outros 12 sindicatos, tamb\u00e9m promete entrar em greve, trazendo mais for\u00e7a ao movimento, segundo o representante dos trabalhadores no Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Petrobras, Deyvid Bacelar."}
{"id": 31076, "label": 0, "sentence": "O estranhamento que essas acusa\u00e7\u00f5es nos causam se deve a uma novidade: ao contr\u00e1rio da antiga, a nova direita \u00e9 antissist\u00eamica, ou, pelo menos, se v\u00ea como antissist\u00eamica."}
{"id": 32714, "label": 1, "sentence": "Assim como o MTL (Movimento Terra, Trabalho e Liberdade) e a OLC (Organiza\u00e7\u00e3o da Luta no Campo), que invadiram o Incra em setembro, o MBTST e o MTB tamb\u00e9m reivindicaram agilidade no processo de reforma agr\u00e1ria."}
{"id": 32061, "label": 1, "sentence": "   11/02/2003  - 04h25   Em protesto contra demiss\u00f5es, fiscais da CET evitam aplicar multas   da  Folha de S.Paulo Os marronzinhos da CET (Companhia de Engenharia de Tr\u00e1fego) de S\u00e3o Paulo realizam desde a \u00faltima quinta-feira uma \"opera\u00e7\u00e3o padr\u00e3o\", evitando aplicar multas de tr\u00e2nsito, em protesto contra os cortes de pessoal programados na empresa."}
{"id": 32700, "label": 0, "sentence": "Luiza Erundina, candidata do PSOL \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo, apoiou-se nas medidas de seu mandato \u00e0 frente da cidade, de 1989 a 1992, para angariar apoio de gestores de educa\u00e7\u00e3o em palestra no congresso do Sindicato de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, nesta quinta-feira (25)."}
{"id": 32324, "label": 0, "sentence": "A estudante Isadora Faber, 17, que ficou conhecida h\u00e1 quatro anos ao criar a p\u00e1gina Di\u00e1rio de Classe no Facebook para denunciar problemas da escola p\u00fablica onde estudava, em Florian\u00f3polis (SC), tornou-se aluna da rede particular e diz estar vivendo \"um choque de realidade\"."}
{"id": 30964, "label": 0, "sentence": "\u00c9 verdade que a pauta de reivindica\u00e7\u00f5es ainda \u00e9 ampla e difusa e que seus atos n\u00e3o est\u00e3o sendo organizados pelas entidades da sociedade civil e carecem de lideran\u00e7as claras."}
{"id": 30131, "label": 0, "sentence": "Na \u00faltima semana, o ex-presidente recebeu pela primeira vez as visitas de pol\u00edticos: o amigo, ex-governador da Bahia e poss\u00edvel plano B do PT para a disputa presidencial Jaques Wagner, e a presidente do partido, Gleisi Hoffman."}
{"id": 32257, "label": 0, "sentence": "Como quando o ministro da Sa\u00fade vai a hospitais, ou o da Educa\u00e7\u00e3o a escolas."}
{"id": 31251, "label": 0, "sentence": "O governo precisa tomar uma provid\u00eancia antes que os \u00e2nimos se exaltem\", afirmou o presidente da UDR."}
{"id": 32754, "label": 1, "sentence": "Segundo a Pol\u00edcia Civil, moradores da regi\u00e3o jogaram pedras e queimaram os coletivos em protesto contra alagamentos causados pela forte chuva que atingiu o local na tarde de ter\u00e7a-feira (12)."}
{"id": 31289, "label": 1, "sentence": "A prefeitura afirma que oito empresas paralisaram as atividades, em parte das zonas norte, leste e sul da cidade."}
{"id": 32199, "label": 0, "sentence": "A abertura dos processos foi publicada na \u00faltima ter\u00e7a-feira (20) no \"Di\u00e1rio Oficial\" do Estado, Entre os \"rebeldes\" h\u00e1 cinco capit\u00e3es, cinco tenentes, cinco majores do Corpo de Bombeiros, um major da PM e dois coron\u00e9is da PM (um da reserva e outro na ativa)."}
{"id": 31549, "label": 0, "sentence": "   09/01/2002  - 13h55   Funcion\u00e1rios da via\u00e7\u00e3o P\u00e9rola voltam ao trabalho em SP     Publicidade     da  Folha Online Os 149 motoristas e cobradores da via\u00e7\u00e3o P\u00e9rola, que opera na zona leste de S\u00e3o Paulo com tr\u00eas linhas, voltaram nesta tarde ao trabalho."}
{"id": 32398, "label": 0, "sentence": "Faz parte do trabalho ouvir isso\", afirmou Porto."}
{"id": 30052, "label": 0, "sentence": "Mas n\u00e3o deve ser o \u00faltimo."}
{"id": 31288, "label": 0, "sentence": "Segundo a SPTrans (empresa que administra o transporte coletivo na cidade), os ve\u00edculos come\u00e7aram a sair das garagens \u00e0s 6h --normalmente, os \u00f4nibus deixam as empresas a partir das 3h30."}
{"id": 32274, "label": 0, "sentence": "Espelhou-se em John Malkovich."}
{"id": 33205, "label": 0, "sentence": "O rompimento resultou no  vazamento de ao menos 40 bilh\u00f5es de litros de lama  e no transbordamento tamb\u00e9m da barragem de Santar\u00e9m, que fica logo abaixo da do Fund\u00e3o."}
{"id": 32023, "label": 0, "sentence": "O indicador de calote das empresas apresentou pequena retra\u00e7\u00e3o, passando de 4,2% em agosto para 4,1% no m\u00eas passado."}
{"id": 30104, "label": 1, "sentence": "\u201cTem a sujeira, tem a preocupa\u00e7\u00e3o com gente estranha, tem as barracas na sua cal\u00e7ada, mas o que mais incomoda \u00e9 esse \u2018bom dia, Lula\u2019 que gritam todo dia de manh\u00e3."}
{"id": 30172, "label": 1, "sentence": "Depois da passeata, os manifestantes retornaram \u00e0 sede da OAB/AL, onde realizaram o encerramento do ato."}
{"id": 31813, "label": 0, "sentence": "Os manifestantes tinham decidido passar a noite no local."}
{"id": 33292, "label": 0, "sentence": "Dentre os sindicatos da FUP, est\u00e1 o Sindipetro Norte Fluminense, que representa funcion\u00e1rios da Bacia de Campos, onde \u00e9 produzido mais de 70% do petr\u00f3leo do Brasil."}
{"id": 30296, "label": 0, "sentence": "O diretor, que fez quest\u00e3o de frisar que n\u00e3o trabalha de forma remunerada, diz entender a situa\u00e7\u00e3o dos jogadores."}
{"id": 32015, "label": 0, "sentence": "O rotativo \u00e9 acionado quando o usu\u00e1rio do cart\u00e3o de cr\u00e9dito n\u00e3o paga na \u00edntegra a fatura de um determinado m\u00eas."}
{"id": 30127, "label": 0, "sentence": "/ Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o  C\u00e1rcere."}
{"id": 30285, "label": 0, "sentence": "\"O fato \u00e9 que estamos devendo mesmo.\""}
{"id": 30282, "label": 0, "sentence": "\"Eles disseram que era uma maneira de chamar aten\u00e7\u00e3o para o problema."}
{"id": 32741, "label": 0, "sentence": "E o sil\u00eancio de sua chefe, a presidente Dilma Rousseff."}
{"id": 32691, "label": 0, "sentence": "E algum ceticismo fica evidente nas falas de Judas, interpretado no Brasil por Al\u00edrio Netto."}
{"id": 30199, "label": 0, "sentence": "\u201cOs petistas e seus sat\u00e9lites nunca jogaram ovo em ningu\u00e9m?"}
{"id": 31078, "label": 0, "sentence": "Quando tomou a forma contempor\u00e2nea, na explos\u00e3o de 1968, a \"nova\" esquerda colocou em xeque todas as institui\u00e7\u00f5es sociais, n\u00e3o apenas o capitalismo, mas tamb\u00e9m a hierarquia, o patriarcado, o racismo e a xenofobia."}
{"id": 32138, "label": 0, "sentence": "Ele tamb\u00e9m era radialista e mantinha um programa de TV em emissora local, com enfoque policial."}
{"id": 32934, "label": 0, "sentence": "O local j\u00e1 foi liberado."}
{"id": 30569, "label": 0, "sentence": "\"Essa trag\u00e9dia \u00e9 potencializada, \u00e9 multiplicada, pelo fato de dentro das unidades prisionais, hoje, existem armas, existem arma de fogo, muni\u00e7\u00e3o, explosivo, barra de ferro e fac\u00e3o.\""}
{"id": 32856, "label": 0, "sentence": "Metade delas, segundo a organiza\u00e7\u00e3o, era de prefeitos."}
{"id": 32390, "label": 0, "sentence": "No 13\u00ba DP, o advogado teria dito, segundo policiais, que o problema \"agora era pessoal\", contra o promotor Roberto Porto, do Gaeco (Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Repress\u00e3o ao Crime Organizado), e o juiz Maur\u00edcio Lemos Porto Alves, do Dipo (Departamento de Inqu\u00e9ritos da Capital)."}
{"id": 30133, "label": 1, "sentence": "No dia 1.\u00aa de Maio, o petista preso levou a Curitiba pelo menos 5 mil sindicalista e apoiadores que transformaram o Dia do Trabalha em dia de \u201cLula Livre\u201d."}
{"id": 33197, "label": 0, "sentence": "Pereira, ent\u00e3o, decidiu criar uma p\u00e1gina na rede social --chamada \"Homens de saia\"-- para defender o uso da pe\u00e7a por ambos os g\u00eaneros e ganhou v\u00e1rios adeptos na universidade."}
{"id": 33211, "label": 0, "sentence": "As pessoas n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o do que [o rompimento da barragem] significa\", disse."}
{"id": 31454, "label": 1, "sentence": "O incidente aconteceu no anfiteatro do shopping Com Tour (centro de Londrina), quando Fim se preparava para falar sobre \"motiva\u00e7\u00e3o profissional'' para os policiais."}
{"id": 32020, "label": 0, "sentence": "As taxas cobradas para as linhas de cr\u00e9dito voltadas ao consumo, chamado pelo BC de cr\u00e9dito livre pessoa f\u00edsica, chegaram a 62,3% no m\u00eas, o maior valor da s\u00e9rie hist\u00f3rica iniciada em mar\u00e7o de 2011."}
{"id": 31515, "label": 1, "sentence": "Ele j\u00e1 tinha sido espancado por um grupo de skinheads, no Rio, que associaram sua imagem a do personagem."}
{"id": 32858, "label": 0, "sentence": "Segundo ele, alguns prefeitos s\u00e3o prejudicados no pa\u00eds pelo fato de alguns governadores \"marginalizarem\" aqueles que n\u00e3o pertencem aos seus partidos."}
{"id": 30250, "label": 0, "sentence": "Ou pode clicar diretamente neste\u00a0 link ."}
{"id": 31017, "label": 1, "sentence": "Segundo a CET (Companhia de Engenharia de Tr\u00e1fego), o protesto n\u00e3o prejudica o tr\u00e2nsito."}
{"id": 30011, "label": 1, "sentence": "A propriet\u00e1ria moveu a\u00e7\u00e3o na 21\u00aa Vara da Justi\u00e7a Federal em S\u00e3o Paulo e conseguiu barrar o processo de desapropria\u00e7\u00e3o.Indignados, os trabalhadores rurais ocuparam a fazenda e constru\u00edram o assentamento."}
{"id": 32198, "label": 0, "sentence": "Na pr\u00e1tica, os militares est\u00e3o sendo processados \u2013e podem ser expulsos da corpora\u00e7\u00e3o\u2013 por terem manifestado apoio ao deputado estadual eleito Capit\u00e3o Wagner Sousa (PR), desafeto de Cid."}
{"id": 32402, "label": 0, "sentence": "Ontem, o advogado M\u00e1rio S\u00e9rgio Mongiolli, defensor e amigo de Neves Maia, disse que seu cliente est\u00e1 com \"medo de morrer\"."}
{"id": 32489, "label": 0, "sentence": "Atualmente, quem usa os dois modais de transporte no Rio t\u00eam de pagar duas tarifas distintas."}
{"id": 33193, "label": 0, "sentence": "\"A institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 isenta de preconceitos, porque ningu\u00e9m \u00e9, mas est\u00e1 procurando entender e se adaptar \u00e0s mudan\u00e7as.\""}
{"id": 30535, "label": 1, "sentence": "Gleb Garanich/Reuters Soldado norte-americano tenta conter homem iraquiano durante protesto contra os Estados Unidos no centro de Bagd\u00e1, capital do Iraque Eles pararam em frente ao hotel Palestina, onde est\u00e3o hospedados a maioria dos jornalistas estrangeiros."}
{"id": 32146, "label": 0, "sentence": "Dentro do ve\u00edculo foram encontradas roupas e uma pistola calibre.40 que estava registrada em nome do policial."}
{"id": 30195, "label": 0, "sentence": "O movimento ainda n\u00e3o acabou."}
{"id": 32654, "label": 0, "sentence": "Das 13 provid\u00eancias prometidas em Bras\u00edlia, na presen\u00e7a do presidente Fernando Henrique Cardoso, nove tinham sido anunciadas pelo pr\u00f3prio FHC e o ent\u00e3o ministro da Justi\u00e7a, Jos\u00e9 Gregori, nos dias que se seguiram \u00e0 morte da professora Ge\u00edsa Firmo Gon\u00e7alves, no Rio, em junho de 2000."}
{"id": 32665, "label": 0, "sentence": "Os prefeitos mortos eram filiados ao PT."}
{"id": 33087, "label": 0, "sentence": "Tamb\u00e9m haver\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, de 8h para 6h40, al\u00e9m do in\u00edcio da discuss\u00e3o sobre a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores no lucro das empresas."}
{"id": 30843, "label": 0, "sentence": "Segundo o comando de greve, 50% dos vencimentos dos servidores do Arquivo s\u00e3o gratifica\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, \"o que gera uma inseguran\u00e7a\", e um plano pode corrigir o problema."}
{"id": 31942, "label": 1, "sentence": "Segundo ele, tr\u00eas homens encapuzados e com espingardas surgiram durante a invas\u00e3o, come\u00e7aram a atirar e, em seguida, fugiram na camionete, que n\u00e3o foi encontrada."}
{"id": 31245, "label": 0, "sentence": "Segundo a assessoria de imprensa do MST, a opini\u00e3o de Casald\u00e1liga reflete a posi\u00e7\u00e3o do movimento sobre o tema."}
{"id": 31923, "label": 0, "sentence": "A expectativa \u00e9 que Monteiro possa ser convidado por Temer em encontro nesta noite."}
{"id": 32404, "label": 0, "sentence": "A Promotoria deve denunciar os 18 presos na ofensiva e outros l\u00edderes do PCC por forma\u00e7\u00e3o de quadrilha qualificada."}
{"id": 31950, "label": 1, "sentence": "Vecchia acusa os sem-terra de terem simulado o incidente."}
{"id": 30831, "label": 0, "sentence": "O caso foi registrado no 1\u00ba DP de Carapicu\u00edba"}
{"id": 30288, "label": 0, "sentence": "\"Nossa disposi\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer um pagamento aos jogadores na pr\u00f3xima sexta-feira\", afirmou Vasconcelos."}
{"id": 30320, "label": 0, "sentence": "\"Estamos dando um recado (ao prefeito Kassab), que queremos voltar a exercer nossas atividades de seguran\u00e7a da cidade."}
{"id": 30010, "label": 0, "sentence": "Termina hoje o prazo para as fam\u00edlias desocuparem a \u00e1rea.A batalha judicial come\u00e7ou em 1995, quando o governo federal, por meio de decreto, decidiu desapropriar a Fazenda, passando a ser \u00e1rea do Incra."}
{"id": 33218, "label": 0, "sentence": "O governo federal classificou o epis\u00f3dio como a maior trag\u00e9dia ambiental j\u00e1 ocorrida na hist\u00f3ria do pa\u00eds."}
{"id": 33296, "label": 0, "sentence": "\"A gente est\u00e1 impetrando um habeas corpus para tirar o pessoal de l\u00e1\", disse Costa."}
{"id": 30651, "label": 1, "sentence": "Repercuss\u00e3o  Segundo o advogado Jo\u00e3o Oliveira, irm\u00e3o de Liv, ela foi ao protesto com amigos, mas se perdeu do grupo no momento da chegada dos policiais."}
{"id": 31292, "label": 0, "sentence": "Para justificar a falta de pagamento, o sindicato patronal alega falta de repasse por parte da prefeitura."}
{"id": 30458, "label": 1, "sentence": "Cerca de 300 pessoas se concentraram na Avenida Manoel Lucas e for\u00e7aram as duas entradas do hospital."}
{"id": 32865, "label": 0, "sentence": "Precisamos responder um simp\u00e1tico questionamento feito pelo senhor na 6\u00aa marcha: me\u00e7am o que foi feito at\u00e9 agora na rela\u00e7\u00e3o entre a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e os prefeitos e fa\u00e7am um balan\u00e7o."}
{"id": 30012, "label": 0, "sentence": "As fam\u00edlias lutam pela conquista das terras desde 1993.Hoje, na fazenda h\u00e1 casas de alvenaria e os trabalhadores produzem cerca de 1,2 mil litros de leite por dia, 15 mil sacos de milho/ano, 50 mil arrobas de algod\u00e3o/ano e seis mil sacos de milho/ano, entre outros produtos de subsist\u00eancia, de acordo com os moradores."}
{"id": 32175, "label": 1, "sentence": "Em 97, a ju\u00edza classificou o crime como les\u00e3o corporal seguida de morte, decis\u00e3o contr\u00e1ria a acusa\u00e7\u00e3o que levou os quatro jovens a j\u00fari popular."}
{"id": 30105, "label": 1, "sentence": "Ningu\u00e9m suporta mais isso\u201d, conta um morador, de 72 anos, que pede para n\u00e3o ser identificado."}
{"id": 31519, "label": 0, "sentence": "A pista foi liberada apenas por volta das 22h, com a chegada da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal."}
{"id": 32720, "label": 1, "sentence": "Na a\u00e7\u00e3o promovida pela OLC, no final de setembro, cerca de 30 funcion\u00e1rios foram feitos ref\u00e9ns por quatro horas, entre eles o superintendente do \u00f3rg\u00e3o em Recife, Jo\u00e3o Farias de Paula J\u00fanior."}
{"id": 32495, "label": 0, "sentence": "Nas redes sociais, os manifestantes ainda n\u00e3o repercutiram a recomenda\u00e7\u00e3o do TCM-RJ"}
{"id": 30756, "label": 1, "sentence": "O motoboy Francisco de Assis Pereira, conhecido como o \"man\u00edaco do parque\" ap\u00f3s assassinar uma s\u00e9rie de mulheres no parque do Estado, j\u00e1 esteve nessa unidade de triagem, no in\u00edcio do ano, ap\u00f3s rebeli\u00e3o que destruiu o pres\u00eddio onde ele estava, em Taubat\u00e9."}
{"id": 32488, "label": 0, "sentence": "Uma das medidas que foi sacrificada por conta do corte do aumento das tarifas foi a integra\u00e7\u00e3o de bilhetes entre \u00f4nibus e metr\u00f4."}
{"id": 31925, "label": 0, "sentence": "A\u00a0 Folha \u00a0apurou que ele estaria resistindo a aceitar o cargo."}
{"id": 31691, "label": 0, "sentence": "Ele diz considerar a manifesta\u00e7\u00e3o leg\u00edtima e aponta que todo o debate \u00e9 v\u00e1lido, acrescentando que pode, sim, haver altera\u00e7\u00f5es nas duas decis\u00f5es da C\u00e2mara."}
{"id": 33088, "label": 0, "sentence": "O vice-presidente do sindicato do rodovi\u00e1rios, F\u00e1bio Primo, disse que o acordo firmado foi uma vit\u00f3ria para os trabalhadores: \"Avan\u00e7amos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta original\", afirmou."}
{"id": 30046, "label": 0, "sentence": "Conforme informa\u00e7\u00f5es que obteve com vizinhos e familiares do acusado, Galiza teria fugido para S\u00e3o Paulo, j\u00e1 que responde o processo em liberdade."}
{"id": 30290, "label": 0, "sentence": "\"Tamb\u00e9m estamos tentando obter o adiantamento das cotas do Campeonato Brasileiro.\""}
{"id": 30646, "label": 0, "sentence": "Levantou o spray e atacou ela."}
{"id": 31243, "label": 0, "sentence": "\"A vit\u00f3ria de Lula criou uma expectativa muito grande nos movimentos de sem-terra."}
{"id": 33294, "label": 1, "sentence": "O secret\u00e1rio-geral da FNP, Adaedson Bezerra Costa, disse que a ades\u00e3o na refinaria Presidente Bernardes, em Cubat\u00e3o, seria de 100% entre os funcion\u00e1rios do turno atual, que n\u00e3o entraram para trabalhar."}
{"id": 31082, "label": 0, "sentence": "Com essa incorpora\u00e7\u00e3o de valores da gera\u00e7\u00e3o de 1968 pelo establishment, a nova direita pode agora se ver como rebelde."}
{"id": 32207, "label": 0, "sentence": "No v\u00eddeo em quest\u00e3o, que circulou na internet, os militares aparecem sem farda, mas se identificam como oficiais e pedem votos para Sousa."}
{"id": 32733, "label": 0, "sentence": "Morava em um e despachava do outro."}
{"id": 31819, "label": 0, "sentence": "Quase 200 mil candidatos que fariam o exame nesses locais  tiveram a prova adiada  para os dias 3 e 4 de dezembro"}
{"id": 31877, "label": 0, "sentence": "Convido a rezar pelos mortos, por seus familiares, por todos os detentos nessa pris\u00e3o e pelos que trabalham nela (...) E renovo meu apelo para que os institutos penitenci\u00e1rios sejam lugares de reeduca\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social\", disse o Papa na audi\u00eancia geral desta quarta no Vaticano."}
{"id": 32697, "label": 0, "sentence": "\"Obras como esta, que trazem questionamentos sobre a f\u00e9, nos ajudam a amadurecer."}
{"id": 33232, "label": 0, "sentence": "\"Essa \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica inovadora, que n\u00e3o existe em muitas cidades\", afirmou Ponce de Leon sobre a disposi\u00e7\u00e3o de debater a tarifa zero."}
{"id": 33012, "label": 0, "sentence": "Pela internet, o candidato poder\u00e1 se inscrever entre 10 e 18 de junho pelo site http://vestibular.fatecsp.br."}
{"id": 32586, "label": 0, "sentence": "O an\u00fancio ocorreu um dia ap\u00f3s a demiss\u00e3o de Benedito Corbelino do cargo."}
{"id": 30240, "label": 0, "sentence": "Voc\u00ea pode participar com sugest\u00f5es e coment\u00e1rios em nossa produ\u00e7\u00e3o de podcasts."}
{"id": 31685, "label": 0, "sentence": "De acordo com Mauro, o movimento prega que as manifesta\u00e7\u00f5es sejam desprovidas de interesses pol\u00edticos."}
{"id": 31934, "label": 0, "sentence": "Dois sem-terra atingidos de rasp\u00e3o no pesco\u00e7o e na nuca tiveram alta m\u00e9dica ontem da Santa Casa do munic\u00edpio."}
{"id": 30543, "label": 1, "sentence": "Reuters Sul-coreano deita-se em len\u00e7ol manchado de vermelho [fazendo alus\u00e3o ao sangue derramado no Iraque] para protestar contra a guerra Outros portavam cartazes em que alertavam sobre a possibilidade de o presidente norte-americano, George W. Bush, invadir a Cor\u00e9ia do Norte por causa das suspeitas de que o pa\u00eds comunista tenha um programa de fabrica\u00e7\u00e3o de armas nucleares."}
{"id": 32253, "label": 0, "sentence": "Desde que Alexandre de Moraes posou para um v\u00eddeo ceifando p\u00e9s de maconha com uma peixeira, se sabe que ele \u00e9 um ator despudorado."}
{"id": 30534, "label": 1, "sentence": "Eles carregavam um cartaz onde se lia: \"Queremos um novo governo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para restaurar a seguran\u00e7a e a paz\"."}
{"id": 30743, "label": 1, "sentence": "   25/07/2003  - 19h29   Luciana Genro protesta contra reforma da Previd\u00eancia no PI   da  Ag\u00eancia Folha A deputada Luciana Genro (PT-RS), que passa por um processo de expuls\u00e3o do PT por divergir das orienta\u00e7\u00f5es do partido, participou hoje de uma manifesta\u00e7\u00e3o contra a reforma da Previd\u00eancia em frente \u00e0 sede do governo do Piau\u00ed, em Teresina."}
{"id": 33223, "label": 0, "sentence": "O ministro disse que a expectativa \u00e9 obter junto \u00e0s prefeituras, at\u00e9 o fim da semana, a rela\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias afetadas pelo desastre \u2013e que dependem do rio para seu sustento\u2013 que passariam, ent\u00e3o, a receber aux\u00edlio da Samarco."}
{"id": 30562, "label": 0, "sentence": "A exce\u00e7\u00e3o daquelas que diz respeito a policiamento ostensivo e repressivo nas ruas, garantindo a lei e a ordem\", disse Jungmann."}
{"id": 31958, "label": 0, "sentence": "Legisla\u00e7\u00e3o A lei garante ao propriet\u00e1rio o direito de defender a sua posse, mas a a\u00e7\u00e3o de defesa deve ser proporcional \u00e0 amea\u00e7a sofrida, de acordo com advogados ouvidos pela  Ag\u00eancia Folha ."}
{"id": 30014, "label": 0, "sentence": "\u00c9 um ato covarde, desumano e injusto despejar essas fam\u00edlias, que est\u00e3o lutando dignamente para sobreviver\", desabafa o presidente do Sintraf, Jos\u00e9 Luiz das Chagas.A Fazenda Santo Ant\u00f4nio possui 2,9 mil hectares de terras."}
{"id": 32334, "label": 0, "sentence": "Ela tamb\u00e9m tem investido pouco tempo \u00e0 ONG Isadora Faber, que criou para fomentar projetos educacionais \u2013at\u00e9 o momento, o grupo n\u00e3o conseguiu apoio financeiro para suas ideias."}
{"id": 32179, "label": 1, "sentence": "Segundo o diretor da Fenasps (Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Sindicatos de Trabalhadores em Sa\u00fade, Previd\u00eancia e Assist\u00eancia Social), Sandro C\u00e9zar, que integra o comando da greve dos servidores, os manifestantes v\u00e3o tentar invadir e ocupar o gabinete hoje em protesto \u00e0 reforma da Previd\u00eancia."}
{"id": 32099, "label": 1, "sentence": "A quadrilha espalhou combust\u00edvel no \u00f4nibus e ateou fogo."}
{"id": 30962, "label": 0, "sentence": "As condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia, representadas pelo caos na sa\u00fade, precariedade dos transportes e m\u00e1 qualidade da educa\u00e7\u00e3o e a inseguran\u00e7a nas cidades comp\u00f5em o caldeir\u00e3o que mobiliza as ruas."}
{"id": 32491, "label": 0, "sentence": "PROTESTO  Est\u00e1 marcada para esta sexta-feira uma manifesta\u00e7\u00e3o justamente contra o aumento das passagens no Rio."}
{"id": 32177, "label": 1, "sentence": "   24/07/2003  - 11h37   Servidores tentam invadir gabinete de Berzoini    FELIPE FREIRE da  Folha Online , em Bras\u00edlia Cerca de 40 servidores p\u00fablicos do INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) protestam nesta manh\u00e3 na porta do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia contra a reforma proposta pelo governo."}
{"id": 32391, "label": 1, "sentence": "\"A amea\u00e7a foi declarada pessoalmente a um delegado contra um juiz e o promotor Porto\", disse M\u00e1rcio S\u00e9rgio Christino, promotor do Gaeco."}
{"id": 32011, "label": 0, "sentence": "\u00c9 o maior percentual desde o in\u00edcio da s\u00e9rie hist\u00f3rica, em mar\u00e7o de 2011."}
{"id": 30838, "label": 0, "sentence": "Um manifestante disse que lamentava pelos mortos e desaparecidos da ditadura, mas que os \"vivos tamb\u00e9m est\u00e3o precisando de ajuda\"."}
{"id": 32738, "label": 0, "sentence": "E um dos novos milion\u00e1rios do Brasil."}
{"id": 32731, "label": 0, "sentence": "Ao custo de R$ 7,4 milh\u00f5es."}
{"id": 30536, "label": 0, "sentence": "\"Queremos cooperar com o novo governo iraquiano e com as tropas americanas para manter a paz e a seguran\u00e7a\", explicou Dhargham Adnan, 25, estudante da Universidade de Bagd\u00e1."}
{"id": 31798, "label": 1, "sentence": "Os estudantes secundaristas e do ensino superior tinham ocupado a \u00e1rea externa do pr\u00e9dio \u00e0s 17h50 desta quinta (3)."}
{"id": 31376, "label": 1, "sentence": "   14/06/2004  - 16h51   Justi\u00e7a considera greve ilegal e PM do Piau\u00ed volta ao trabalho     Publicidade     da  Folha Online A Justi\u00e7a do Piau\u00ed considerou, nesta segunda-feira, ilegal a greve dos policiais militares do Estado."}
{"id": 31943, "label": 0, "sentence": "\"Ainda n\u00e3o podemos falar que s\u00e3o funcion\u00e1rios da fazenda."}
{"id": 31922, "label": 0, "sentence": "O Planalto estava esperando receber da Petrobras a confirma\u00e7\u00e3o do nome interino para definir quem ser\u00e1 o presidente permanente da empresa."}
{"id": 31526, "label": 1, "sentence": "A pol\u00edcia diz que motoristas tentaram invadir a central operacional do ped\u00e1gio para protestar contra a s\u00e9rie de roubos, mas foram impedidos pelos policiais."}
{"id": 30840, "label": 1, "sentence": "Como os grevistas n\u00e3o arredaram p\u00e9 da entrada, Fonteles foi embora."}
{"id": 31062, "label": 0, "sentence": "No documento, eles reclamavam que tinham dificuldade de alugar suas casas por causa do zoneamento."}
{"id": 33085, "label": 0, "sentence": "Na quinta-feira, a expectativa \u00e9 que 100% dos \u00f4nibus estejam nas ruas."}
{"id": 32707, "label": 0, "sentence": "Erundina disse ainda que falar\u00e1 \"grosso\" com o governo federal para que S\u00e3o Paulo \"receba o que merece\"."}
{"id": 32155, "label": 0, "sentence": "De acordo com o l\u00edder dos manifestantes, Andria Cirlene Leite, o grupo pede agilidade no processo de compra e desapropria\u00e7\u00e3o de tr\u00eas fazendas."}
{"id": 30563, "label": 0, "sentence": "O ministrou negou, por\u00e9m, que o Ex\u00e9rcito far\u00e1 a seguran\u00e7a no per\u00edmetro externo de Alca\u00e7uz, onde n\u00e3o h\u00e1 impedimentos para aproxima\u00e7\u00e3o de pessoas de fora."}
{"id": 31960, "label": 0, "sentence": "\"Como o conceito de proporcionalidade \u00e9 indeterminado, isso tem que ser avaliado caso a caso."}
{"id": 30968, "label": 0, "sentence": "Os jovens de hoje me fazem lembrar tempos vividos de igual intensidade."}
{"id": 32724, "label": 0, "sentence": "Os lavradores amea\u00e7am resistir \u00e0 ordem de reintegra\u00e7\u00e3o de posse expedida pela Justi\u00e7a h\u00e1 dois meses."}
{"id": 32732, "label": 0, "sentence": "Como todo mundo, o agora ministro da Casa Civil gostava de trabalhar perto de casa."}
{"id": 31287, "label": 1, "sentence": "   07/03/2006  - 08h29   Motoristas de \u00f4nibus voltam ao trabalho ap\u00f3s greve parcial em SP     Publicidade     da  Folha Online Motoristas e cobradores de \u00f4nibus de S\u00e3o Paulo realizaram uma greve parcial na madrugada desta ter\u00e7a-feira para protestar contra o atraso nos pagamentos."}
{"id": 32183, "label": 0, "sentence": "No dia 4 de agosto, eles pretendem acampar na Esplanada dos Minist\u00e9rios, e no dia 6, promover\u00e3o uma marcha contra a reforma."}
{"id": 30768, "label": 0, "sentence": "O resultado foi positivo, de acordo com o Minist\u00e9rio P\u00fablico."}
{"id": 31521, "label": 0, "sentence": "O tr\u00e2nsito, que chegou a atingir 4 km, j\u00e1 tinha sido normalizado \u00e0s 23h, afirmou a concession\u00e1ria."}
{"id": 30949, "label": 0, "sentence": "Em 29 de setembro de 1992, a C\u00e2mara dos Deputados aprovou o impeachment de Collor."}
{"id": 33295, "label": 0, "sentence": "Segundo ele, os trabalhadores que come\u00e7aram o turno na quarta-feira \u00e0s 15h ainda est\u00e3o na unidade, mantendo-a em funcionamento."}
{"id": 32069, "label": 0, "sentence": "Os fiscais da CET s\u00e3o respons\u00e1veis por mais de 60% das multas de tr\u00e2nsito."}
{"id": 32120, "label": 1, "sentence": "Oziel foi um dos mortos no confronto com caracter\u00edsticas de execu\u00e7\u00e3o."}
{"id": 32589, "label": 1, "sentence": "O assassinato, atribu\u00eddo ao crime organizado, acirrou a discuss\u00e3o sobre a crise da seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado."}
{"id": 32723, "label": 1, "sentence": "H\u00e1 tamb\u00e9m expectativa para um eventual acordo entre os sem-terra ligados \u00e0 CPT (Comiss\u00e3o Pastoral da Terra) que est\u00e3o acampados no engenho Prado, em Tracunha\u00e9m (64 km de Recife), e o governo do Estado."}
{"id": 32139, "label": 1, "sentence": "O deputado foi assassinado no momento em que se aproximava da garagem do pr\u00e9dio onde morava, no centro da cidade."}
{"id": 30454, "label": 0, "sentence": "Um\u00a0dos baleados no confronto estava sendo operado no Hospital Duque de Caxias."}
{"id": 31597, "label": 0, "sentence": "As via\u00e7\u00f5es de \u00f4nibus alegam n\u00e3o ter cr\u00e9dito no mercado por causa da situa\u00e7\u00e3o financeira e de d\u00edvidas n\u00e3o quitadas em outros anos."}
{"id": 33036, "label": 1, "sentence": "Por volta das 6h30, o grupo carregando faixas com frases como \"Fora Temer\" e pedidos de moradia popular caminhavam pela via pr\u00f3ximo \u00e0 esta\u00e7\u00e3o Bel\u00e9m do Metr\u00f4."}
{"id": 32348, "label": 0, "sentence": "TRANQUILIDADE  O Di\u00e1rio de Classe deu visibilidade a Isadora, mas tamb\u00e9m trouxe dores de cabe\u00e7a."}
{"id": 30110, "label": 1, "sentence": "Em um abaixo-assinado enviado \u00e0 governadora do Paran\u00e1, Cida Borghetti (PP), com c\u00f3pia \u00e0 Justi\u00e7a Federal, no dia 28, parte dos moradores organizados relatou a sensa\u00e7\u00e3o de \u201cmedo\u201d e a \u201cbaderna\u201d que os incomoda."}
{"id": 32332, "label": 0, "sentence": "Deixou claro que meu ensino fundamental foi muito fraco."}
{"id": 32354, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o me arrependo de nada que aconteceu\", diz."}
{"id": 32325, "label": 0, "sentence": "Ela est\u00e1 no \u00faltimo ano do ensino m\u00e9dio e pensa em tentar uma vaga no curso de rela\u00e7\u00f5es internacionais."}
{"id": 32406, "label": 0, "sentence": "Outros crimes ser\u00e3o tratados \u00e0 parte, como o da advogada Leyla Maria Alambert, que al\u00e9m de responder por essa acusa\u00e7\u00e3o ainda foi acusada de participa\u00e7\u00e3o em um sequestro."}
{"id": 33224, "label": 0, "sentence": "Occhi reconheceu ainda a \"enorme dificuldade\" para localiza\u00e7\u00e3o de desaparecidos desde o acidente."}
{"id": 32186, "label": 0, "sentence": "Houve tumulto e um servidor foi preso, depois liberado."}
{"id": 31928, "label": 0, "sentence": "Monteiro chegou \u00e0 Petrobras em fevereiro de 2015, como parte da equipe do ex-presidente Aldemir Bendine, preso pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, e\u00a0foi mantido no cargo por Parente."}
{"id": 31679, "label": 0, "sentence": "O comerciante Fernando Mauro, um dos organizadores do movimento Reage Araraquara, disse que o grupo reivindica a manuten\u00e7\u00e3o do valor atual dos sal\u00e1rios e do n\u00famero de vereadores na C\u00e2mara."}
{"id": 32756, "label": 1, "sentence": "Os manifestantes tamb\u00e9m depredaram outros tr\u00eas coletivos."}
{"id": 30547, "label": 0, "sentence": "As datas podem ser alteradas de acordo com o andamento da miss\u00e3o, disse ele."}
{"id": 30437, "label": 0, "sentence": "Segundo o advogado da mineradora, a Vale gastou cerca de R$ 23 milh\u00f5es em 2006 para cobrir despesas com \u00edndios nos estados do Par\u00e1, Maranh\u00e3o e algumas comunidades de Minas Gerais."}
{"id": 31607, "label": 0, "sentence": "Segundo Gesa Linhares, da diretoria do Sindicato Estadual dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o, um outro carro de som est\u00e1 sendo providenciado e tamb\u00e9m foram acionados os advogados do sindicato para averiguar se houve ou n\u00e3o abuso de poder da policia."}
{"id": 33190, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o vejo como uma saia longa, at\u00e9 os p\u00e9s, poderia ofender algu\u00e9m."}
{"id": 32490, "label": 0, "sentence": "A previs\u00e3o da prefeitura era conseguir costurar essa integra\u00e7\u00e3o ao longo de 2013, mas devido \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o, a medida foi adiada para 2014."}
{"id": 30082, "label": 1, "sentence": "Pela c\u00e2mera acoplada na mini aeronave n\u00e3o tripulada, policiais monitoram o movimento dos moradores locais indignados e dos \u201cacampados\u201d, que se avizinharam, em resist\u00eancia ao encarceramento do ex-presidente, na \u00e1rea sitiada do entorno da superintend\u00eancia da PF, onde o ambiente \u00e9 cada vez mais tenso."}
{"id": 33202, "label": 0, "sentence": "O trabalho ser\u00e1 feito por embarca\u00e7\u00e3o da Marinha, que chega hoje \u00e0 regi\u00e3o."}
{"id": 30568, "label": 0, "sentence": "O que elas v\u00e3o fazer, \u00fanica e exclusivamente, ser\u00e1 a vistoria, a varredura e a limpeza das unidades prisionais\", disse ele, chamando de trag\u00e9dia as chacinas de Manaus e Roraima nas duas primeiras semanas do ano."}
{"id": 32864, "label": 0, "sentence": "\"Ano passado obtivemos vit\u00f3rias e voltamos com novas reivindica\u00e7\u00f5es."}
{"id": 31884, "label": 0, "sentence": "Como a  Folha  mostrou nesta quarta, o governo federal  reduziu em dois anos 85% dos repasses  aos Estados para a constru\u00e7\u00e3o de novas penitenci\u00e1rias e diminuiu tamb\u00e9m os recursos para reestruturar e modernizar as j\u00e1 existentes, apesar de o sistema penitenci\u00e1rio acumular um deficit de 250 mil vagas, pelo \u00faltimo balan\u00e7o federal."}
{"id": 30753, "label": 0, "sentence": "Os tr\u00eas v\u00e3o ficar inicialmente -por pelo menos 15 dias- isolados dos demais detentos, sem receber visita de parentes."}
{"id": 33043, "label": 0, "sentence": "No local funcionava o Iapetec (Instituto de Aposentadoria e Pens\u00f5es dos Empregados em Transportes de Cargas) do INSS."}
{"id": 31571, "label": 1, "sentence": "Leia especial   sobre a rebeli\u00e3o"}
{"id": 31466, "label": 0, "sentence": "A assessoria do governo estadual disse que as reivindica\u00e7\u00f5es \"ainda est\u00e3o sendo estudadas\"."}
{"id": 30791, "label": 1, "sentence": "Esse maravilhoso desfile de Porto Alegre \u00e9 manchado por cartazes dizendo que judeus matam crian\u00e7as."}
{"id": 32288, "label": 0, "sentence": "Mas o protagonista da chanchada em cartaz \u00e9 Michel Temer, que Antonio Carlos Magalh\u00e3es dizia ter a fatiota de mordomo de filmes de terror."}
{"id": 32181, "label": 0, "sentence": "Com o aval, a reforma pode ir a plen\u00e1rio na pr\u00f3xima semana."}
{"id": 31608, "label": 0, "sentence": "Com Ag\u00eancia Brasil"}
{"id": 33172, "label": 1, "sentence": "Batizado de \"saia\u00e7o\", o ato foi articulado na sexta, depois que um aluno do terceiro ano do ensino m\u00e9dio, de 17 anos, foi mandado de volta para casa por usar saia."}
{"id": 30297, "label": 0, "sentence": "\"Mas fui pego de surpresa\", lamentou."}
{"id": 31456, "label": 1, "sentence": "Fim disse que o ato foi uma \"indisciplina''."}
{"id": 31684, "label": 0, "sentence": "Ele afirmou que a manifesta\u00e7\u00e3o nesta ter\u00e7a \u00e9 aberta a quem tiver interesse em participar, desde que as pessoas n\u00e3o usem o ato como pretexto para \"mostrar prefer\u00eancias partid\u00e1rias\"."}
{"id": 33198, "label": 1, "sentence": "Em manifesta\u00e7\u00e3o contra as ofensas \u00e0 Pereira, estudantes da USP organizaram o protesto \"USP de saia!"}
{"id": 31444, "label": 1, "sentence": "   16/05/2001  - 19h37   Policiais militares fazem protesto em diversos Estados     Publicidade     da  Ag\u00eancia Folha A Associa\u00e7\u00e3o de Mulheres de Policiais manteve hoje, pelo segundo dia consecutivo, o bloqueio em frente ao 5\u00ba Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Paran\u00e1 em Londrina (norte do Paran\u00e1)."}
{"id": 32350, "label": 1, "sentence": "Em 2012, ap\u00f3s o projeto ficar conhecido, a casa dela foi apedrejada."}
{"id": 30648, "label": 0, "sentence": "Ela n\u00e3o esperava, ningu\u00e9m esperava\", disse o fot\u00f3grafo argentino Victor Caivano, da Associated Press, autor da imagem publicada na capa do jornal norte-americano."}
{"id": 30374, "label": 0, "sentence": "A ordem surpreendeu os l\u00edderes do movimento que esperavam prazo para negociar a sa\u00edda."}
{"id": 32098, "label": 1, "sentence": "Grande SP tem chacina, nove mortos e \u00f4nibus incendiado  O \u00f4nibus estava parado no ponto final quando cinco homens, tr\u00eas deles armados, mandaram o motorista e o cobrador descerem do coletivo."}
{"id": 31682, "label": 0, "sentence": "O sal\u00e1rio de R$ 8.000 tamb\u00e9m \u00e9 alto."}
{"id": 31846, "label": 1, "sentence": "   01/12/2000  - 03h29   Pol\u00edcia pede pris\u00e3o de fazendeiro     Publicidade     da  Folha de S.Paulo A Pol\u00edcia Civil pediu \u00e0 Justi\u00e7a do Par\u00e1 a pris\u00e3o tempor\u00e1ria do fazendeiro D\u00e9cio Jos\u00e9 de Barros, suspeito de ser mandante do assassinato do sindicalista Jos\u00e9 Dutra da Costa, 43."}
{"id": 31550, "label": 1, "sentence": "Eles estavam em greve desde o in\u00edcio da manh\u00e3 por causa do atraso no pagamento."}
{"id": 32482, "label": 1, "sentence": "Os protestos que eclodiram no pa\u00eds em junho inicialmente contra o aumento das tarifas do transporte p\u00fablico fizeram o prefeito voltar atr\u00e1s e revogar o aumento."}
{"id": 30827, "label": 0, "sentence": "Alguns deles, quebraram os vidros do ve\u00edculo para escapar das chamas."}
{"id": 33176, "label": 0, "sentence": "Ouviu que o traje ia contra os \"costumes\"."}
{"id": 30657, "label": 0, "sentence": "Ela saiu da delegacia no in\u00edcio da manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira, acompanhada do pai e do irm\u00e3o."}
{"id": 30567, "label": 0, "sentence": "\"As for\u00e7as armadas n\u00e3o entrar\u00e3o em contato com os presos, n\u00e3o v\u00e3o reprimir fac\u00e7\u00f5es, n\u00e3o v\u00e3o manejar presos."}
{"id": 30130, "label": 1, "sentence": "Distante duas quadras do ponto onde ocorrem as manifesta\u00e7\u00f5es, o ex-presidente informa os manifestantes que ouve diariamente os gritos \u2013 reverberados em caixas ac\u00fasticas \u2013 de \u201cbom dia\u201d, \u201cboa tarde\u201d e \u201cboa noite\u201d e conclama seus apoiadores a resistirem."}
{"id": 33089, "label": 1, "sentence": "Sobre o descompasso da dire\u00e7\u00e3o sindical com a base de trabalhadores ao longo da greve, Primo disse que a situa\u00e7\u00e3o serviu de \"aprendizado\" para o sindicato."}
{"id": 31961, "label": 0, "sentence": "O disparo de arma de fogo pode n\u00e3o ter sido desproporcional se a agress\u00e3o reclamasse essa provid\u00eancia\", disse o advogado e professor de Direito Civil da PUC-SP Maur\u00edcio Pessoa."}
{"id": 30456, "label": 1, "sentence": "Manifesta\u00e7\u00e3o\u00a0Os dez corpos foram retirados do morro e levados para o Hospital Duque de Caxias."}
{"id": 31085, "label": 0, "sentence": "Sem a for\u00e7a do contraponto socialista, a esquerda quer apenas melhorar o sistema: quer mais direitos sociais, quer que se respeitem os direitos humanos, quer que se acolham os imigrantes e os refugiados e quer que as artes e as letras respeitem as diferen\u00e7as."}
{"id": 30045, "label": 0, "sentence": "Carlos Terra afirma ter f\u00e9 na Justi\u00e7a."}
{"id": 30545, "label": 0, "sentence": "As tropas seriam formadas por 600 engenheiros militares e cem m\u00e9dicos."}
{"id": 30468, "label": 0, "sentence": "Seu estado de sa\u00fade era considerado est\u00e1vel."}
{"id": 32407, "label": 0, "sentence": "Em trecho de grava\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia ela aparece impedindo a liberta\u00e7\u00e3o de sequestrados."}
{"id": 31883, "label": 0, "sentence": "Ju\u00edzes deveriam fazer maior uso de alternativas \u00e0 pris\u00e3o, tanto durante o processo judicial como no \u00e2mbito da senten\u00e7a final, segundo estabelece a legisla\u00e7\u00e3o brasileira\", afirma a Human Rights Watch."}
{"id": 31874, "label": 1, "sentence": "O Papa Francisco lamentou nesta quarta-feira (4) o massacre que deixou  56 detentos mortos  no Compaj (Complexo Penitenci\u00e1rio An\u00edsio Jobim), em Manaus, no \u00faltimo domingo (1\u00ba)."}
{"id": 32397, "label": 0, "sentence": "\"Esse tipo de coisa n\u00e3o me preocupa."}
{"id": 30447, "label": 0, "sentence": "Houve intenso confronto e somente \u00e0s 18h30 a pol\u00edcia deixou o morro."}
{"id": 31460, "label": 0, "sentence": "Eles alegam que o governo do Estado n\u00e3o aceita negociar as reivindica\u00e7\u00f5es da categoria, como aumento salarial."}
{"id": 32664, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o foi recrutado nenhum seguran\u00e7a a mais\", afirmou."}
{"id": 31964, "label": 0, "sentence": "Desfor\u00e7o \u00e9 a possibilidade de o propriet\u00e1rio fazer por si s\u00f3 a defesa de sua propriedade."}
{"id": 33228, "label": 0, "sentence": "Os manifestantes, que defendem transporte coletivo gratuito 24 horas, s\u00e3o acompanhados por 600 policiais."}
{"id": 30443, "label": 0, "sentence": "\"Temos um saldo parcial de 9 mortos e mais um teria morrido depois\", disse a inspetora Renata, que trabalha no departamento de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da Pol\u00edcia Civil do Rio."}
{"id": 31291, "label": 1, "sentence": "Por causa da greve, os pontos de \u00f4nibus e terminais ficaram lotados."}
{"id": 32616, "label": 0, "sentence": "Segundo a AutoBAn, n\u00e3o h\u00e1 congestionamento na regi\u00e3o."}
{"id": 31232, "label": 0, "sentence": "De acordo com o instituto, no primeiro ano do governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva houve 222 invas\u00f5es --47,8% delas promovidas pelo MST (Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra)."}
{"id": 30830, "label": 0, "sentence": "A previs\u00e3o \u00e9 que ela receba alta amanh\u00e3."}
{"id": 32197, "label": 0, "sentence": "O governo Cid Gomes (Pros-CE) abriu processo administrativo contra 18 oficiais da Pol\u00edcia Militar do Estado por envolvimento em \"manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias\" nas elei\u00e7\u00f5es."}
{"id": 30241, "label": 0, "sentence": "Aguardamos o seu e-mail no seguinte endere\u00e7o:  podcast@estadao.com ."}
{"id": 30970, "label": 0, "sentence": "\u00c9 imposs\u00edvel negar a um jovem o direito de sonhar, sem os sonhos eles envelhecem"}
{"id": 30055, "label": 1, "sentence": "Ontem pela manh\u00e3 podiam ser contados quase cinq\u00fcenta barracos de lona preta naquela \u00e1rea, ao mesmo tempo que outro estava sendo erguido."}
{"id": 32026, "label": 0, "sentence": "Em 12 meses, a expans\u00e3o acumula alta de 9,1%."}
{"id": 32121, "label": 0, "sentence": "Ele levou um tiro na cabe\u00e7a a curta dist\u00e2ncia."}
{"id": 32025, "label": 0, "sentence": "Inadimpl\u00eancia   PIB  O estoque total de cr\u00e9dito avan\u00e7ou 0,8% em setembro ante agosto, com R$ 3,16 trilh\u00f5es."}
{"id": 32341, "label": 0, "sentence": "Nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2012, quando o Di\u00e1rio de Classe estava no auge das discuss\u00f5es, ela apareceu em um programa eleitoral."}
{"id": 32823, "label": 0, "sentence": "No mesmo dia, na parte da tarde, haver\u00e1 uma nova assembl\u00e9ia na sede do Clube Municipal, na Tijuca, zona norte, para decidir os rumos do movimento."}
{"id": 30194, "label": 0, "sentence": "\"O que demos foi um voto de confian\u00e7a."}
{"id": 32220, "label": 0, "sentence": "Em raz\u00e3o do clima de instabilidade envolvendo a pol\u00edcia no Estado, o TSE (Tribunal Superior Eleitoral) liberou o envio de 2.500 homens da For\u00e7a Nacional para refor\u00e7ar o patrulhamento em cinco cidades da regi\u00e3o metropolitana de Fortaleza no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es."}
{"id": 30091, "label": 1, "sentence": "Nas duas primeiras semanas, ap\u00f3s a chegada do ex-presidente, cerca de 500 manifestantes formavam o acampamento, com barracas espalhadas nas ruas do bairro e sobre as cal\u00e7adas \u2013 a maioria membros do MST."}
{"id": 30656, "label": 0, "sentence": "Segundo ele, Liv n\u00e3o lembra de detalhes do momento do ataque e da pris\u00e3o."}
{"id": 32753, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o houve feridos."}
{"id": 30238, "label": 1, "sentence": "A rep\u00f3rter Carolina Ercolin acompanhou um ato pr\u00f3-Bolsonaro em S\u00e3o Paulo no \u00faltimo m\u00eas e constatou que eleitores do ex-capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito buscam no pol\u00eamico militar da Reserva a reden\u00e7\u00e3o para o que chamam de \u201cerros do passado\u201d."}
{"id": 32127, "label": 0, "sentence": "Ele admitiu que desde 1989 usava o nome de um primo dele Jos\u00e9 Maria Matos."}
{"id": 31592, "label": 0, "sentence": "J\u00e1 o presidente do sindicato dos motoristas, Edivaldo Santiago, afirmou que apenas 17 empresas teriam efetuado os pagamentos e que as demais se comprometeram a faz\u00ea-lo at\u00e9 ter\u00e7a-feira, dia em que a categoria se re\u00fane em assembl\u00e9ia."}
{"id": 31511, "label": 0, "sentence": "Ele teria discutido com um seguran\u00e7a do local ap\u00f3s colocar o p\u00e9 na cadeira e amea\u00e7ado fazer uma queixa na pol\u00edcia."}
{"id": 32260, "label": 0, "sentence": "Ele se inspirou em Bruce Willis, no tipo que arrega\u00e7a as mangas e parte para a ignor\u00e2ncia."}
{"id": 31552, "label": 0, "sentence": "A via\u00e7\u00e3o transporta cerca de 16 mil pessoas por dia, com 54 \u00f4nibus."}
{"id": 32410, "label": 0, "sentence": "A maioria deles teve trechos de conversas telef\u00f4nicas gravadas entre as 470 horas de grampo feito pela pol\u00edcia."}
{"id": 32285, "label": 0, "sentence": "A\u00ed surgiu o v\u00eddeo mostrando o que de fato disse no domingo."}
{"id": 31470, "label": 0, "sentence": "JOS\u00c9 MASCHIO, MAURO ALBANO, EDUARDO DE OLIVEIRA e CELSO BEJARANO JR."}
{"id": 32683, "label": 0, "sentence": "\"\u00c9 um direito que temos de pedir que nosso dinheiro n\u00e3o seja utilizado para atacar nossos valores e nossa f\u00e9.\""}
{"id": 30196, "label": 0, "sentence": "Sem acordo voltaremos a ocupar a ferrovia\", afirmou o cacique Francisco Guajajara, que est\u00e1 a frente dos 200 \u00edndios que est\u00e3o em Alto Alegre do Pindar\u00e1."}
{"id": 31678, "label": 0, "sentence": "Em agosto de 2011, a C\u00e2mara aprovou a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vereadores para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, passando de 13 para 18."}
{"id": 32494, "label": 0, "sentence": "\u00c0s 16h de hoje, cerca de dez mil pessoas j\u00e1 tinham confirmado presen\u00e7a na p\u00e1gina do ato no Facebook."}
{"id": 32259, "label": 0, "sentence": "O in\u00e9dito no desempenho de Moraes foi a sua garra eletrizante."}
{"id": 32729, "label": 0, "sentence": "Paulista, em S\u00e3o Paulo."}
{"id": 33226, "label": 0, "sentence": "Isso tem dificultado muito [as buscas]\"."}
{"id": 33287, "label": 1, "sentence": "Trabalhadores da Petrobras iniciaram greve em oito Estados nesta quinta-feira (29), reclamando de lentid\u00e3o nas  negocia\u00e7\u00f5es sobre sal\u00e1rios  e do plano de  venda de ativos da estatal , informou a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Petroleiros (FNP), que representa cinco sindicatos da categoria."}
{"id": 32165, "label": 0, "sentence": "Os depoimentos v\u00e3o aprofundar as estrat\u00e9gias adotadas pela promotoria e a defesa."}
{"id": 32401, "label": 1, "sentence": "Desde janeiro, houve 14 atentados no Estado, a maioria com bombas, com quatro mortes."}
{"id": 33046, "label": 0, "sentence": "Especial Leia o que j\u00e1 foi publicado sobre invas\u00e3o de pr\u00e9dios"}
{"id": 30957, "label": 0, "sentence": "As mobiliza\u00e7\u00f5es para retirar do cargo o primeiro presidente eleito democraticamente p\u00f3s-1964 foi tamb\u00e9m grandiosa."}
{"id": 33039, "label": 1, "sentence": "   26/04/2005  - 22h05   Camel\u00f4s e moradores de rua invadem pr\u00e9dio abandonado do INSS no Rio     Publicidade     da  Folha Online Um pr\u00e9dio abandonado do INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) foi invadido nesta ter\u00e7a-feira por cerca de 150 camel\u00f4s e moradores de rua."}
{"id": 30292, "label": 1, "sentence": "O dirigente diz que conversou com o preparador-f\u00edsico do time, o qual garantiu que a paralisa\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai ter maiores conseq\u00fc\u00eancias no desempenho do time."}
{"id": 30794, "label": 0, "sentence": "Por favor, abram os olhos, isso n\u00e3o \u00e9 brincadeira.\""}
{"id": 32352, "label": 0, "sentence": "Isadora diz que ainda hoje n\u00e3o se sente tranquila ao andar pelo bairro onde mora, porque \"algumas vezes as pessoas ainda querem comprar confus\u00e3o\"."}
{"id": 33175, "label": 0, "sentence": "O estudante diz que foi retirado da sala e levado \u00e0 coordenadoria do col\u00e9gio, na pen\u00faltima aula do dia."}
{"id": 31946, "label": 0, "sentence": "Samir Jubran n\u00e3o foi encontrado pela  Ag\u00eancia Folha  para falar sobre o assunto."}
{"id": 33038, "label": 0, "sentence": "Agentes de tr\u00e2nsito da CET (Companhia de Engenharia de Tr\u00e2nsito) est\u00e3o no local orientando os motoristas"}
{"id": 32682, "label": 0, "sentence": "\"Leigo de vida consagrada\", Marcos Luiz Garcia, 60, coordenador de campanhas da Devotos de F\u00e1tima, disse \u00e0  Folha  que \"n\u00e3o se trata de [pedido] de censura\"."}
{"id": 33042, "label": 0, "sentence": "O grupo disse que n\u00e3o possui nenhum v\u00ednculo com associa\u00e7\u00f5es de sem-teto e conta com o apoio de estudantes universit\u00e1rios."}
{"id": 32066, "label": 0, "sentence": "O PDV (Programa de Demiss\u00f5es Volunt\u00e1rias) atingiu cem trabalhadores, segundo a entidade."}
{"id": 32484, "label": 0, "sentence": "O governador de S\u00e3o Paulo, Geraldo Alckmin (PSDB), e o prefeito Fernando Haddad (PT), fizeram o an\u00fancio juntos, enquanto no Rio coube apenas a Paes anunciar a revoga\u00e7\u00e3o tanto dos transportes de concess\u00e3o municipal quanto nos de licen\u00e7a estadual."}
{"id": 32174, "label": 0, "sentence": "Segundo o deputado federal do PT, a ju\u00edza Sandra de Santis ainda pode ser considerada impedida de dar a senten\u00e7a final por ter participado da parte inicial do processo."}
{"id": 31616, "label": 0, "sentence": "O crime ocorreu no \u00faltimo dia 3."}
{"id": 31804, "label": 0, "sentence": "Um grupo de estudantes foi colocado em um \u00f4nibus da pol\u00edcia e levado \u00e0 delegacia."}
{"id": 32706, "label": 1, "sentence": "\"O professor tem de ter pelo menos um ter\u00e7o do tempo fora da sala de aula para poder se dedicar, como no tempo de Paulo Freire\", afirmou ela, que disse tamb\u00e9m que reduzir\u00e1 o n\u00famero de alunos em sala de aula, medida recebida com mais aplausos e vivas pela plateia."}
{"id": 30122, "label": 0, "sentence": "Documento PEDIDO DE TRANSFER\u00caNCIA DA PREFEITURA DE CURITIBA \u00a0\u00a0 \u00a0PDF  A prefeitura alega que Lula deve ser levado para \u201clocal seguro e adequado \u00e0s circunst\u00e2ncias do caso\u201d para cumprimento de sua pena de 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o no."}
{"id": 30231, "label": 0, "sentence": "Tampouco \u00e9 recente um movimento nacionalista, em que o ato de ceder direitos \u00e0s minorias sucumbe ao sentimento de indigna\u00e7\u00e3o por privil\u00e9gios."}
{"id": 32614, "label": 0, "sentence": "O motorista que segue sentido capital deve acessar, no km 92, o trevo que d\u00e1 acesso \u00e0 SP-75 (Santos Dumont)."}
{"id": 30089, "label": 0, "sentence": "Barulho."}
{"id": 30429, "label": 0, "sentence": "O juiz Carlos Henrique Borlido Haddad, da comarca de Marab\u00e1, no Par\u00e1, limitou em R$ 300 mil as despesas que a Companhia Vale do Doce (CVRD) ter\u00e1 de assumir referentes ao m\u00eas de outubro dos \u00edndios dos grupos Pukatigra, Kuik\u00f4 e Keno-o."}
{"id": 30246, "label": 0, "sentence": "Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar diretamente clicando neste  link ."}
{"id": 32014, "label": 0, "sentence": "\"O uso desses recursos deve ser feito com muita cautela, por um per\u00edodo curto, porque a manuten\u00e7\u00e3o disso tem um custo muito alto para o tomador\", disse Tulio Maciel, chefe do departamento econ\u00f4mico do BC."}
{"id": 30119, "label": 0, "sentence": "A Justi\u00e7a Federal recebeu at\u00e9 aqui pedidos de remo\u00e7\u00e3o de Lula da PF \u2013 e consequentemente dos manifestantes \u2013 de quatro frentes: dos moradores, da prefeitura de Curitiba, de um deputado estadual e da pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal."}
{"id": 30318, "label": 1, "sentence": "Segundo sindicato, categoria est\u00e1 sendo reduzida a fiscais de camel\u00f4s pelo prefeito Gilberto Kassab\n                                                     Integrantes da Guarda Civil Metropolitana (GCM) de S\u00e3o Paulo fizeram assembleia e participaram de uma passeata no centro de S\u00e3o Paulo, na noite desta sexta-feira, em protesto contra o veto do prefeito Gilberto Kassab ao PL 673/08, que prev\u00ea o restabelecimento de v\u00e1rias atribui\u00e7\u00f5es \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o."}
{"id": 33045, "label": 0, "sentence": "Segundo nota do INSS, o Minist\u00e9rio das Cidades estuda a possibilidade de adquirir o im\u00f3vel para transform\u00e1-lo em moradias populares."}
{"id": 31458, "label": 1, "sentence": "Ele n\u00e3o quis adiantar quais ser\u00e3o as puni\u00e7\u00f5es para os policiais que participaram do protesto."}
{"id": 32755, "label": 1, "sentence": "No protesto, dois \u00f4nibus foram totalmente destru\u00eddos e dois foram danificados parcialmente pelo fogo."}
{"id": 32036, "label": 1, "sentence": "O BC ainda n\u00e3o tem estat\u00edsticas sobre a paralisa\u00e7\u00e3o das atividades banc\u00e1rias no per\u00edodo, mas pelas experi\u00eancias anteriores, \u00e9 poss\u00edvel que modalidades de cr\u00e9dito que precisam ser tomadas com atendimento presencial sejam impactadas."}
{"id": 31016, "label": 1, "sentence": "De l\u00e1, os manifestantes seguiram em passeata at\u00e9 a prefeitura."}
{"id": 32344, "label": 1, "sentence": "\"Me arrepiava ao ver tantas pessoas nas ruas cobrando seus direitos."}
{"id": 30829, "label": 0, "sentence": "A m\u00e3e da menina apenas torceu o p\u00e9 ao sair do \u00f4nibus A crian\u00e7a foi socorrida e levada ao pronto-socorro infantil da cidade e passa bem, de acordo com a prefeitura."}
{"id": 31676, "label": 1, "sentence": "Um movimento popular de Araraquara (273 km de S\u00e3o Paulo) pretende entregar nesta ter\u00e7a-feira (22), \u00e0s 15h, durante sess\u00e3o ordin\u00e1ria da C\u00e2mara, um abaixo-assinado contendo ao menos 11 mil assinaturas contr\u00e1rias ao reajuste salarial dos vereadores e ao aumento no n\u00famero de cadeiras para a pr\u00f3xima legislatura."}
{"id": 32388, "label": 1, "sentence": "A amea\u00e7a mais s\u00e9ria foi ouvida por policiais civis, no in\u00edcio da madrugada de ontem, ap\u00f3s uma den\u00fancia de que o advogado Anselmo Neves Maia, suposto colaborador da fac\u00e7\u00e3o, seria resgatado no 13\u00ba DP (Casa Verde)."}
{"id": 31238, "label": 0, "sentence": "At\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o, os n\u00fameros podem sofrer altera\u00e7\u00f5es."}
{"id": 30009, "label": 0, "sentence": "A Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT) e o Sindicato dos Trabalhadores da Agricultura Familiar de Tupi Paulista e Regi\u00e3o (Sintraf) fazem, a partir das 14 horas, ato p\u00fablico contra o despejo de 140 fam\u00edlias da Fazenda Santo Ant\u00f4nio, localizada na cidade de Paulic\u00e9ia.O movimento ocorrer\u00e1 no barrac\u00e3o de reuni\u00f5es do assentamento Boa Esperan\u00e7a, dentro da fazenda, e reunir\u00e1, segundo os organizadores, lideran\u00e7as pol\u00edticas, partid\u00e1rias e da CUT.A autoriza\u00e7\u00e3o do despejo foi deliberada em senten\u00e7a, no dia 9 de janeiro, pelo juiz titular do Foro Distrital de Panorama, Mois\u00e9s Alves Coutinho, em a\u00e7\u00e3o movida pela fazendeira, Maria Rita Salmeron Cezar Rezek."}
{"id": 32223, "label": 0, "sentence": "A dupla, procurada durante 13 anos desde que fugiu de uma penitenci\u00e1ria, havia sido presa no dia 3 deste m\u00eas."}
{"id": 32028, "label": 0, "sentence": "Em setembro do ano passado essa propor\u00e7\u00e3o era de 53,3% O cr\u00e9dito livre cresce a uma taxa de 4,9% em 12 meses."}
{"id": 32123, "label": 0, "sentence": "Dos 18 policiais julgados at\u00e9 agora, 16 foram absolvidos."}
{"id": 30537, "label": 0, "sentence": "Ele disse que n\u00e3o parecia que as tropas da coaliz\u00e3o estivessem fazendo qualquer coisa para deter o saque dos principais pr\u00e9dios p\u00fablicos da cidade."}
{"id": 32270, "label": 0, "sentence": "Veio o grito \"aproveitador!"}
{"id": 33234, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o h\u00e1, ainda, defini\u00e7\u00e3o sobre o n\u00famero de \u00f4nibus noturnos."}
{"id": 32933, "label": 0, "sentence": "Segundo a CET (Companhia de Engenharia de Tr\u00e1fego), eles pediam colch\u00f5es e ajuda para recuperar os barracos danificados pela chuva de ontem."}
{"id": 30079, "label": 1, "sentence": "Os motoristas de \u00f4nibus da Grande Goi\u00e2nia decidiram durante assembl\u00e9ia que a categoria manter\u00e1 a paralisa\u00e7\u00e3o \"at\u00e9 que as empresas apresentem uma proposta satisfat\u00f3ria\", segundo informou o presidente do Sindicato dos Trabalhadores Rodovi\u00e1rios do Estado, Tarc\u00edsio Roberto.Por determina\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, concedida no in\u00edcio da tarde desta ter\u00e7a-feira, os grevistas ter\u00e3o de assegurar que 25% da frota continue em circula\u00e7\u00e3o."}
{"id": 31932, "label": 1, "sentence": "   27/05/2004  - 20h37   Pol\u00edcia intima empres\u00e1rio ap\u00f3s sem-terra serem baleados no Pontal     Publicidade      CRISTIANO MACHADO VICTOR RAMOS da  Ag\u00eancia Folha , em Presidente Prudente e SP A Pol\u00edcia Civil informou hoje que intimou Samir Jubran, s\u00f3cio da Jubran Engenharia e Agropecu\u00e1ria, para prestar esclarecimentos sobre o incidente ocorrido ontem na fazenda Ponte Funda, de propriedade da empresa, em Presidente Epit\u00e1cio (SP), no Pontal do Paranapanema."}
{"id": 30085, "label": 0, "sentence": "\u201cMeu dever de Prefeito da Cidade de Curitiba, preocupado com a defesa social, garantia de plena seguran\u00e7a e perfeita integridade f\u00edsica das fam\u00edlias curitibanas, me leva a insistir na transfer\u00eancia para local mais seguro do ex-presidente Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva\u201d, escreveu Greca, em seu perfil no Facebook."}
{"id": 32021, "label": 0, "sentence": "Cr\u00e9dito  O dado de inadimpl\u00eancia para pessoas f\u00edsicas apresentou nova eleva\u00e7\u00e3o e chegou a 5,7% em setembro, maior \u00edndice desde o mesmo m\u00eas do ano passado."}
{"id": 32017, "label": 0, "sentence": "Nas estimativas da autoridade monet\u00e1ria, o uso do rotativo durante um ano pode quintuplicar a d\u00edvida total."}
{"id": 30245, "label": 0, "sentence": "Uma vez logado, \u00e9 s\u00f3 colocar no campo de busca o nome do programa (\u201cEstad\u00e3o Not\u00edcias\u201d) que voc\u00ea ter\u00e1 acesso imediato a todo nosso hist\u00f3rico de publica\u00e7\u00f5es."}
{"id": 30108, "label": 1, "sentence": "Menos de cinco dias antes, moradores entraram em confronto verbal e houve empurra-empurra, novamente por causa do som das \u201csauda\u00e7\u00f5es a Lula\u201d."}
{"id": 31944, "label": 1, "sentence": "Em depoimento, seis empregados negaram participa\u00e7\u00e3o e disseram que n\u00e3o conhecem as pessoas que teriam atirado\", disse."}
{"id": 30390, "label": 0, "sentence": "\u201cOs servidores est\u00e3o insatisfeitos porque o Tribunal de Constas da Uni\u00e3o (TCU) determinou o ponto eletr\u00f4nico para todos a partir deste m\u00eas."}
{"id": 30642, "label": 0, "sentence": "Ela, no entanto, foi detida quando andava sozinha na pra\u00e7a 15, centro do Rio, sem qualquer material para depreda\u00e7\u00e3o."}
{"id": 30081, "label": 0, "sentence": "Foto: THEO MARQUES/FRAMEPHOTO  Um drone branco sobrevoa diariamente o pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal em Curitiba (PR), onde  Luiz In\u00e1cio Lula da Silva  est\u00e1 preso h\u00e1 um m\u00eas,  condenado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no caso triplex do Guaruj\u00e1 ."}
{"id": 30455, "label": 0, "sentence": "J\u00e1 o\u00a0inspetor Marcos Luiz Gomes Pinho, da Core, foi ferido com um tiro de fuzil no f\u00eamur, teve fratura exposta e foi socorrido de helic\u00f3ptero para o Hospital Miguel Couto, na capital."}
{"id": 31508, "label": 0, "sentence": "   05/10/2000  - 16h41   Ator global \u00e9 espancado por seguran\u00e7a de restaurante em Lisboa     Publicidade     da  Folha Online O Globo Andr\u00e9 com sua ex-namorada Alessandra Negrini O ator da Rede Globo Andr\u00e9 Gon\u00e7alves foi agredido de forma violenta, ontem \u00e0 noite, por seguran\u00e7as do restaurante \"O Porc\u00e3o\", em Lisboa, e est\u00e1 internado no Hospital S\u00e3o Jos\u00e9 com o maxilar fraturado."}
{"id": 32650, "label": 0, "sentence": "A medida deve beneficiar cerca de 30 mil fam\u00edlias no Rio Grande do Sul."}
{"id": 31690, "label": 0, "sentence": "A partir da\u00ed, podemos pensar no que fazer\", comentou."}
{"id": 31686, "label": 0, "sentence": "O comerciante disse acreditar que a reivindica\u00e7\u00e3o do Reage Araraquara n\u00e3o deve ser atendida em sua totalidade, mas que haver\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o, tanto dos sal\u00e1rios quanto da quantidade de cadeiras na C\u00e2mara."}
{"id": 32271, "label": 1, "sentence": "\", seguido de vaias e de \"ladr\u00e3o!\""}
{"id": 32275, "label": 0, "sentence": "Foi uma atua\u00e7\u00e3o soberba."}
{"id": 31081, "label": 0, "sentence": "Isso n\u00e3o quer dizer que esses valores sejam efetivamente respeitados, mas que se formou um certo consenso de que esses s\u00e3o os valores que deveriam orientar as institui\u00e7\u00f5es que nos educam, que nos informam, que nos entret\u00eam e por meio das quais nos expressamos."}
{"id": 32400, "label": 0, "sentence": "\"O governo n\u00e3o pode deixar de agir por medo\", afirmou ontem o governador Geraldo Alckmin."}
{"id": 30433, "label": 0, "sentence": "\"Sempre consideramos que havia gastos desnecess\u00e1rios, mas a Funai fazia vista grossa."}
{"id": 32855, "label": 0, "sentence": "\"N\u00e3o tem nenhum problema se fizerem cr\u00edtica (...) porque eu j\u00e1 fiz tanta cr\u00edtica aos outros que, quando fazem a mim, eu j\u00e1 estou calejado para conviver democraticamente com elas\", disse, no final da tarde de ontem, a cerca de 2.500 pessoas que participam da 7\u00aa Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios."}
{"id": 33301, "label": 0, "sentence": "Apesar da proximidade da FUP com o PT, os principais pontos da pauta da federa\u00e7\u00e3o buscam pressionar o governo federal por maior interfer\u00eancia nas decis\u00f5es da empresa, tentando evitar demiss\u00f5es, em momento em que a estatal passa por uma reestrutura\u00e7\u00e3o e faz cortes de custos."}
{"id": 30107, "label": 0, "sentence": "\u201cEle j\u00e1 n\u00e3o aguentava mais os barulho e o movimento estava com problema de hipertens\u00e3o, o m\u00e9dico recomendou que lev\u00e1ssemos ele para outro lugar.\u201d  \u00c9 na \u201cesquina Olga Ben\u00e1rio\u201d que na sexta-feira passada um  delegado da PF, morador do bairro, quebrou o equipamento sonoro e discutiu com manifestantes ."}
{"id": 30097, "label": 0, "sentence": "O prefeito chegou a publicar uma imagem \u00e1rea do ponto \u2013 que fica a uma quadra do port\u00e3o da pol\u00edcia."}
{"id": 30844, "label": 0, "sentence": "Eles tamb\u00e9m reivindicam a substitui\u00e7\u00e3o do atual diretor, Jaime Antunes da Silva, que ocupa o cargo desde 1992, segundo os grevistas."}
{"id": 33230, "label": 1, "sentence": "Antes do protesto desta quarta-feira (19), representantes do grupo se reuniram com o secret\u00e1rio de Governo do Distrito Federal, Gustavo Ponce de Leon, que admitiu estudar a viabilidade de oferecer \u00f4nibus gratuito."}
{"id": 32168, "label": 0, "sentence": "No caso de homic\u00eddio triplamente qualificado, a pena varia entre 12 e 30 anos."}
{"id": 31621, "label": 0, "sentence": "Rodrigues, segundo o DHPP, confessou seu envolvimento no crime, mas atribuiu a autoria dos disparos a Santos."}
{"id": 32661, "label": 0, "sentence": "Compara\u00e7\u00e3o A compara\u00e7\u00e3o impl\u00edcita de seu governo e do de Covas com os de Orestes Qu\u00e9rcia (1987-1991) e Luiz Antonio Fleury Filho (1991-1994) n\u00e3o significa, segundo Alckmin, uma cr\u00edtica aos antecessores."}
{"id": 32405, "label": 0, "sentence": "No total, 25 nomes ser\u00e3o inclu\u00eddos no processo."}
{"id": 32607, "label": 1, "sentence": "\"Os explosivos que estavam dentro dele [carro] estavam destinados \u00e0 Bolsa de Valores\", afirmou o delegado, ao chegar ao local onde est\u00e1 o ve\u00edculo, perto do km 92 da rodovia."}
{"id": 32326, "label": 0, "sentence": "\"Sempre quis experimentar [a rede particular] para sentir a diferen\u00e7a."}
{"id": 30121, "label": 0, "sentence": "O pedido da Prefeitura, por meio da Procuradoria-Geral da Munic\u00edpio , feito no dia 13 de abril \u2013 seis dias depois da pris\u00e3o \u2013 resultou na abertura de um processo, por ordem da ju\u00edza federal da 12.\u00aa Vara, Carolina Moura Lebbos."}
{"id": 31517, "label": 0, "sentence": "Os criminosos abordaram um caminhoneiro, por volta das 21h, mas acabaram fugindo sem levar nada."}
{"id": 32749, "label": 0, "sentence": "Dizem que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds da jabuticaba."}
{"id": 31421, "label": 0, "sentence": "As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o da PM-SP (Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo) e da CET-SP (Companhia de Engenharia de Tr\u00e1fego)."}
{"id": 33171, "label": 1, "sentence": "Col\u00e9gio tradicional de SP barra estudante que usava saia; alunos prometem 'saia\u00e7o'  \"Foi uma atitude infeliz\", diz m\u00e3e de aluno barrado em col\u00e9gio por usar saia  Em protesto, alunos da USP vestem saias para assistir \u00e0s aulas  An\u00e1lise: O que \u00e9 que tem colocar uma saia ou uma cal\u00e7a?"}
{"id": 30658, "label": 0, "sentence": "Entre as dez pessoas indiciadas por forma\u00e7\u00e3o de quadrilha, h\u00e1 diversos estudantes, um agente penitenci\u00e1rio e at\u00e9 morador de rua."}
{"id": 30201, "label": 0, "sentence": "E Lula nunca amea\u00e7ou convocar o \u201cex\u00e9rcito do St\u00e9dile\u201d, referindo-se a Jo\u00e3o Pedro St\u00e9dile, do MST?"}
{"id": 30284, "label": 1, "sentence": "Ele garantiu que nenhum dos atletas sofrer\u00e1 repres\u00e1lias pelo ocorrido."}
{"id": 33185, "label": 0, "sentence": "No Bandeirantes, os estudantes podem sair para a rua nos intervalos das aulas."}
{"id": 30750, "label": 0, "sentence": "   01/09/2001  - 03h15   \"Em quarentena\", sequestrador fica sozinho em cela     Publicidade     da  Folha de S. Paulo e do  Agora   O sequestrador Fernando Dutra Pinto est\u00e1 desde ontem sozinho em uma das celas do Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria do Bel\u00e9m, zona leste da capital, em um setor de isolamento da unidade, utilizado para a triagem dos detentos que chegam \u00e0 pris\u00e3o."}
{"id": 32125, "label": 0, "sentence": "Foram absolvidos um capit\u00e3o, quatro tenentes e 11 sargentos."}
{"id": 31945, "label": 0, "sentence": "Eles foram submetidos a exames para detectar vest\u00edgios de p\u00f3lvora nas m\u00e3os."}
{"id": 32111, "label": 0, "sentence": "O depoimento das duas testemunhas, prestado em ju\u00edzo na primeira sess\u00e3o, foi apenas lido diante dos sete jurados."}
{"id": 33219, "label": 1, "sentence": "Em  protesto contra a falta de \u00e1gua  e as dificuldades na distribui\u00e7\u00e3o, manifestantes bloquearam vias na cidade de Colatina (ES) na noite desta ter\u00e7a-feira (23), e entraram em  confronto com a Pol\u00edcia Militar ."}
{"id": 30124, "label": 0, "sentence": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal se posicionou contra a remo\u00e7\u00e3o de Lula da sede da PF e diz que no atual momento \u201c\u00e0 princ\u00edpio, \u00e9 dif\u00edcil afirmar a exist\u00eancia de outro local no estado do Paran\u00e1 que possa garantir o controle das autoridades federais sobre as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a f\u00edsica e moral\u201d Lula."}
{"id": 30465, "label": 0, "sentence": "O hospital recebe mil pacientes por dia e deve ficar interditado at\u00e9 a manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira, 5."}
{"id": 33169, "label": 1, "sentence": "Mais de 50 alunos e alunas do col\u00e9gio Bandeirantes, na zona sul de S\u00e3o Paulo, foram \u00e0 escola vestindo saia na manh\u00e3 desta segunda-feira (10)."}
{"id": 32208, "label": 0, "sentence": "'PERSEGUI\u00c7\u00c3O'  Em entrevista \u00e0  Folha  nesta semana, Sousa classificou o caso como \"persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"."}
{"id": 32064, "label": 0, "sentence": "\"A multa s\u00f3 ser\u00e1 aplicada nos casos extremos.\""}
{"id": 32148, "label": 0, "sentence": "Em depoimento ao delegado, o policial afirmou que teve o carro furtado em Barrinha."}
{"id": 33209, "label": 0, "sentence": "Com a chegada de chuvas, ela explicou, a lama depositada no fundo do rio deve se deslocar, provocando aumento de turbidez e  chegando ao mar do Esp\u00edrito Santo ."}
{"id": 32478, "label": 0, "sentence": "O TCM-RJ (Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio) recomendou ao prefeito Eduardo Paes (PMDB), nesta sexta-feira (20), que n\u00e3o fa\u00e7a reajuste nas  tarifas de \u00f4nibus  da cidade no in\u00edcio do ano que vem."}
{"id": 32675, "label": 0, "sentence": "Com apoio da Associa\u00e7\u00e3o Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus, o grupo espalhou sua mensagem de rep\u00fadio ao espet\u00e1culo e obteve ades\u00e3o de blogs e p\u00e1ginas no Facebook."}
{"id": 31589, "label": 0, "sentence": "   30/11/2002  - 03h02   Via\u00e7\u00f5es de SP retrocedem e pagam parcela do 13\u00ba   da  Folha de S.Paulo Parte dos empres\u00e1rios de \u00f4nibus que atuam na cidade voltou atr\u00e1s e decidiu pagar a primeira parcela do 13\u00ba sal\u00e1rio de motoristas e cobradores."}
{"id": 32493, "label": 0, "sentence": "A concentra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 na pra\u00e7a da Candel\u00e1ria e percorrer\u00e1 a avenida Rio Branco, num trajeto j\u00e1 tradicional dos protestos de rua na cidade."}
{"id": 30446, "label": 0, "sentence": "Equipes da Coordenadoria de Recursos Especiais (Core) e da Delegacia de Roubos e Furtos de Autom\u00f3veis (DRFA), al\u00e9m de dois helic\u00f3pteros, deram refor\u00e7o \u00e0 equipe."}
{"id": 30123, "label": 0, "sentence": "\u201cTendo em vista que as manifesta\u00e7\u00f5es a favor e contra a pris\u00e3o do ex-presidente tem causado transtorno aos moradores da regi\u00e3o, ao tr\u00e2nsito, bem como ao com\u00e9rcio da regi\u00e3o\u201d."}
{"id": 31920, "label": 0, "sentence": "De acordo com comunicado,\u00a0Ivan Monteiro acumular\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de diretor executivo financeiro e de relacionamento com investidores."}
{"id": 32480, "label": 0, "sentence": "Paes anunciou no in\u00edcio deste m\u00eas que a tarifa, atualmente em R$ 2,75 na cidade, teria de sofrer um \"reajuste contratual\" em janeiro de 2014, mas n\u00e3o especificou de quanto a alta seria."}
{"id": 31941, "label": 1, "sentence": "A pol\u00edcia, diz Fiorese, tamb\u00e9m vai apurar as responsabilidades da invas\u00e3o."}
{"id": 32483, "label": 0, "sentence": "Em um an\u00fancio simult\u00e2neo, Rio e S\u00e3o Paulo baixaram em R$ 0,20 a tarifa."}
{"id": 31518, "label": 1, "sentence": "A assessoria da concession\u00e1ria afirmou que alguns motoristas se revoltaram com a a\u00e7\u00e3o dos bandidos e fecharam a rodovia na altura do km 370, na altura da pra\u00e7a de ped\u00e1gio."}
{"id": 33182, "label": 0, "sentence": "\"Me perguntaram se n\u00e3o estava preocupado com o que meus amigos iriam dizer\", afirmou o jovem."}
{"id": 31448, "label": 0, "sentence": "As mulheres, com apoio de seus maridos policiais, exigem a volta do pagamento da gratifica\u00e7\u00e3o especial, cancelada pelo governo Jaime Lerner em 1996."}
{"id": 30280, "label": 0, "sentence": "Ao mesmo tempo que considerou justa a reivindica\u00e7\u00e3o dos atletas, o diretor de futebol do clube, Francisco Vasconcelos, confirmou que o time vai voltar \u00e0s atividades na manh\u00e3 deste s\u00e1bado e entrar\u00e1 em campo para a rodada normalmente."}
{"id": 30293, "label": 0, "sentence": "\"Falei com os jogadores e, pelo que senti, eles est\u00e3o \u00b4fechados\u00b4 e certos de que v\u00e3o ganhar do Corinthians.\""}
{"id": 32012, "label": 0, "sentence": "Esta \u00e9 a modalidade mais cara das dispon\u00edveis para consumo no mercado."}
{"id": 30294, "label": 1, "sentence": "Sobre o epis\u00f3dio, Vasconcelos n\u00e3o escondeu o inc\u00f4modo."}
{"id": 33222, "label": 0, "sentence": "Ele destacou, no entanto, que 250 homens atuam na cidade e em Colatina (ES) para organizar a distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua mineral."}
{"id": 32660, "label": 0, "sentence": "Ele negou-se a dizer a se estava satisfeito com o desempenho do setor de seguran\u00e7a p\u00fablica."}
{"id": 30319, "label": 1, "sentence": "Segundo o presidente do Sindicato dos Guardas Civis Metropolitanos de S\u00e3o Paulo (Sindguarda), a caminhada de hoje serviu para alertar o prefeito de que a categoria pretende paralisar as fiscaliza\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o de Santo Amaro, na pr\u00f3xima segunda-feira (19), caso o veto seja mantido."}
{"id": 31057, "label": 0, "sentence": "   05/09/2002  - 03h39   Relator do Plano Diretor revela nome do autor de uma das propostas   da  Folha de S.Paulo O relator do projeto do Plano Diretor, Nabil Bonduki, revelou ontem o nome do autor de pelo menos uma das emendas alterando o zoneamento da cidade: Celso Jatene (PTB)."}
{"id": 32124, "label": 0, "sentence": "Nas quatro sess\u00f5es anteriores, os jurados condenaram o coronel M\u00e1rio Pantoja, da tropa de Marab\u00e1 (PA), e o major Jos\u00e9 Maria de Oliveira, de Parauapebas (PA)."}
{"id": 31692, "label": 0, "sentence": "\"Se os vereadores discutirem e entenderem que deve haver as redu\u00e7\u00f5es, isso pode acontecer."}
{"id": 30242, "label": 0, "sentence": "AGORA ESTAMOS DISPON\u00cdVEIS NA DEEZER!"}
{"id": 31455, "label": 1, "sentence": "Ao chegar ao audit\u00f3rio, o tenente-coronel foi recebido com vaias pelos soldados que se colocaram de costas para a mesa dos palestrantes."}
{"id": 33214, "label": 0, "sentence": "\"Antes do acidente o rio vinha sofrendo impacto significativo de degrada\u00e7\u00e3o."}
{"id": 32619, "label": 1, "sentence": "Para os militares, a precis\u00e3o com que os estudantes se deslocavam nos protestos pela morte de estudante no restaurante do Calabou\u00e7o, no Rio, indica que h\u00e1 exerc\u00edcio de guerrilha urbana no Brasil"}
{"id": 30793, "label": 1, "sentence": "\"O que ocorreu na Argentina (atentados contra a Embaixada de Israel e a Associa\u00e7\u00e3o Israelita) \u00e9 um exemplo."}
{"id": 31681, "label": 0, "sentence": "Treze \u00e9 um n\u00famero suficiente."}
{"id": 30101, "label": 0, "sentence": "Bom dia, presidente Lula!"}
{"id": 30765, "label": 0, "sentence": "Segundo a Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria, Fernando est\u00e1 bem, passou por exames m\u00e9dicos e alimentou-se normalmente ontem."}
{"id": 30762, "label": 0, "sentence": "Dentro do pres\u00eddio s\u00e3o os agentes penitenci\u00e1rios que mant\u00eam contato com os detentos."}
{"id": 32674, "label": 1, "sentence": "A Associa\u00e7\u00e3o Devotos de F\u00e1tima colocou na internet peti\u00e7\u00e3o defendendo o cancelamento do financiamento da pe\u00e7a com recursos p\u00fablicos."}
{"id": 31938, "label": 0, "sentence": "Hoje, Fiorese abriu oficialmente o inqu\u00e9rito de tentativa de homic\u00eddio e disse ter identificado o ve\u00edculo usado na fuga dos supostos atiradores, uma camionete Ford F-10."}
{"id": 30132, "label": 0, "sentence": "Sem o acesso esperado a aliados, dentro do c\u00e1rcere, Lula manteve nesses primeiros 30 dias o contato com o partido via advogados."}
{"id": 30745, "label": 0, "sentence": "Em um debate com servidores pela manh\u00e3, Genro disse que o partido desviou do projeto que tinha para governar o pa\u00eds e que, mesmo amea\u00e7ada de expuls\u00e3o, ir\u00e1 votar contra a reforma."}
{"id": 33213, "label": 0, "sentence": "\"O acidente n\u00e3o est\u00e1 estabilizado\", afirmou no programa de r\u00e1dio."}
{"id": 32678, "label": 1, "sentence": "A peti\u00e7\u00e3o, que at\u00e9 a tarde de ontem havia reunido cerca de 26.500 assinaturas, \u00e9 endere\u00e7ada ao Minist\u00e9rio da Cultura e \u00e0 ministra Marta Suplicy."}
{"id": 31816, "label": 1, "sentence": "Na tarde desta quinta, uma ju\u00edza do Paran\u00e1  determinou a reintegra\u00e7\u00e3o de posse  das 44 escolas no estado que ainda estavam ocupadas."}
{"id": 32158, "label": 1, "sentence": "As fam\u00edlias armaram barracas e estenderam colch\u00f5es para dormir em frente ao Incra."}
{"id": 32013, "label": 0, "sentence": "Por conta da disparada das taxas nessa modalidade, o BC alertou aos consumidores sobre os custos no rotativo."}
{"id": 32339, "label": 0, "sentence": "\"Sei que, sem participar de pol\u00edtica, \u00e9 bem dif\u00edcil fazer os projetos sociais."}
{"id": 30549, "label": 0, "sentence": "\u00c9 altamente prov\u00e1vel que elas sejam enviadas para o sul do pa\u00eds\", afirmou o ministro em comunicado."}
{"id": 32203, "label": 0, "sentence": "O processo foi aberto, segundo a publica\u00e7\u00e3o no \"Di\u00e1rio Oficial\", por descumprimento de ponto do regimento interno da PM que pro\u00edbe a participa\u00e7\u00e3o de oficiais em \"manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias\"."}
{"id": 32411, "label": 0, "sentence": "De todos os acusados, 15 ser\u00e3o transferidos hoje, em avi\u00e3o, de S\u00e3o Paulo para o pres\u00eddio de seguran\u00e7a m\u00e1xima de Presidente Bernardes (589 km da capital), o \u00fanico no Estado com equipamento bloqueador de celular."}
{"id": 30061, "label": 0, "sentence": "Segundo os seus organizadores, 3.900 fam\u00edlias j\u00e1 est\u00e3o cadastradas naquela \u00e1rea, tamb\u00e9m \u00e0s margens de uma rodovia municipal, na entrada da cidade."}
{"id": 30539, "label": 0, "sentence": "Haidir Shawk, 58, engenheiro, pediu que os soldados norte-americanos zelem pela ordem."}
{"id": 30125, "label": 0, "sentence": "No documento, o procurador regional da Rep\u00fablica Janu\u00e1rio Paludo, da for\u00e7a-tarefa da Lava Jato, diz que h\u00e1 \u201cum aparente conflito constitucional\u201d na quest\u00e3o: o direito \u00e0 livre manifesta\u00e7\u00e3o; a liberdade de locomo\u00e7\u00e3o dos moradores do entorno da PF; o do Estado de aplicar a pena pelos crimes praticados pelo condenado; e o do preso, que at\u00e9 o momento n\u00e3o pediu para ser removido da \u201ccela\u201d especial montada pela ele no quarto andar do pr\u00e9dio da pol\u00edcia, em Curitiba."}
{"id": 33184, "label": 0, "sentence": "SEGURAN\u00c7A  O diretor do col\u00e9gio disse \u00e0  Folha  na semana passada que a proibi\u00e7\u00e3o do uso de saia pelo estudante durante as aulas foi feita para proteg\u00ea-lo."}
{"id": 33208, "label": 0, "sentence": "(...) Mariana \u00e9 o desastre ambiental mais grave que o Brasil j\u00e1 teve, e de um impacto regional de propor\u00e7\u00f5es inimagin\u00e1veis\", afirmou a ministra ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o de dados sobre desmatamento no cerrado."}
{"id": 31818, "label": 1, "sentence": "As ocupa\u00e7\u00f5es afetaram o  Enem , que acontece neste fim de semana."}
{"id": 31599, "label": 0, "sentence": "Santiago afirma que os empres\u00e1rios est\u00e3o \"cumprindo sua parte nos acordo feitos\", mas a rapidez com que os pagamentos foram realizados, segundo ele, mostram que as via\u00e7\u00f5es utilizam a press\u00e3o sob a prefeitura como uma forma de negocia\u00e7\u00e3o."}
{"id": 32019, "label": 0, "sentence": "A taxa m\u00e9dia dessa modalidade chegou em setembro a 263,7% ao ano, maior valor desde o mesmo m\u00eas de 1995, quando estava em 271,5% ao ano."}
{"id": 32730, "label": 0, "sentence": "Um de cada lado da avenida, adquiridos praticamente \u00e0 vista."}
{"id": 32255, "label": 0, "sentence": "O audaz ataque se deu numa planta\u00e7\u00e3o na fronteira paraguaia."}
{"id": 32612, "label": 0, "sentence": "Policiais dar\u00e3o entrevista \u00e0 tarde no Deic para divulgar detalhes do caso."}
{"id": 31249, "label": 0, "sentence": "Em novembro, o governo anunciou o novo Plano Nacional de Reforma Agr\u00e1ria --ainda n\u00e3o implantado-- que prev\u00ea assentar, at\u00e9 2006, 400 mil fam\u00edlias."}
{"id": 30845, "label": 0, "sentence": "No final da tarde, os grevistas decidiram, em assembleia, que passar\u00e3o a autorizar novas eventuais visitas de membros da Comiss\u00e3o da Verdade."}
{"id": 31600, "label": 0, "sentence": "No in\u00edcio da semana, os empres\u00e1rios de \u00f4nibus reivindicaram uma remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1,91 por passageiro transportado em S\u00e3o Paulo para cobrir as despesas do sistema e evitar atrasos salariais."}
{"id": 30960, "label": 0, "sentence": "H\u00e1 uma frustra\u00e7\u00e3o com o modelo de democracia oferecida ao povo brasileiro."}
{"id": 30096, "label": 0, "sentence": "Ali permanecem quatro barracas da estrutura operacional do movimento: a que recebe os donativos, a da comunica\u00e7\u00e3o e a da organiza\u00e7\u00e3o e a das caixas de som."}
{"id": 33013, "label": 0, "sentence": "A prova, com testes e uma reda\u00e7\u00e3o, est\u00e1 marcada para 18 de julho, das 13h30 \u00e0s 17h30."}
{"id": 32585, "label": 0, "sentence": "   10/10/2002  - 02h48   MT nomeia novo secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a   da  Folha de S.Paulo O governador de Mato Grosso, Rog\u00e9rio Salles (PSDB), nomeou ontem Marcos Machado como o novo secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica."}
{"id": 31924, "label": 0, "sentence": "Monteiro, que\u00a0est\u00e1 a caminho de Bras\u00edlia, disse a interlocutores pr\u00f3ximos que s\u00f3 aceitar\u00e1 o cargo se o Temer\u00a0desistir de mexer na pol\u00edtica de pre\u00e7os da companhia."}
{"id": 32693, "label": 0, "sentence": "Jesus, na pe\u00e7a, n\u00e3o faz milagres, mas, de resto (cuidado, spoiler \u00e0 vista), morre crucificado."}
{"id": 32929, "label": 0, "sentence": "Em S\u00e3o Paulo, a concentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para as 14h na avenida Paulista."}
{"id": 30541, "label": 1, "sentence": "Cor\u00e9ia do Sul Em Seul, capital da Cor\u00e9ia do Sul, 4.000 pessoas marcharam pelas ruas da cidade em protesto contra a guerra ao Iraque."}
{"id": 30093, "label": 1, "sentence": "+  Ap\u00f3s uma semana preso, Lula j\u00e1 sente isolamento pol\u00edtico  +  Lula fica em \u2018cela\u2019 com TV e banho quente  Desde o dia 17, s\u00e3o cerca de 70, segundo a organiza\u00e7\u00e3o, que passaram a dormir em barracas em um terreno alugado a 800 metros do ponto principal dos protestos, a esquina Olga Ben\u00e1rio \u2013 como batizaram os \u201cacampados\u201d o cruzamento das ruas Guilherme Matter com a Dr. Barreto Coutinho."}
{"id": 31445, "label": 1, "sentence": "Protestos aconteceram tamb\u00e9m nas cidades de Paranava\u00ed, Maring\u00e1, Foz do Igua\u00e7u, Guarapuava, Apucarana e no 13\u00ba Batalh\u00e3o, em Curitiba (zona sul da cidade)."}
{"id": 30766, "label": 0, "sentence": "Ele estava ferido nas n\u00e1degas, por um tiro."}
{"id": 32387, "label": 1, "sentence": "Os avisos de retalia\u00e7\u00e3o _contra autoridades e dentro das pris\u00f5es_ foram feitos por integrantes do PCC, ap\u00f3s a a\u00e7\u00e3o que resultou, anteontem, na pris\u00e3o de 18 pessoas, entre elas tr\u00eas advogados, e no fechamento de 32 centrais telef\u00f4nicas no Estado."}
{"id": 30952, "label": 0, "sentence": "Na hist\u00f3ria recente do Brasil, esta foi a segunda onda de mobiliza\u00e7\u00f5es cidad\u00e3s."}
{"id": 32286, "label": 0, "sentence": "A conclus\u00e3o \u00e9 inequ\u00edvoca: cheio de certezas, um Moraes muito \u00e0 vontade demonstrou que n\u00e3o s\u00f3 sabe o que a Lava Jato far\u00e1 como se jacta de o saber."}
{"id": 30281, "label": 1, "sentence": "Segundo Vasconcelos a decis\u00e3o de n\u00e3o treinar foi tomada em uma reuni\u00e3o entre os jogadores ap\u00f3s o treino de quinta-feira e anunciada aos dirigentes em seguida."}
{"id": 30758, "label": 0, "sentence": "As celas onde est\u00e3o os sequestradores t\u00eam banheiro e chuveiro privativo."}
{"id": 33192, "label": 0, "sentence": "O diretor diz haver um grupo de trabalho no col\u00e9gio estudando a quest\u00e3o da diversidade."}
{"id": 32587, "label": 1, "sentence": "A troca no comando na semana seguinte \u00e0 do assassinato do empres\u00e1rio S\u00e1vio Brand\u00e3o, 40, dono do jornal \"Folha do Estado\", o segundo maior de Mato Grosso."}
{"id": 33293, "label": 0, "sentence": "A FUP, federa\u00e7\u00e3o ligada ao PT, deve anunciar ainda nesta quinta a data de ades\u00e3o ao movimento."}
{"id": 30469, "label": 0, "sentence": "Manifestantes disseram que os baleados foram v\u00edtimas de balas perdidas, mas os policiais afirmaram que eram criminosos."}
{"id": 30538, "label": 0, "sentence": "\"Eles tentam apenas proteger as instala\u00e7\u00f5es petrol\u00edferas, enquanto o resto \u00e9 destru\u00eddo\", afirmou."}
{"id": 31622, "label": 0, "sentence": "Eles teriam sido localizados por meio de den\u00fancias an\u00f4nimas."}
{"id": 30379, "label": 0, "sentence": "Ricardo Barros diz que estruturas s\u00e3o 'car\u00edssimas e produzem pouco'."}
{"id": 30234, "label": 0, "sentence": "E se alimenta de debates que insistem em tingir temas cotidianos, como exposi\u00e7\u00f5es de arte e orienta\u00e7\u00e3o sexual, com cores partid\u00e1rias."}
{"id": 32744, "label": 1, "sentence": "Por algo menos concreto, os espanh\u00f3is est\u00e3o acampados em Madri h\u00e1 dias contra o \"clima de corrup\u00e7\u00e3o\" no pa\u00eds."}
{"id": 31803, "label": 1, "sentence": "Durante a chegada do choque, o grito de guerra era: \"Alckmin, cara de pau, quero a Fatec igual \u00e0 do comercial\"."}
{"id": 32710, "label": 0, "sentence": "A\u00e7\u00e3o do PSOL contra a medida deve ser julgada no Supremo Tribunal Federal nesta quarta"}
{"id": 30755, "label": 0, "sentence": "Quem est\u00e1 na ala de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o sai da cela em momento nenhum."}
{"id": 30450, "label": 0, "sentence": "Nossa equipe ficou pelo menos dez minutos sob forte tiroteio\", contou o delegado."}
{"id": 31618, "label": 0, "sentence": "De acordo com o delegado Julio C\u00e9sar dos Santos Geraldo, da equipe H-Sul do DHPP (Departamento de Homic\u00eddios e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa), Silva planejou a morte de Moreira Filho com o intuito de assumir o cargo dele."}
{"id": 31462, "label": 0, "sentence": "Em assembl\u00e9ia realizada ontem, os policiais decidiram iniciar os protestos na sexta-feira, com uma carreata pela ruas de Palmas."}
{"id": 30655, "label": 0, "sentence": "O fato de ningu\u00e9m se conhecer prova que n\u00e3o h\u00e1 o menor cabimento nessa afirma\u00e7\u00e3o\", disse Jo\u00e3o."}
{"id": 32611, "label": 0, "sentence": "Segundo Bittencourt, o ve\u00edculo, com placas de Campinas, foi roubado ontem."}
{"id": 31551, "label": 0, "sentence": "A empresa decidiu realizar o pagamento dos sal\u00e1rios."}
{"id": 32395, "label": 1, "sentence": "Ele disse que haveria \"repres\u00e1lias\" ao falar com Porto, mas suas declara\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram inclu\u00eddas no depoimento."}
{"id": 31810, "label": 0, "sentence": "Outras tr\u00eas adolescentes, com idades entre 16 e 17 anos, tamb\u00e9m falaram que foram chutadas por policiais militares."}
{"id": 31293, "label": 0, "sentence": "O sindicato dos motoristas e cobradores afirma que, na segunda-feira (6), recebeu do sindicato patronal a informa\u00e7\u00e3o de que seis dos oito cons\u00f3rcios que operam na cidade solicitaram \u00e0 Secretaria Municipal do Transporte a \"rescis\u00e3o amig\u00e1vel\" do contrato de concess\u00e3o do servi\u00e7o, sob a justificativa de inadimpl\u00eancia."}
{"id": 32859, "label": 0, "sentence": "Ao falar sobre economia, que viu o PIB (Produto Interno Bruto) recuar 0,2% em 2003 em rela\u00e7\u00e3o a 2002, Lula disse que o pa\u00eds tem hoje todas as condi\u00e7\u00f5es para crescer, talvez n\u00e3o de forma \"extraordin\u00e1ria\", mas \"sustent\u00e1vel\"."}
{"id": 33180, "label": 0, "sentence": "Um rapaz vestido de saia n\u00e3o \u00e9 uma coisa que voc\u00ea espera ver na Vila Mariana [bairro de classe m\u00e9dia] \u00e0s 10h e pouco da manh\u00e3."}
{"id": 31594, "label": 1, "sentence": "Protestos Durante toda essa semana, a possibilidade de um n\u00e3o-pagamento da primeira parcela do 13\u00ba sal\u00e1rio provocou rumores de greve e foi um dos fatores que motivou a paralisa\u00e7\u00e3o da via\u00e7\u00e3o Expresso Paulistano -em manifesta\u00e7\u00e3o que interditou as ruas centrais da cidade durante tr\u00eas dias consecutivos."}
{"id": 32927, "label": 0, "sentence": "Est\u00e3o marcadas para este domingo (15)  manifesta\u00e7\u00f5es contra o governo  Dilma em ao menos 65 cidades."}
{"id": 32345, "label": 0, "sentence": "Me senti realizada\", conta."}
{"id": 33195, "label": 0, "sentence": "USP  No dia 24 de abril, Vitor Pereira, 20, calouro do curso de t\u00eaxtil e moda da USP (Universidade de S\u00e3o Paulo), vestiu uma saia e foi \u00e0 aula, no campus da zona leste de S\u00e3o Paulo."}
{"id": 30049, "label": 0, "sentence": "No dia seguinte, seu corpo foi encontrado parcialmente queimado numa vala da Avenida Vasco da Gama, pr\u00f3xima ao templo da Universal no Bairro do Rio Vermelho."}
{"id": 33194, "label": 0, "sentence": "O col\u00e9gio enviar\u00e1 carta com recomenda\u00e7\u00e3o de que os alunos n\u00e3o adotem o vestu\u00e1rio, mas permitindo o uso de saias, desde que a responsabilidade jur\u00eddica pela seguran\u00e7a do adolescente seja transmitida aos pais, por meio de termo de compromisso."}
{"id": 31377, "label": 0, "sentence": "Com isso, segundo o vereador R. Silva (PP), uma das lideran\u00e7as do movimento, os policiais devem voltar ao trabalho."}
{"id": 33304, "label": 0, "sentence": "De acordo com ele, os ativos negociados s\u00e3o estrat\u00e9gicos para a Petrobras e para o pa\u00eds."}
{"id": 31936, "label": 0, "sentence": "\"Como ele mora em S\u00e3o Paulo, a solicita\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por carta precat\u00f3ria encaminhada \u00e0 pol\u00edcia da capital, que notificar\u00e1 o sr. Jubran e marcar\u00e1 a data do depoimento\", disse."}
{"id": 30540, "label": 0, "sentence": "\"Os americanos derrubaram o regime, mas manter a seguran\u00e7a \u00e9 parte de sua responsabilidade\", disse."}
{"id": 30662, "label": 0, "sentence": "A impress\u00e3o n\u00edtida \u00e9 que a PM quis 'dar o troco'\", disse o advogado Marcelo Ch\u00e1lreo, presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da OAB-RJ"}
{"id": 30837, "label": 0, "sentence": "Veja v\u00eddeo  Fonteles disse ao grupo de cerca de 15 grevistas que os trabalhos da comiss\u00e3o n\u00e3o podiam ser postergados, pois t\u00eam prazo definido de dois anos para acabar."}
{"id": 31451, "label": 0, "sentence": "O policiamento se restringiu a carros e policiais que trabalham no 3\u00ba Comando, na zona norte da cidade."}
{"id": 30202, "label": 0, "sentence": "Ent\u00e3o, \u00e9 aquela velha hist\u00f3ria: pimenta nos olhos dos outros\u2026\u201d, escreve a colunista."}
{"id": 32719, "label": 1, "sentence": "Ao contr\u00e1rio do que ocorreu durante a invas\u00e3o anterior, o expediente na autarquia foi normal."}
{"id": 30533, "label": 1, "sentence": "   12/04/2003  - 10h15   Soldados norte-americanos enfrentam protestos anti-EUA em Bagd\u00e1   da  Folha Online Cerca de cem cidad\u00e3os iraquianos sa\u00edram \u00e0s ruas de Bagd\u00e1 hoje para protestar contra os problemas de seguran\u00e7a que a cidade enfrenta desde que foi ocupada pela tropas anglo-americanas."}
{"id": 31060, "label": 0, "sentence": "\"O Nabil havia recebido, como eu, um grupo de propriet\u00e1rios de casas daquele bairro que pediam pela mudan\u00e7a porque se sentem prejudicados\", afirmou."}
{"id": 33006, "label": 0, "sentence": "   03/06/2004  - 16h22   Centro define vestibular para Fatecs de seis munic\u00edpios     Publicidade     da  Folha Online O Centro Paula Souza, que administra as Fatecs (Faculdades de Tecnologia), divulgou o calend\u00e1rio para o processo seletivo do segundo semestre para as institui\u00e7\u00f5es de Americana, Indaiatuba, Ja\u00fa, Santos, Sorocaba e Taquaritinga."}
{"id": 30836, "label": 0, "sentence": "Ele estava acompanhado de assessores e do subprocurador-geral da Rep\u00fablica Wagner Gon\u00e7alves."}
{"id": 30386, "label": 0, "sentence": "Com isso, teremos custos mais baixos e mais efici\u00eancia para a popula\u00e7\u00e3o\u201d, disse o ministro."}
{"id": 31381, "label": 1, "sentence": "No caso da Pol\u00edcia Civil do Estado, a greve continua, apesar de tamb\u00e9m haver decis\u00e3o judicial considerando a greve ilegal."}
{"id": 30243, "label": 0, "sentence": "Os podcasts do Estad\u00e3o acabam de ganhar um novo canal de distribui\u00e7\u00e3o: o servi\u00e7o de streaming Deezer."}
{"id": 32267, "label": 0, "sentence": "Queria pegar carona na onda contra o PT."}
{"id": 31509, "label": 0, "sentence": "O ator est\u00e1 h\u00e1 dois meses em Lisboa encenando a pe\u00e7a \"Transpoiting\", com dire\u00e7\u00e3o de Pedro Varella."}
{"id": 33229, "label": 0, "sentence": "Segundo a PM, \u00e9 \"coincid\u00eancia\" ter o mesmo n\u00famero de manifestantes e policiais."}
{"id": 32655, "label": 0, "sentence": "Crimes na Fran\u00e7a Para Alckmin, que reluta em confirmar sua candidatura \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 um problema \"permanente\" e que ser\u00e1 tema de campanhas eleitorais por todo o mundo."}
{"id": 32279, "label": 0, "sentence": "Ao fazer campanha por seus correligion\u00e1rios tucanos no interior paulista, disse que haveria uma nova investida da Lava Jato nessa semana."}
{"id": 33095, "label": 0, "sentence": "Na ter\u00e7a-feira (27), o prefeito ACM Neto descartou reajustar este ano as tarifas de \u00f4nibus, que atualmente custam R$ 2,80."}
{"id": 31962, "label": 0, "sentence": "Assim, o fazendeiro, ou seus seguran\u00e7as, n\u00e3o podem matar ou ferir (em raz\u00e3o do direito \u00e0 vida e \u00e0 integridade f\u00edsica) os invasores apenas para defender a posse de sua propriedade."}
{"id": 32150, "label": 0, "sentence": "A pol\u00edcia diz acreditar que o policial era o motorista do carro."}
{"id": 31931, "label": 1, "sentence": "O estopim para a sa\u00edda de Parente foi uma \"interven\u00e7\u00e3o branca\" na estatal, definida ap\u00f3s a paralisa\u00e7\u00e3o dos caminhoneiros, que, na pr\u00e1tica, reduziu a autonomia da empresa para definir os pre\u00e7os do \u00f3leo diesel"}
{"id": 31591, "label": 0, "sentence": "As 10% restantes dever\u00e3o pagar os funcion\u00e1rios at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira."}
{"id": 31918, "label": 0, "sentence": "O conselho de administra\u00e7\u00e3o da Petrobras indicou o engenheiro Ivan da Silva Monteiro, atual diretor financeiro, para assumir interinamente o cargo de presidente da estatal depois do pedido de demiss\u00e3o de Pedro Parente."}
{"id": 32062, "label": 1, "sentence": "O \"boicote\" foi decidido em assembl\u00e9ia na quarta."}
{"id": 32162, "label": 0, "sentence": "Especial Leia o que j\u00e1 foi publicado sobre os sem-terra"}
{"id": 31605, "label": 1, "sentence": "Cerca de 300 manifestantes se encontram no Largo do Machado, zona sul do Rio, local da concentra\u00e7\u00e3o para a Marcha em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual."}
{"id": 32613, "label": 0, "sentence": "A rodovia foi totalmente interditada na regi\u00e3o."}
{"id": 31061, "label": 1, "sentence": "Jatene disse ainda que recebeu um abaixo-assinado de cerca de 50 propriet\u00e1rios, quase todos os que comp\u00f5em as tr\u00eas quadras alteradas."}
{"id": 31948, "label": 0, "sentence": "\"Nossos funcion\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o armados."}
{"id": 32726, "label": 0, "sentence": "Nada mais simples para a compreens\u00e3o do que um im\u00f3vel."}
{"id": 30948, "label": 0, "sentence": "Paralelamente \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es contra a reitoria, caminhava a luta pelo impeachment aprovada no 42\u00ba Congresso da UNE, ocorrido em Niter\u00f3i no julho anterior."}
{"id": 30169, "label": 1, "sentence": "No ato p\u00fablico estava presente tamb\u00e9m o professor da Universidade Federal do Rio Grande do Norte, Jo\u00e3o Abner, al\u00e9m de representantes de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais como Jo\u00e3o Suassuna, da Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco, e Apolo Heringer, do Projeto Manuelz\u00e3o."}
{"id": 33236, "label": 0, "sentence": "Para o antrop\u00f3logo, Paique Duques, 27, o Movimento Passe Livre j\u00e1 conseguiu apoio da popula\u00e7\u00e3o."}
{"id": 33300, "label": 0, "sentence": "No entanto, os trabalhadores precisam apenas notific\u00e1-la 72 horas antes."}
{"id": 30746, "label": 1, "sentence": "O deputado federal Afonso Gil (PC do B-PI), que esteve presente no ato p\u00fablico, tamb\u00e9m afirmou que votar\u00e1 contra a proposta de reforma da Previd\u00eancia no Congresso."}
{"id": 32284, "label": 0, "sentence": "Yul Brynner teve o topete de acusar a imprensa de deturpar o que afirmara."}
{"id": 32136, "label": 0, "sentence": "Ele foi abordado ontem por um motoqueiro."}
{"id": 33084, "label": 0, "sentence": "Segundo o sindicato patronal, 50% da frota j\u00e1 circula na cidade no in\u00edcio da noite."}
{"id": 31954, "label": 0, "sentence": "\"Faremos uma assembl\u00e9ia amanh\u00e3 e, se as armas n\u00e3o forem encontradas, vamos ocupar de novo em protesto contra esse tipo de rea\u00e7\u00e3o\", afirmou."}
{"id": 30056, "label": 1, "sentence": "A maioria dos acampados \u00e9 formada por moradores de Teodoro.O acampamento de Euclides da Cunha Paulista foi criado a partir da iniciativa de filhos de trabalhadores rurais que j\u00e1 foram assentados no processo de reforma agr\u00e1ria da regi\u00e3o do Pontal."}
{"id": 32261, "label": 0, "sentence": "Como os arbustos de maconha se acovardaram diante da sua arremetida furiosa, a encena\u00e7\u00e3o ficou canhestra."}
{"id": 30226, "label": 0, "sentence": "\n                                                             Edi\u00e7\u00e3o desta segunda-feira, 23, \u00e9 menos \u201canal\u00edtica\u201d e mais \u201cimersiva\u201d."}
{"id": 30167, "label": 1, "sentence": "A caravana \u00e9 capitaneada pelo bispo Fl\u00e1vio Cappio - que em 2005 fez greve de fome em favor da revitaliza\u00e7\u00e3o do \"Velho Chico\"."}
{"id": 32116, "label": 1, "sentence": "Na suposta conversa, os PMs teriam afirmado que iriam para o confronto na rodovia \"para matar\"."}
{"id": 32153, "label": 0, "sentence": "A  Folha  n\u00e3o conseguiu ouvir o acusado ou seu advogado"}
{"id": 32147, "label": 0, "sentence": "O acusado prestou depoimento pela manh\u00e3 ao delegado da DIG (Delegacia de Investiga\u00e7\u00f5es Gerais) de Sert\u00e3ozinho, Targino Os\u00f3rio, acompanhado de um advogado."}
{"id": 31683, "label": 0, "sentence": "Isso acaba sendo muito oneroso para a popula\u00e7\u00e3o\", disse."}
{"id": 31083, "label": 0, "sentence": "Hoje, jovens estudantes, entusiastas de Jair Bolsonaro questionam em sala de aula os professores que defendem os direitos humanos, da mesma maneira como, noutros tempos, os jovens questionavam o ensino da hist\u00f3ria oficial da ditadura; roqueiros e humoristas provocam o mainstream com arte e humor politicamente incorretos com a mesma verve e irrever\u00eancia que v\u00edamos nos artistas da contracultura; a direita agora faz passeata, protesto e boicote; ela \u00e9 contra a Globo e a  Folha , ela \u00e9 contra o Masp, ela \u00e9 contra a USP; ela \u00e9 contra o sistema."}
{"id": 32265, "label": 1, "sentence": "O protesto se arrastava havia 18 horas, mas ele n\u00e3o foi l\u00e1 zelar pelo sacrossanto direito dos motoristas (que pagam impostos!)"}
{"id": 32156, "label": 0, "sentence": "Por meio da assessoria de imprensa, o Incra disse que os processos relativos \u00e0s tr\u00eas \u00e1reas est\u00e3o sob an\u00e1lise da diretoria nacional do \u00f3rg\u00e3o."}
{"id": 33289, "label": 1, "sentence": "Tamb\u00e9m haveria ades\u00e3o de trabalhadores em plataformas nos campos de Mexilh\u00e3o e Merluza, na Bacia de Santos."}
{"id": 32695, "label": 0, "sentence": "Para o padre Tarc\u00edsio Marques Mesquita, indicado pela Arquidiocese de S\u00e3o Paulo para falar sobre o tema, a obra n\u00e3o desrespeita a figura de Jesus."}
{"id": 30571, "label": 0, "sentence": "\"Feita a vistoria, feita a varredura e a limpeza, que os pres\u00eddios continuem limpos, livres de arma e muni\u00e7\u00e3o, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos governos estaduais, das suas secretarias de seguran\u00e7a e dos seus \u00f3rg\u00e3os penitenci\u00e1rios.\""}
{"id": 30170, "label": 1, "sentence": "Ineficaz contra secaO encontro foi realizado no audit\u00f3rio da OAB/AL."}
{"id": 32677, "label": 0, "sentence": "Produzida pela T4F, uma das maiores empresas de entretenimento do pa\u00eds, e a Takla Produ\u00e7\u00f5es, a pe\u00e7a foi autorizada a captar R$ 5,7 milh\u00f5es pela Lei Rouanet."}
{"id": 32143, "label": 0, "sentence": "O policial militar Andr\u00e9 Gomes foi preso no come\u00e7o da tarde desta sexta-feira acusado de ter participado da  morte  do sindicalista Wellington Wagner Espagnol, 45."}
{"id": 30757, "label": 0, "sentence": "O CDP do Bel\u00e9m, em sua unidade 2, tem capacidade para 768 presos, mas ontem tinha 820, de acordo com a secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria."}
{"id": 30940, "label": 0, "sentence": "Nesta semana, meu filho Gabriel, 18, me telefonou informando que estava organizando os amigos da universidade para uma manifesta\u00e7\u00e3o em Macap\u00e1."}
{"id": 32659, "label": 0, "sentence": "O roubo de ve\u00edculos, segundo o governador, foi reduzido em 20% entre 2000 e 2001, caindo de 3.100 casos para 2.500, em todo o Estado."}
{"id": 32118, "label": 1, "sentence": "No local do confronto, o motorista disse ter visto o sargento conhecido como Leopoldo desferir dois tiros em um sem-terra que estava perto do caminh\u00e3o atravessado na rodovia."}
{"id": 32149, "label": 0, "sentence": "Ele chegou a procurar a delegacia da cidade, mas n\u00e3o formalizou o boletim de ocorr\u00eancia."}
{"id": 30956, "label": 0, "sentence": "Sou o resultado direto do encontro entre a primeira e a segunda onda de manifesta\u00e7\u00f5es."}
{"id": 32031, "label": 0, "sentence": "As concess\u00f5es de cr\u00e9dito para aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ca\u00edram 2,9% frente ao m\u00eas anterior, mas no ano a retra\u00e7\u00e3o nessa linha de financiamento j\u00e1 chega a 11,9%."}
{"id": 30548, "label": 0, "sentence": "\"Estamos discutindo com os Estados Unidos para onde nossas tropas iriam."}
{"id": 32608, "label": 1, "sentence": "A a\u00e7\u00e3o, que, segundo o delegado, foi organizada pela fac\u00e7\u00e3o PCC (Primeiro Comando da Capital), foi abortada pela pol\u00edcia ap\u00f3s escutas telef\u00f4nicas e a pris\u00e3o, na noite de ontem, da mulher de um dos l\u00edderes da fac\u00e7\u00e3o."}
{"id": 32487, "label": 0, "sentence": "\u00c0 \u00e9poca, o prefeito disse que estava atendendo a um anseio das ruas, mas ressaltou que teria de pensar em uma forma de reembolsar as empresas de \u00f4nibus j\u00e1 que o reajuste estava previsto em contrato."}
{"id": 32282, "label": 0, "sentence": "Moraes foi lembrado sim \u2014s\u00f3 que como um pol\u00edtico que est\u00e1 informado sobre a\u00e7\u00f5es policiais das quais n\u00e3o deveria ter ci\u00eancia, um ministro que usa a Lava Jato para proteger o governo e assediar os seus advers\u00e1rios."}
{"id": 31615, "label": 0, "sentence": "   23/08/2005  - 21h48   Pol\u00edcia diz que morte de sindicalista foi planejada por colega     Publicidade     da  Folha Online O delegado sindical e motorista de \u00f4nibus S\u00e9rgio Rodrigues da Silva, 31, que est\u00e1 foragido, foi apontado pela Pol\u00edcia Civil nesta ter\u00e7a-feira como mandante do assassinato do colega Val\u00e9rio Moreira Filho, 36, um dos diretores do sindicato da categoria."}
{"id": 32032, "label": 0, "sentence": "A libera\u00e7\u00e3o de novos financiamentos para a compra de im\u00f3veis tamb\u00e9m apresentou queda, segundo o BC."}
{"id": 31459, "label": 0, "sentence": "Greve Os policiais militares de Tocantins anunciaram que ir\u00e3o entrar em greve neste fim de semana."}
{"id": 32289, "label": 0, "sentence": "Conv\u00e9m, no entanto, que o j\u00fari do Festival de Gramado d\u00ea uma olhada nos v\u00eddeos de Moraes na internet."}
{"id": 32113, "label": 1, "sentence": "Ara\u00fajo declarou que os sem-terra foram alvos de disparos das duas tropas presentes no confronto, uma vinda de Marab\u00e1 e a outra de Parauapebas."}
{"id": 32930, "label": 0, "sentence": "Envie seu relato e sua foto para leitor@grupofolha.com.br e seu v\u00eddeo para tvfolha0@gmail.com, informando nome, cidade e Estado."}
{"id": 32117, "label": 0, "sentence": "Todos os policiais prestaram depoimento ontem e negaram a participa\u00e7\u00e3o nas mortes."}
{"id": 31927, "label": 0, "sentence": "Foram levantados nomes como o\u00a0de\u00a0Pedro Zinner, que hoje preside a empresa de energia Eneva, controlada pleo BTG Pactual e pela Cambuhy Investimentos."}
{"id": 32752, "label": 1, "sentence": "Quatro \u00f4nibus foram incendiados e tr\u00eas depredados na avenida Dona Belmira Marin, no Parque Brasil, zona sul de S\u00e3o Paulo, por volta das 19h30 de quarta-feira (13)."}
{"id": 31929, "label": 0, "sentence": "Veio com Bendine do Banco do Brasil, onde tamb\u00e9m cuidava da \u00e1rea financeira e \u00e9 um executivo bem visto pelo mercado."}
{"id": 31513, "label": 0, "sentence": "Gon\u00e7alves \u00e9 conhecido por namorar atrizes famosas, como Renata Sorrah, Myriam Rios, Tereza Seiblitz e Alessandra Negrini, com quem contracenou na miniss\u00e9rie global \"A Muralha\"."}
{"id": 32853, "label": 0, "sentence": "Segundo ele, que se disse \"mais feliz e otimista\" em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado, n\u00e3o h\u00e1 \"nenhum problema\" que se fa\u00e7am atualmente cr\u00edticas contra o governo federal."}
{"id": 32112, "label": 1, "sentence": "O cinegrafista Osvaldo Ara\u00fajo, que registrou as imagens do confronto, e o motorista Valderes Tavares da Silva, que conduziu a tropa para a rodovia PA-150, alegam que est\u00e3o sendo amea\u00e7ados de morte nos \u00faltimos dias."}
{"id": 30057, "label": 0, "sentence": "\"S\u00e3o os agregados\", explica Paulo Albuquerque, da coordena\u00e7\u00e3o estadual do MST, referindo-se \u00e0s pessoas que, mesmo j\u00e1 tendo constitu\u00eddo fam\u00edlia, continuam morando precariamente com os pais, nos assentamentos, por n\u00e3o ter como comprar o seu pr\u00f3prio lote de terra."}
{"id": 31956, "label": 0, "sentence": "Em protesto contra as invas\u00f5es pelo pa\u00eds, a UDR (Uni\u00e3o Democr\u00e1tica Ruralista) realiza hoje, em Presidente Prudente, o \"Acorda Brasil\", uma carreata de caminh\u00f5es e m\u00e1quinas agr\u00edcolas pelas ruas da cidade."}
{"id": 32037, "label": 0, "sentence": "Contudo, ainda segundo o BC, esse movimento historicamente \u00e9 seguido de uma recupera\u00e7\u00e3o posterior no per\u00edodo seguinte."}
{"id": 32746, "label": 0, "sentence": "A partir das redes sociais e por motivos distintos, pessoas de diferentes pa\u00edses est\u00e3o determinadas a desafiar suas autoridades."}
{"id": 30764, "label": 0, "sentence": "Fernando chegou ao CDP por volta da 1h30 de ontem, vindo do COC (Centro de Observa\u00e7\u00e3o Criminol\u00f3gica), onde foi autuado em flagrante pela pol\u00edcia."}
{"id": 32135, "label": 1, "sentence": "   19/12/2001  - 09h48   Deputado estadual \u00e9 assassinado em Cascavel, no Paran\u00e1     Publicidade     da  Ag\u00eancia Folha da  Folha Online O deputado estadual do Paran\u00e1, Tiago de Amorim Novaes (PTB), foi assassinado em Cascavel."}
{"id": 32588, "label": 1, "sentence": "Ele foi morto com seis tiros de pistola 9 mm em Cuiab\u00e1, no dia 30."}
{"id": 30438, "label": 1, "sentence": "\"S\u00f3 temos problemas com a comunidade xikrin, do Par\u00e1, que invadiu depend\u00eancias da companhia\", disse Rego."}
{"id": 30233, "label": 0, "sentence": "O acirramento se mostra ainda mais latente com a aproxima\u00e7\u00e3o de uma nova elei\u00e7\u00e3o p\u00f3s-impeachment."}
{"id": 30788, "label": 0, "sentence": "N\u00e3o consigo acreditar no que ocorre aqui e em outros locais do mundo."}
{"id": 30558, "label": 0, "sentence": "\"A ordem p\u00fablica, o controle social, a tranquilidade, a propriedade, o direito de ir e vir dos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s aqui de Natal e da Grande Natal ser\u00e1 assegurado."}
{"id": 30453, "label": 0, "sentence": "Segundo a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil, na opera\u00e7\u00e3o, quatro pessoas foram presas e cinco ficaram feridas."}
{"id": 30466, "label": 0, "sentence": "Das onze pessoas feridas que o hospital recebeu, somente uma estava viva no in\u00edcio da noite."}
{"id": 30086, "label": 0, "sentence": "Na sexta-feira, 4, requereu que seja aplicada a multa di\u00e1ria de R$ 500 mil pelo som acima do permitido feito pelos manifestantes."}
{"id": 31939, "label": 0, "sentence": "\"O ve\u00edculo \u00e9 da empresa."}
{"id": 30077, "label": 1, "sentence": "Outros \u00f4nibus j\u00e1 foram danificados desde que come\u00e7ou a greve.Nesta segunda-feira \u00e0 noite, 27 \u00f4nibus da empresa Guarany e 11 da Metrobus tiveram os pneus esvaziados."}
{"id": 32703, "label": 1, "sentence": "A candidata foi ovacionada pela plateia, composta por membros do sindicato que abriga carreiras de gest\u00e3o nas escolas municipais, como coordenadores e diretores, categoria em que sua gest\u00e3o \u00e9 bem-vista."}
{"id": 31955, "label": 0, "sentence": "Segundo Macedo, o Mast intensificar\u00e1 as invas\u00f5es na regi\u00e3o."}
{"id": 32751, "label": 0, "sentence": "As outras deveriam vir depois"}
{"id": 32861, "label": 0, "sentence": "Eles batiam palmas e vaiavam, como forma de protesto."}
{"id": 32672, "label": 0, "sentence": "Quarenta e tr\u00eas anos ap\u00f3s \"Jesus Cristo Superstar\" estrear nos EUA, o musical com letras de Tim Rice e m\u00fasica de Andrew Lloyd Webber ainda \u00e9 capaz de cutucar institui\u00e7\u00f5es religiosas no Brasil."}
{"id": 31808, "label": 0, "sentence": "No entanto, um adolescente de 16 anos disse que um policial militar n\u00e3o identificado chutou o seu queixo no momento em que se abaixou para guardar uma pasta na mochila."}
{"id": 30643, "label": 0, "sentence": "A OAB considera a pris\u00e3o de Liv e das demais 24 pessoas arbitr\u00e1rias."}
{"id": 32386, "label": 1, "sentence": "   25/05/2002  - 02h30   Ap\u00f3s pris\u00f5es, PCC amea\u00e7a promotor e juiz     Publicidade      ALESSANDRO SILVA da  Folha de S.Paulo Homens da organiza\u00e7\u00e3o criminosa PCC (Primeiro Comando da Capital) amea\u00e7aram ontem um juiz e um promotor da for\u00e7a-tarefa que executou a maior opera\u00e7\u00e3o contra a fac\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo."}
{"id": 30287, "label": 0, "sentence": "O chefe da delega\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em Bel\u00e9m afimou que o Fluminense deve aos atletas seis meses de sal\u00e1rio e outros seis de cotas de direitos de imagem, uma quantia equivalente a R$ 7 milh\u00f5es."}
{"id": 32137, "label": 1, "sentence": "O deputado foi atingido com cinco tiros disparados de uma pistola 9 mil\u00edmetros contra seu carro."}
{"id": 32109, "label": 0, "sentence": "A \u00faltima etapa do julgamento come\u00e7ou ontem com 127 soldados e cabos."}
{"id": 30048, "label": 0, "sentence": "O pr\u00f3prio estudante, que freq\u00fcentava um curso de pastor na IURD, ligou para casa no dia do crime para avisar que estava com Galiza e iria voltar mais tarde."}
{"id": 32403, "label": 1, "sentence": "\"Desconhe\u00e7o essas amea\u00e7as ao juiz e ao promotor\", diz ele."}
{"id": 32170, "label": 0, "sentence": "Dentre os dez candidatos sorteados para compor o tribunal do j\u00fari, tr\u00eas homens foram recusados pelos advogados de defesa _dos sete escolhidos, quatro s\u00e3o mulheres."}
{"id": 31935, "label": 0, "sentence": "O delegado da Pol\u00edcia Civil de Presidente Epit\u00e1cio M\u00e1rcio Domingos Fiorese, 29, disse que o pedido de intima\u00e7\u00e3o foi feito ontem."}
{"id": 32389, "label": 0, "sentence": "A Pol\u00edcia Civil refor\u00e7ou a seguran\u00e7a na delegacia e no Deic (Departamento Estadual de Investiga\u00e7\u00f5es sobre o Crime Organizado), na zona norte de S\u00e3o Paulo, onde estavam presos os principais l\u00edderes da fac\u00e7\u00e3o."}
{"id": 32204, "label": 0, "sentence": "Os citados ir\u00e3o responder a inqu\u00e9rito militar na Controladoria Geral de Disciplina, \u00f3rg\u00e3o subordinado \u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica."}
{"id": 32266, "label": 0, "sentence": "ao engarrafamento, cl\u00e1usula p\u00e9trea do programa tucano."}
{"id": 31422, "label": 1, "sentence": "A pol\u00edcia n\u00e3o estimou a quantidade de pessoas envolvidas no protesto."}
{"id": 32736, "label": 0, "sentence": "Um trabalhador que recebe o sal\u00e1rio mensal m\u00e9dio no Brasil demoraria 410 anos, sem poder gastar um tost\u00e3o, para comprar o que Palocci adquiriu em meses."}
{"id": 32396, "label": 1, "sentence": "Em seguida, prometeu novas rebeli\u00f5es em s\u00e9rie, como a que parou ao mesmo tempo 29 pris\u00f5es no ano passado."}
{"id": 32184, "label": 1, "sentence": "Ontem, cerca de 300 servidores protestaram na porta da C\u00e2mara dos Deputados."}
{"id": 32071, "label": 0, "sentence": "A Folha n\u00e3o conseguiu contatar a CET ontem \u00e0 noite."}
{"id": 33174, "label": 0, "sentence": "Esse aluno n\u00e3o foi punido, mas a diretoria pediu que ele colocasse roupas \"mais adequadas\"."}
{"id": 30442, "label": 1, "sentence": "Grupo fez protesto em frente ao hospital contra mortes causadas durante confronto com a pol\u00edcia\n                                                     Ao menos dez pessoas morreram na tarde desta segunda-feira, 4, ap\u00f3s tiroteio entre policiais civis e criminosos na Favela Lagoinha, em Duque de Caxias, na Baixada Fluminense."}
{"id": 31236, "label": 0, "sentence": "A  Ag\u00eancia Folha  teve acesso aos dados dos dois relat\u00f3rios finais."}
{"id": 32269, "label": 0, "sentence": "O seu oportunismo foi captado de imediato."}
{"id": 31602, "label": 0, "sentence": "Mas ambos n\u00e3o descartam a possibilidade do reajuste."}
{"id": 31878, "label": 1, "sentence": "Al\u00e9m dos 56 mortos na rebeli\u00e3o que durou em torno de 17 horas, outros quatro presos foram mortos na UPP (Unidade Prisional de Puraquequara) e 184 fugiram do Compaj e do Ipat (Instituto Penal Ant\u00f4nio Trindade), sendo que 58 tinha sido recapturados at\u00e9 a noite de ter\u00e7a (3)."}
{"id": 32705, "label": 0, "sentence": "De acordo com ela, seu governo aplicou \"30% de receita l\u00edquida\" na educa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio, percentual que teria sido reduzido, diz ela, a \"menos de 25% pela Marta\"."}
{"id": 31278, "label": 1, "sentence": "Os presos rebelados da Casa de Cust\u00f3dia de Taubat\u00e9, no interior de S\u00e3o Paulo, exigem a transfer\u00eancia de 12 detentos para fora do Estado para terminar o motim."}
{"id": 32140, "label": 0, "sentence": "O secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Paran\u00e1, Jos\u00e9 Tavares, designou o delegado chefe da Divis\u00e3o Policial do Interior, Cl\u00f3vis Galv\u00e3o, para conduzir o inqu\u00e9rito."}
{"id": 31569, "label": 0, "sentence": "Segundo a assessoria de imprensa do \u00f3rg\u00e3o, todos os ref\u00e9ns foram liberados e a Tropa de Choque est\u00e1 realizando uma revista no local, junto com agentes penitenci\u00e1rios."}
{"id": 30961, "label": 0, "sentence": "Esta gera\u00e7\u00e3o nasceu na democracia e cresceu confiando que era suficiente eleger representantes e esperar que os mesmos melhorassem suas vidas."}
{"id": 33009, "label": 0, "sentence": "O manual do candidato, que custa R$ 5, estar\u00e1 \u00e0 venda de 11 a 18 de junho nas sedes das Fatecs e em ag\u00eancias do Banespa na capital e interior."}
{"id": 31947, "label": 1, "sentence": "Seu s\u00f3cio, o engenheiro Luiz Ant\u00f4nio Vecchia, 66, disse que o carro n\u00e3o \u00e9 da fazenda e que os tiros n\u00e3o partiram de funcion\u00e1rios."}
